<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 14:52:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Dekpol sprzedał w 2025 r. 666 lokali, w 2026 chce sprzedać ich - 670 Grupa Dekpol sprzedała w 2025 roku 666 lokali, o 43 proc. więcej niż w 2024 r. i rozpozna w wyniku finansowym tego okresu 665 lokali. Cel na 2026 rok to sprzedaż około 670 lokali - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dekpol-sprzedal-w-2025-r-666-lokali-9071918.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dekpol-sprzedal-w-2025-r-666-lokali-9071918.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kary dla giganta fitness. UOKiK stawia zarzuty Benefit Systems Klienci Benefit Systems, który zarządza m.in. siłowniami Zdrofit, mieli nie być informowani o istotnych warunkach umowy przy zakupie karnetu – uznał UOKiK i przedstawił spółce zarzuty. Benefit się z nimi nie zgadza i deklaruje współpracę z Urzędem.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-stawia-zarzuty-Benefit-Systems-w-sprawie-m-in-stosowania-nieuczciwych-klauzul-w-umowach-9071553.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-stawia-zarzuty-Benefit-Systems-w-sprawie-m-in-stosowania-nieuczciwych-klauzul-w-umowach-9071553.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spyrosoft celuje w niemiecką spółkę IT w I kw. Spyrosoft zakończył proces due diligence niemieckiego podmiotu działającego w branży IT i spodziewa się, że zawarcie umowy nabycia udziałów tego podmiotu nastąpi jeszcze w I kwartale 2026 roku - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spyrosoft-spodziewa-sie-ze-w-I-kw-podpisze-umowe-zakupu-niemieckiego-podmiotu-z-branzy-IT-9071971.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spyrosoft-spodziewa-sie-ze-w-I-kw-podpisze-umowe-zakupu-niemieckiego-podmiotu-z-branzy-IT-9071971.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Nie zrobię tego" zachęciło inwestorów do kupowania. GPW w rytmie światowych rynków Donald Trump podczas przemówienia na Światowym Forum Ekonomicznym w Davos wykluczył słowami „Nie zrobię tego”, użycie siły militarnej, aby przejąć kontrolę na Grenlandią. Tyle wystarczyło inwestorom na świecie, aby zignorować inne wątki wystąpienia prezydenta USA i ruszyć na zakupy ostatnich akcyjnych dołków. Indeksy na światowych giełdach poszły w górę. Nie inaczej było na GPW w Warszawie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-zrobie-tego-zachecilo-inwestorow-do-kupowania-GPW-w-rytmie-swiatowych-rynkow-9071999.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-zrobie-tego-zachecilo-inwestorow-do-kupowania-GPW-w-rytmie-swiatowych-rynkow-9071999.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>mcr skupił 6,28 mln akcji własnych mcr zakończył skup akcji własnych, w ramach którego kupił 6.279.069 akcji po cenie 21,50 zł za jedną akcję - poinformowano w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/mcr-skupil-6-28-mln-akcji-wlasnych-9072012.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/mcr-skupil-6-28-mln-akcji-wlasnych-9072012.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alior Bank - KNF zatwierdziła prospekt programu emisji BPP do 5 mld zł Komisja Nadzoru Finansowego zatwierdziła prospekt podstawowy programu emisji bankowych praw pochodnych (BPP) Alior Banku do kwoty 5 mld zł - poinformował bank w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zatwierdzila-prospekt-podstawowy-programu-emisji-BPP-Alior-Banku-do-kwoty-5-mld-zl-9072032.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zatwierdzila-prospekt-podstawowy-programu-emisji-BPP-Alior-Banku-do-kwoty-5-mld-zl-9072032.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resort energii ujawnia stan rezerw. 10 proc. zapasów gazu trzymamy za granicą W krajowych instalacjach magazynowych utrzymywane jest 1.237,8 mln m sześc. zapasów obowiązkowych gazu ziemnego, a w instalacjach magazynowych poza granicami kraju ok. 140,7 mln m sześc., co stanowi 10,2 proc. całkowitego wolumenu zapasów obowiązkowych - podał ME w odpowiedzi na interpelację poselską,</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-energii-ujawnia-stan-rezerw-10-proc-zapasow-gazu-trzymamy-za-granica-9071960.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-energii-ujawnia-stan-rezerw-10-proc-zapasow-gazu-trzymamy-za-granica-9071960.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 20:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Arlen ma umowę kupna 60 proc. udziałów w Zakładach Odzieżowych Tarnowskie Góry Arlen podpisał umowę inwestycyjną i umowę wspólników dotyczące nabycia docelowo 60 proc. udziałów w spółce Zakłady Odzieżowe Tarnowskie Góry - poinformował Arlen w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arlen-ma-umowe-kupna-60-proc-udzialow-w-Zakladach-Odziezowych-Tarnowskie-Gory-9072165.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arlen-ma-umowe-kupna-60-proc-udzialow-w-Zakladach-Odziezowych-Tarnowskie-Gory-9072165.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 21:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump wycofuje się z ceł na Europę. Wall Street odrabia straty Wystarczyło jedno zdanie prezydenta Trumpa, by nowojorskie giełdy zmieniły kierunek. Po najsilniejszych spadkach od trzech miesięcy otrzymaliśmy odreagowanie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-wycofuje-sie-z-cel-na-Europe-Wall-Street-odrabia-straty-9072171.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-wycofuje-sie-z-cel-na-Europe-Wall-Street-odrabia-straty-9072171.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 22:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa AB miała 37,7 mln zł zysku netto w IV kwartale, powyżej konsensusu Grupa AB w czwartym kwartale roku obrotowego 2024/25 (zakończonego 30 września 2025 roku) zanotowała zysk netto na poziomie 37,7 mln zł - wynika z wyliczeń PAP Biznes na podstawie raportu dystrybutora sprzętu IT. Wynik jest lepszy od oczekiwań analityków, którzy spodziewali się 36,1 mln zł zysku netto.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-AB-miala-37-7-mln-zl-zysku-netto-w-IV-kwartale-powyzej-konsensusu-9072192.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-AB-miala-37-7-mln-zl-zysku-netto-w-IV-kwartale-powyzej-konsensusu-9072192.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TYLKO U NAS Jakiego OKI chcemy? Oto najważniejsze postulaty rynku Konsultacje społeczne projektu ustawy o Osobistych Kontach Inwestycyjnych są testem dla rządzących, na ile gotowi są wysłuchać merytorycznych wniosków zarówno polskich inwestorów jak i przedstawicieli branży finansowej.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jakiego-OKI-chcemy-Oto-najwazniejsze-postulaty-rynku-9071186.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jakiego-OKI-chcemy-Oto-najwazniejsze-postulaty-rynku-9071186.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rekordowe 13 bilionów dolarów. Amerykańskie ETF-y miażdżą Europę Rywalizacja USA i Europy ma w ostatnich dniach nie tylko wymiar polityczny, ale za sprawą najnowszego raportu o branży ETF także finansowy. Według danych, rok 2025 pokazał, że chociaż na Starym Kontynencie bito własne branżowe rekordy i coraz bardziej okopywano się w bastionie zrównoważonego rozwoju, to amerykańska machina funduszy ETF operowała w skali, która, dla Europy pozostaje na razie nieosiągalna.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-kontra-Europa-w-kolejnej-branzy-Kto-rzadzi-ogromnym-kapitalem-ETF-ow-9071705.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-kontra-Europa-w-kolejnej-branzy-Kto-rzadzi-ogromnym-kapitalem-ETF-ow-9071705.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PZU planuje w najbliższych miesiącach rozpocząć programy pilotażowe z nowymi startupami PZU planuje dalszą intensyfikację współpracy ze startupami i w najbliższych miesiącach rozpocznie kolejne pilotaże nowych projektów - poinformował ubezpieczyciel w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PZU-planuje-w-najblizszych-miesiacach-rozpoczac-programy-pilotazowe-z-nowymi-startupami-9072257.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PZU-planuje-w-najblizszych-miesiacach-rozpoczac-programy-pilotazowe-z-nowymi-startupami-9072257.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Asbis szacuje, że przychody w grudniu wzrosły o 36 proc. rdr, do ok. 525 mln USD Grupa Asbis szacuje, że jej skonsolidowane przychody za grudzień 2025 r. wyniosły ok. 525 mln USD i były o ok. 36 proc. wyższe od przychodów wypracowanych w grudniu 2024 r. - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Asbis-szacuje-ze-przychody-w-grudniu-wzrosly-o-36-proc-rdr-do-ok-525-mln-USD-9072261.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Asbis-szacuje-ze-przychody-w-grudniu-wzrosly-o-36-proc-rdr-do-ok-525-mln-USD-9072261.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zarząd Stalexport Autostrady warunkowo przyjął strategię grupy na lata 2026-2030 Zarząd Stalexport Autostrady warunkowo przyjął strategię grupy na lata 2026-2030 (z perspektywą do roku 2035) - podała spółka w komunikacie. Jednym z celów strategicznych jest odbudowa marży EBITDA do lub powyżej 35 proc. po 2030 r., które będzie wspierana przez EBITDA z nieruchomości i innych projektów.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzad-Stalexport-Autostrady-warunkowo-przyjal-strategie-grupy-na-lata-2026-2030-9072283.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzad-Stalexport-Autostrady-warunkowo-przyjal-strategie-grupy-na-lata-2026-2030-9072283.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen Neptun rozpoczyna przygotowanie portu serwisowego dla morskiej farmy Baltic West Orlen Neptun rozpoczyna przygotowanie portu serwisowego dla morskiej farmy wiatrowej Baltic West, zawarł z Portem Morskim Kołobrzeg umowę na rezerwację terenu - podała spółka w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-Neptun-rozpoczyna-przygotowanie-portu-serwisowego-dla-morskiej-farmy-Baltic-West-9072293.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-Neptun-rozpoczyna-przygotowanie-portu-serwisowego-dla-morskiej-farmy-Baltic-West-9072293.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezes Newagu: Rekordowa sprzedaż w zeszłym roku. Zapełniony portfel zamówień do 2030 r. Producent taboru kolejowego Newag prognozuje, że ubiegły rok był rekordowy dla spółki pod względem sprzedaży, a obecny i przyszły zapowiadają się jeszcze lepiej – poinformował PAP prezes nowosądeckiej firmy Zbigniew Konieczek. Według niego, firma ma zapełniony portfel zamówień do 2030 roku.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Newag-ma-zapelniony-portfel-zamowien-do-30-ubiegly-rok-rekordowy-pod-wzgledem-sprzedazy-prezes-9072312.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Newag-ma-zapelniony-portfel-zamowien-do-30-ubiegly-rok-rekordowy-pod-wzgledem-sprzedazy-prezes-9072312.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nieoczekiwany wzrost średniej krajowej. Polacy zarabiają już prawie 10 tysięcy zł. Ale kłopot z zatrudnieniem Grudniowy raport z polskiego rynku pracy mocno zaskoczył ekonomistów. Wręcz sensacyjnie wysokiej dynamice płac towarzyszył dalszy spadek zatrudnienia w sektorze przedsiębiorstw.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-pracy-w-grudniu-2025-ponownie-zaskoczyl-Place-galopuja-ale-zatrudnienie-spadlo-9072306.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-pracy-w-grudniu-2025-ponownie-zaskoczyl-Place-galopuja-ale-zatrudnienie-spadlo-9072306.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gaming Factory ustalił datę premiery gry "Pizza Slice" na 4 III '26 Gaming Factory ustalił datę premiery gry "Pizza Slice" na 4 marca 2026 roku - podał producent gier w komunikacie. Gra ukaże się na platformie sprzedażowej Steam w bazowej cenie 14,99 USD. (PAP Biznes)</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaming-Factory-ustalil-date-premiery-gry-Pizza-Slice-na-4-III-26-9072341.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaming-Factory-ustalil-date-premiery-gry-Pizza-Slice-na-4-III-26-9072341.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska przegrywa w TSUE sprawę o kary za Turów. Słusznie potrącono 68,5 mln euro Trybunał Sprawiedliwości UE orzekł, że Komisja Europejska słusznie potrąciła Polsce 68,5 mln euro kary z funduszy unijnych za niewstrzymanie wydobycia węgla brunatnego w kopalni Turów. TSUE oddalił w czwartek odwołanie Polski od wcześniejszego wyroku Sądu UE w tej sprawie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-slusznie-potracila-Polsce-68-5-mln-euro-kar-za-kopalnie-Turow-TSUE-9072397.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-slusznie-potracila-Polsce-68-5-mln-euro-kar-za-kopalnie-Turow-TSUE-9072397.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>16 tys. zł na magazyn energii u następcy "Mojego Prądu". Nowe dotacje dla prosumentów Narodowy Fundusz Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej skierował do konsultacji projekt nowego programu dofinansowania przydomowych magazynów energii z budżetem do 1 mld zł - wynika z założeń programu priorytetowego na stronie funduszu. Program przewidziany jest na lata 2026-2030.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/16-tys-zl-na-magazyn-energii-u-nastepcy-Czystego-Powietrza-Nowe-dotacje-dla-prosumentow-9072412.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/16-tys-zl-na-magazyn-energii-u-nastepcy-Czystego-Powietrza-Nowe-dotacje-dla-prosumentow-9072412.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Już 96 procent od szczytu. Bił wyceną najdroższy CD Projekt, teraz polska spółka jest 10 razy większa Na paryskiej giełdzie Euronext doszło do załamania kursu akcji Ubisoft. Wycena francuskiego producenta gier spadła w ciągu jednej sesji o ponad 34% w reakcji na ogłoszoną strategię restrukturyzacji spółki. Firma odpowiedzialna za kultowe tytuły gier, jak „Assassin’s Creed” i „Far Cry” spadła ze swojego szczytu, na którym była wart więcej niż najdroższy w historii CD Projekt o 96 proc. Polska spółka jest już ponad 10 razy większa od Ubisoftu.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ubisoft-juz-96-procent-od-szczytu-Bil-wycena-CD-Projekt-na-szczycie-teraz-polska-spolka-jest-10-razy-wieksza-9072482.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ubisoft-juz-96-procent-od-szczytu-Bil-wycena-CD-Projekt-na-szczycie-teraz-polska-spolka-jest-10-razy-wieksza-9072482.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dadelo w 2028 r chce osiągnąć 1 mld zł przychodów. Planuje wyjście za granicę Dadelo chce osiągnąć 850 mln zł przychodów w 2027 roku oraz 1 mld zł przychodów w 2028 roku - poinformował podczas konferencji Ryszard Zawieruszyński, prezes spółki. Dodał, że Dadelo planuje wyjście ze sprzedażą online za granicę m.in. do Czech, Słowacji czy Niemiec.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dadelo-w-2028-r-chce-osiagnac-1-mld-zl-przychodow-planuje-wyjscie-za-granice-9072570.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dadelo-w-2028-r-chce-osiagnac-1-mld-zl-przychodow-planuje-wyjscie-za-granice-9072570.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Santander zmieni się w Erste Bank Polska. NWZ zdecydowało Nadzwyczajne walne zgromadzenie Santander Bank Polska zdecydowało w czwartek o zmianie nazwy banku na Erste Bank Polska.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-Santander-Bank-Polska-zdecydowalo-o-zmianie-nazwy-na-Erste-Bank-Polska-9072588.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-Santander-Bank-Polska-zdecydowalo-o-zmianie-nazwy-na-Erste-Bank-Polska-9072588.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AB wskazuje wzrost cen związany z niedoborem modułów pamięci jako impuls dla branży dystrybucji IT AB wskazuje wzrost cen związany z niedoborem modułów pamięci jako impuls dla branży dystrybucji IT- poinformowali przedstawiciele spółki na konferencji prasowej. Podano, że innym impulsem do wzrostu cen będą nadchodzące regulacje.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/AB-wskazuje-wzrost-cen-zwiazany-z-niedoborem-modulow-pamieci-jako-impuls-dla-branzy-dystrybucji-IT-9072586.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/AB-wskazuje-wzrost-cen-zwiazany-z-niedoborem-modulow-pamieci-jako-impuls-dla-branzy-dystrybucji-IT-9072586.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Scanway ma umowę o współpracy z klientem z rynku amerykańskiego o szac. wart. ok. 4,3 mln USD Scanway podpisał umowę o współpracy z klientem z rynku amerykańskiego na dostawę nowej klasy instrumentów optycznych do budowanej przez partnera konstelacji satelitarnej - podał Scanway w komunikacie prasowym. Wg szacunków spółki, wartość umowy może sięgnąć ok. 4,3 mln USD (ok. 15,5 mln zł).</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scanway-ma-umowe-o-wspolpracy-z-klientem-z-rynku-amerykanskiego-o-szac-wart-ok-4-3-mln-USD-9072625.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scanway-ma-umowe-o-wspolpracy-z-klientem-z-rynku-amerykanskiego-o-szac-wart-ok-4-3-mln-USD-9072625.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bumech ma umowę z UMT o współpracy w obszarze pojazdów opancerzonych i systemów przeciwdronowych Bumech podpisał ze spółką United Manufacturing Technologies umowę o współpracy w obszarze pojazdów opancerzonych i systemów przeciwdronowych - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bumech-ma-umowe-z-UMT-o-wspolpracy-w-obszarze-pojazdow-opancerzonych-i-systemow-przeciwdronowych-9072628.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bumech-ma-umowe-z-UMT-o-wspolpracy-w-obszarze-pojazdow-opancerzonych-i-systemow-przeciwdronowych-9072628.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rozmowy zarządu i strony społecznej JSW z udziałem MAP będą kontynuowane w poniedziałek Zaplanowane na piątek spotkanie zarządu JSW z reprezentatywnymi związkami zawodowymi z udziałem wiceministra aktywów państwowych Grzegorza Wrony zostało przesunięte na poniedziałek, 26 stycznia - podała JSW w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-zarzadu-i-strony-spolecznej-JSW-z-udzialem-MAP-beda-kontynuowane-w-poniedzialek-9072646.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-zarzadu-i-strony-spolecznej-JSW-z-udzialem-MAP-beda-kontynuowane-w-poniedzialek-9072646.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Projekt Ryvu Therapeutics rekomendowany do 19,9 mln zł dofinansowania w ramach konkursu NCBR Projekt Ryvu Therapeutics PERO został rekomendowany do dofinansowania w ramach konkursu NCBR - podała spółka w komunikacie. Całkowita wartość projektu netto wynosi 32,3 mln zł, a rekomendowana wartość dofinansowania to 19,9 mln zł.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Projekt-Ryvu-Therapeutics-rekomendowany-do-19-9-mln-zl-dofinansowania-w-ramach-konkursu-NCBR-9072685.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Projekt-Ryvu-Therapeutics-rekomendowany-do-19-9-mln-zl-dofinansowania-w-ramach-konkursu-NCBR-9072685.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 16:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Moody's utrzymała długoterminową ocenę ratingową w walucie krajowej Energi na poziomie "Baa1" z perspektywą stabilną Agencja Moody's utrzymała długoterminową ocenę ratingową w walucie krajowej Energi na poziomie "Baa1" z perspektywą stabilną oraz pozostałe ratingi związane - podała Energa w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moody-s-utrzymala-dlugoterminowa-ocene-ratingowa-w-walucie-krajowej-Energi-na-poziomie-Baa1-z-perspektywa-stabilna-9072741.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moody-s-utrzymala-dlugoterminowa-ocene-ratingowa-w-walucie-krajowej-Energi-na-poziomie-Baa1-z-perspektywa-stabilna-9072741.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Adamed przejmuje zakład produkcyjny w Hiszpanii Adamed Pharma podpisał wstępne porozumienie z Sanofi dotyczące przejęcia zakładu produkcyjnego w Riells i Viabrea w Hiszpanii. Zamknięcie transakcji planowane jest na II kwartał 2026 roku - poinformowano w komunikacie prasowym</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Adamed-przejmuje-zaklad-produkcyjny-w-Hiszpanii-9072597.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Adamed-przejmuje-zaklad-produkcyjny-w-Hiszpanii-9072597.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>INWESTOR WOJTEK Diagnostyka powyżej 200 zł, Atrem odbił od linii trendu. Analiza techniczna akcji z mojego portfela Wartość mojego portfela jest najwyższa w historii, a jeśli potwierdzą się optymistyczne sygnały płynące z analizy wykresów najważniejszych spółek, to bariera 70 tys. powinna szybko zostać pokonana.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Diagnostyka-powyzej-200-zl-Atrem-odbil-od-linii-trendu-Analiza-techniczna-akcji-z-mojego-portfela-9072763.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Diagnostyka-powyzej-200-zl-Atrem-odbil-od-linii-trendu-Analiza-techniczna-akcji-z-mojego-portfela-9072763.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sesja z rozmachem na GPW. Mocny Orlen, korekta na KGHM Wydarzyło się to, co chyba większość przewidywała, że się wydarzy, biorąc pod uwagę dotychczasowe groźby prezydenta USA przy różnych okazjach. Ceł na osiem państw Europy nie będzie, Grenlandia nie będzie wzięta siłą, czyli TACO w pełnej krasie, a przy okazji okazało się, że trwają zakulisowe prace nad osiągnięciem pokoju na Ukrainie. Mieszanka zaserwowana przez Donalda Trumpa sprawiła, że popyt wrócił na GPW z rozmachem.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sesja-z-rozmachem-na-GPW-Mocny-Orlen-korekta-na-KGHM-9072765.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sesja-z-rozmachem-na-GPW-Mocny-Orlen-korekta-na-KGHM-9072765.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Astarta sprzedała w IV kw. 85,3 tys. ton cukru Astarta Holding w czwartym kwartale 2025 r. sprzedała 85,3 tys. ton cukru, co oznacza spadek o 20 proc. rdr - podała spółka w komunikacie. W całym 2025 roku sprzedaż cukru spadła o 25 proc. rdr do 297,5 tys. ton.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Astarta-sprzedala-w-IV-kw-85-3-tys-ton-cukru-9072766.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Astarta-sprzedala-w-IV-kw-85-3-tys-ton-cukru-9072766.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wojna o Warner Bros. Discovery trwa. Paramount nie odpuszcza, ale zainteresowanie małe Koncern Paramount Skydance wydłużył o miesiąc termin swojej oferty przejęcia spółki dla akcjonariuszy Warner Bros. Discovery (WBD). Dotychczas spółka pozyskała jedynie 6,8 proc. akcji spółki.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-o-Warner-Bros-Discovery-trwa-Paramount-nie-odpuszcza-ale-zainteresowanie-male-9072804.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-o-Warner-Bros-Discovery-trwa-Paramount-nie-odpuszcza-ale-zainteresowanie-male-9072804.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kernel sprzedał 411 tys. ton oleju w II kw. 2025/2026 Kernel Holding sprzedał 411 tys. ton oleju w drugim kwartale roku obrotowego 2025/26, czyli w okresie październik - grudzień 2025 r. Oznacza to wzrost o 1 proc. rok do roku i wzrost o 30 proc. kwartał do kwartału - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kernel-sprzedal-411-tys-ton-oleju-w-II-kw-2025-2026-9072846.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kernel-sprzedal-411-tys-ton-oleju-w-II-kw-2025-2026-9072846.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DD Rail Properties chce kupić 49,99% OT Logistics Główni akcjonariusze OT Logistics zawarli aneks do term sheet ws. sprzedaży akcji spółki na rzecz czeskiej spółki DD Rail Properties, zgodnie z którym inwestor zamierza nabyć pakiet stanowiący łącznie 49,99 proc. kapitału zakładowego oraz głosów - podał OT Logistics w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeska-spolka-DD-Rail-Properties-chce-kupic-lacznie-49-99-proc-akcji-OT-Logistics-9072870.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeska-spolka-DD-Rail-Properties-chce-kupic-lacznie-49-99-proc-akcji-OT-Logistics-9072870.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nationale-Nederlanden OFE ma poniżej 5 proc. Amiki Nationale-Nederlanden OFE, zmniejszyło zaangażowanie w Amice i aktualnie posiada 519.194 akcji spółki, stanowiących 4,94 proc. udziału w liczbie głosów na WZA - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nationale-Nederlanden-OFE-ma-ponizej-5-proc-Amiki-9072876.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nationale-Nederlanden-OFE-ma-ponizej-5-proc-Amiki-9072876.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 21:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polskie „dziesięciolatki” na progu 5%. Co dalej z obligacjami skarbowymi? Rentowność polskich 10-letnich obligacji skarbowych ponownie znalazła się blisko psychologicznej granicy 5%. Lecz to, , co cieszy ministra finansów, zapewne niezbyt podoba się inwestorom.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-dziesieciolatki-na-progu-5-Co-dalej-z-obligacjami-skarbowymi-9071833.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-dziesieciolatki-na-progu-5-Co-dalej-z-obligacjami-skarbowymi-9071833.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>W czwartek kontynuacja solidnych wzrostów. Inwestorzy z ulgą przyjęli kolejne decyzje Czwartek na Wall Street przyniósł kontynuację solidnych wzrostów z poprzedniego dnia. Inwestorzy z ulgą przyjęli zapowiedzi porozumienia ws. Grenlandii i rezygnacji z wyższych ceł na Europę, którymi groził prezydent USA Donald Trump. Nie brakuje też głosów, że to nie musi być już koniec konfliktu.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-czwartek-kontynuacja-solidnych-wzrostow-Inwestorzy-z-ulga-przyjeli-kolejne-decyzje-9072909.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-czwartek-kontynuacja-solidnych-wzrostow-Inwestorzy-z-ulga-przyjeli-kolejne-decyzje-9072909.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump wypowiada wojnę Wall Street. Pozywa JPMorgan i Dimona na 5 mld dolarów Prezydent USA Donald Trump pozwał bank JPMorgan Chase i jego szefa Jamiego Dimona oskarżając go o zamknięcie jego kont bankowych z powodów politycznych po szturmie na Kapitol ze stycznia 2021 roku. Trump zażądał odszkodowania w kwocie co najmniej 5 mld dolarów.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-wypowiada-wojne-Wall-Street-Pozywa-JPMorgan-i-Dimona-na-5-mld-dolarow-9072882.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-wypowiada-wojne-Wall-Street-Pozywa-JPMorgan-i-Dimona-na-5-mld-dolarow-9072882.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BM Pekao podwyższył cenę docelową akcji Skarbiec Holding do 42 zł Analitycy BM Pekao, w raporcie z 23 stycznia, podwyższyli cenę docelową akcji Skarbiec Holding do 42 zł z 37 zł za akcję wcześniej i podtrzymali dla nich rekomendację "kupuj".</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/BM-Pekao-podwyzszyl-cene-docelowa-akcji-Skarbiec-Holding-do-42-zl-9073010.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/BM-Pekao-podwyzszyl-cene-docelowa-akcji-Skarbiec-Holding-do-42-zl-9073010.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>XTPL szacuje 2025 przychody na 13,7 mln zł. Decyzja o finansowaniu wkrótce XTPL szacuje przychody w 2025 roku na 13,7 mln zł, co oznacza wzrost o 11 proc. rdr - podała spółka w komunikacie prasowym. W najbliższych tygodniach firma podejmie decyzję o najbardziej optymalnym rozwiązaniu ws. pozyskania finansowania.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/XTPL-szacuje-przychody-w-25-na-13-7-mln-zl-wkrotce-decyzja-o-sposobie-finansowania-9073013.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/XTPL-szacuje-przychody-w-25-na-13-7-mln-zl-wkrotce-decyzja-o-sposobie-finansowania-9073013.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Medinice podpisało list intencyjny ws. sprzedaży CoolCryo Zarząd Medinice podpisał list intencyjny z międzynarodowym podmiotem działającym na rynku kardiochirurgii, dotyczący potencjalnej sprzedaży projektu CoolCryo - podało Medinice w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medinice-ma-list-intencyjny-ws-potencjalnej-sprzedazy-projektu-CoolCryo-9073018.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medinice-ma-list-intencyjny-ws-potencjalnej-sprzedazy-projektu-CoolCryo-9073018.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gaz drożeje, nawozy pójdą w górę? Kumulacja czynników: mrozy, geopolityka i cła Rosnące ceny gazu i czynniki geopolityczne stanowią ryzyko dla wzrostu cen nawozów - ocenia ekspert w IERiGŻ, Arkadiusz Zalewski, w artykule zamieszczonym na LinkedInie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-drozeje-nawozy-pojda-w-gore-Kumulacja-czynnikow-mrozy-geopolityka-i-cla-9073021.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-drozeje-nawozy-pojda-w-gore-Kumulacja-czynnikow-mrozy-geopolityka-i-cla-9073021.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zarządzali autostradą, a teraz zajmą się deweloperką. Stalexport planuje 700 mieszkań w Katowicach Nawet 700 mieszkań znajdzie w budynku, który zamierza zrealizować spółka Stalexport Autostrady w centrum Katowic. Firma w przyszłym roku przestaje zarządzać trasą A4 Katowice-Kraków. W projekcie...</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzadzali-autostrada-a-teraz-zajma-sie-deweloperka-Stalexport-planuje-700-mieszkan-w-Katowicach-9072976.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzadzali-autostrada-a-teraz-zajma-sie-deweloperka-Stalexport-planuje-700-mieszkan-w-Katowicach-9072976.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Walka z "rakiem wzrostu". Chiny szykują się na trudniejszy rok i walkę z deflacją Władze Chin prawdopodobnie ustalą tegoroczny cel wzrostu gospodarczego w przedziale od 4,5 do 5 proc. – ujawnił w piątek wydawany w Hongkongu dziennik „South China Morning Post”, powołując się na źródła. Nowy zakres ma sygnalizować tolerancję Pekinu dla spowolnienia dynamiki wzrostu PKB.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Walka-z-rakiem-wzrostu-Chiny-szykuja-sie-na-trudniejszy-rok-i-walke-z-deflacja-9073033.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Walka-z-rakiem-wzrostu-Chiny-szykuja-sie-na-trudniejszy-rok-i-walke-z-deflacja-9073033.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Santander dołącza do Erste. Prezes: To dla nas istotna szansa rozwojowa Santander Bank Polska, który dołączył do Erste Group, ocenia, że zmiana głównego akcjonariusza to dla niego istotna szansa rozwojowa, przed bankiem otwierają się nowe możliwości, szczególnie w segmencie bankowości korporacyjnej i obsługi firm działających na rynkach regionalnych - poinformował PAP Biznes prezes Santander Bank Polska Michał Gajewski.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolaczenie-do-Erste-Group-to-dla-Santander-Bank-Polska-istotna-szansa-rozwojowa-prezes-wywiad-9073062.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolaczenie-do-Erste-Group-to-dla-Santander-Bank-Polska-istotna-szansa-rozwojowa-prezes-wywiad-9073062.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EuroPMI: sektor usług traci impet. Przemysł wciąż w stagnacji Początek roku nie przyniósł poprawy koniunktury gospodarczej w strefie euro. Przemysł wciąż pozostawał w stagnacji, podczas gdy koniunktura w sektorze usług drugi miesiąc z rzędu uległa pogorszeniu.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PMI-w-strefie-euro-w-styczniu-2026-Sektor-uslug-traci-impet-Przemysl-w-stagnacji-9073070.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PMI-w-strefie-euro-w-styczniu-2026-Sektor-uslug-traci-impet-Przemysl-w-stagnacji-9073070.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wojna cenowa wróciła na budowy. Branża wychodzi z dołka, ale wpada w pułapkę Na rynku budowlanym trwa zaciekła walka o kontrakty. Wiceprezes PZPB Damian Kaźmierczak ocenia, że rok 2025 był czasem oczekiwania na wyjście z głębokiego „dołka”, w którym rynek utknął po fatalnym 2024 roku. Nadal kurczyła się kubatura i infrastruktura, jednak wyraźnie przyspieszyły roboty specjalistyczne.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-cenowa-wrocila-na-budowy-Branza-wychodzi-z-dolka-ale-wpada-w-pulapke-9073085.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-cenowa-wrocila-na-budowy-Branza-wychodzi-z-dolka-ale-wpada-w-pulapke-9073085.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GUS Deweloperzy "chomikują" pozwolenia na budowę? Co piąte trafia do szuflady Grudniowe dane GUS dotyczące skali nowego budownictwa mieszkaniowego w Polsce dla wszystkich grup inwestorów okazały się lepsze mdm i rdr, ale w całorocznych danych widoczne są efekty ograniczenia aktywności firm deweloperskich - oceniła Katarzyna Kuniewicz, dyrektorka badań rynku Otodom.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-chomikuja-pozwolenia-na-budowe-Co-piate-trafia-do-szuflady-9073086.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-chomikuja-pozwolenia-na-budowe-Co-piate-trafia-do-szuflady-9073086.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Akcjonariusze LPP zdecydowali o przyjęciu programu motywacyjnego Akcjonariusze LPP zdecydowali o przyjęciu programu motywacyjnego dla członków zarządu, pracowników i współpracowników - podała spółka w komunikacie z przyjętymi uchwałami przez walne zgromadzenie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-LPP-przyjelo-program-motywacyjny-9073133.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-LPP-przyjelo-program-motywacyjny-9073133.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TYM BĘDĄ ŻYŁY RYNKI Wynikowa ofensywa, stopy w USA i niemiecki PKB W ostatnim tygodniu stycznia swoje wyniki finansowe zaprezentuje szereg giełdowych gigantów z USA, na czele z Apple, Microsoftem, Metą i Teslą. Decyzję o wysokości stóp procentowych podejmie FOMC. Dowiemy się też, jak w końcówce ubiegłego roku radziły sobie niemiecka i francuska gospodarka oraz szacunek wstępny polskiego PKB za cały 2025 rok.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-wynikowa-ofensywa-stopy-w-USA-i-niemiecki-PKB-9073182.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-wynikowa-ofensywa-stopy-w-USA-i-niemiecki-PKB-9073182.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kapitalny debiut CSG w Amsterdamie. Szybko zostali więksi niż giganci z Włoch i Szwecji Historyczny debiut giełdowy firmy Czechoslovak Group (CSG), który miał miejsce 23 stycznia 2026 roku na giełdzie w Amsterdamie, okazał się niebywałym sukcesem. Handel rozpoczął się wzrostem kursu o 32 proc., wyceniając firmę na ponad 43 mld dolarów. To więcej niż wynosi kapitalizacja SAABA i Leonardo, największych zbrojeniowych spółek ze Szwecji i Włoch.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kapitalny-debiut-CSG-w-Amsterdamie-Szybko-zostali-wieksi-niz-SAAB-i-Leonardo-9073209.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kapitalny-debiut-CSG-w-Amsterdamie-Szybko-zostali-wieksi-niz-SAAB-i-Leonardo-9073209.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Z kopalni na poligon. Bumech stworzy śląski hub dla Bradleyów i Strykerów Grupa Bumech, właściciel spółki eksploatującej kopalnię Silesia poinformował w piątek, że podpisał umowę o współpracy z amerykańską spółką United Manufacturing Technologies LLC (UMT), mającą doświadczenie w produkcji pojazdów MRAP i systemów przeciwdronowych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-kopalni-na-poligon-Bumech-stworzy-slaski-hub-dla-Bradleyow-i-Strykerow-9073233.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-kopalni-na-poligon-Bumech-stworzy-slaski-hub-dla-Bradleyow-i-Strykerow-9073233.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bumech podał, że jeden z wierzycieli PG "Silesia" złożył wniosek o ogłoszenie upadłości Bumech podał, że jeden z wierzycieli Przedsiębiorstwa Górniczego "Silesia" sp. z o. o. złożył 21 stycznia 2026 roku, w Sądzie Rejonowym Katowice Wschód w Katowicach, X Wydział Gospodarczy wniosek o ogłoszenie upadłości - podał Bumech w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bumech-podal-ze-jeden-z-wierzycieli-PG-Silesia-zlozyl-wniosek-o-ogloszenie-upadlosci-9073268.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bumech-podal-ze-jeden-z-wierzycieli-PG-Silesia-zlozyl-wniosek-o-ogloszenie-upadlosci-9073268.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

