<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 13:56:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Polacy lubią laptopy premium. Firmy kupują komputery trzy razy szybciej niż konsumenci W 2026 r. polski rynek sprzętu komputerowego będzie rósł, ale wyzwaniem będzie dostępność komponentów, głównie kości pamięci - powiedział PAP Biznes Paweł Miszkiewicz, Dyrektor Kanału Partnerskiego w HP Inc Polska. Wskazał, że w Polsce kategorią produktową, która będzie rosła są desktopy, duży potencjał mają także rozwiązania audio-video.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-lubia-laptopy-premium-Firmy-kupuja-komputery-trzy-razy-szybciej-niz-konsumenci-9068319.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-lubia-laptopy-premium-Firmy-kupuja-komputery-trzy-razy-szybciej-niz-konsumenci-9068319.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gdzie ta hossa surowcowa? Hewi metal Pany! Gdybyśmy jednak spojrzeli głębiej, to zobaczylibyśmy hossę na rynkach metali połączoną z bessą w sektorze naftowym oraz rolnym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gdzie-ta-surowcowa-surowcowa-Hewi-metal-Pany-9072608.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gdzie-ta-surowcowa-surowcowa-Hewi-metal-Pany-9072608.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie powiększają zwyżki. Pomaga słabość notowań USD Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie powiększają zwyżki po tym, jak w piątek wzrosły o niemal 3 proc. Inwestorzy wykorzystują sytuację osłabienia kursu USD, w którym wyceniane są metale bazowe - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-powiekszaja-zwyzki-Pomaga-slabosc-notowan-USD-9073904.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-powiekszaja-zwyzki-Pomaga-slabosc-notowan-USD-9073904.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pepco zakończyło drugi etap programu skupu akcji własnych Pepco zakończyło drugi etap programu skupu akcji własnych, wykorzystując 47,1 mln euro - podała spółka w komunikacie. W okresie od 28 października 2025 r. do 16 stycznia 2026 r. grupa nabyła łącznie 6.979.046 akcji po średniej cenie 28,66 zł.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-zakonczylo-drugi-etap-programu-skupu-akcji-wlasnych-9073913.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-zakonczylo-drugi-etap-programu-skupu-akcji-wlasnych-9073913.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny ropy rosną, a inwestorzy skupiają uwagę na sytuacji Iranu Ceny ropy naftowej rosną, a inwestorzy oceniają ryzyka związane z sytuacją Iranu, jednego z najważniejszych eksporterów surowca z Bliskiego Wschodu, i możliwych zakłóceń w dostawach ropy - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-rosna-a-inwestorzy-skupiaja-uwage-na-sytuacji-Iranu-9073923.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-rosna-a-inwestorzy-skupiaja-uwage-na-sytuacji-Iranu-9073923.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowy tydzień na rynkach. Jedno wydarzenie może skupić uwagę inwestorów Koniec stycznia na rynku finansowym przyniesie wiele istotnych publikacji makro i raportów największych spółek. Głównym wydarzeniem będzie środowa decyzja FOMC w sprawie wysokości stóp procentowych w USA – wskazują w porannym komentarzu analitycy Biura Maklerskiego Banku BNP Paribas.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-tydzien-na-rynkach-Jedno-wydarzenie-moze-skupic-uwage-inwestorow-9073942.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-tydzien-na-rynkach-Jedno-wydarzenie-moze-skupic-uwage-inwestorow-9073942.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoto powyżej 5 000 USD za uncję! Kurs srebra na nieznanych wodach Ceny złota po raz pierwszy w historii przekroczyły poziom 5 000 dolarów za uncję trojańską. Srebro wyceniane jest już na blisko 108 USD/oz. Oba metale drożeją w takim tempie, jakby jutro świat fiducjarnego pieniądza miał się skończyć.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-powyzej-5-000-USD-za-uncje-Kurs-srebra-na-nieznanych-wodach-9073943.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-powyzej-5-000-USD-za-uncje-Kurs-srebra-na-nieznanych-wodach-9073943.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI wchodzi do hoteli Bania i Gołębiewski. Fundusz SCP zapowiada cyfrową rewolucję Fundusz private equity Spire Capital Partners (SCP) sfinalizował przejęcie 60 proc. udziałów spółki Betasi, dostawcy systemu do zarządzania obiektami hotelowymi - podał fundusz w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/AI-wchodzi-do-hoteli-Bania-i-Golebiewski-Fundusz-SCP-zapowiada-cyfrowa-rewolucje-9073940.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/AI-wchodzi-do-hoteli-Bania-i-Golebiewski-Fundusz-SCP-zapowiada-cyfrowa-rewolucje-9073940.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atak zimy w USA uderza w rynki. Gaz w Europie drożeje o 50 proc. Ceny gazu w Europie mocno rosną, a od początku tego roku wzrost notowań wynosi już ok. 50 proc. - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-w-USA-uderza-w-rynki-Gaz-w-Europie-drozeje-o-50-proc-9073947.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-w-USA-uderza-w-rynki-Gaz-w-Europie-drozeje-o-50-proc-9073947.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grudniowa sprzedaż detaliczna na pięć z plusem. Polski konsument znów kupuje meble Ostatni miesiąc 2025 roku przyniósł solidny wzrost sprzedaży detalicznej w Polsce. Znamienny jest bardzo silny wzrost sprzedaży tzw. dużych gabarytów, czyli mebli, agd i rtv.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grudniowa-sprzedaz-detaliczna-w-grudniu-2025-na-piec-z-plusem-9073980.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grudniowa-sprzedaz-detaliczna-w-grudniu-2025-na-piec-z-plusem-9073980.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ailleron ma list intencyjny dot. sprzedaży akcji Software Mind na rzecz Tailwind Software Mind, Ailleron, Polish Enterprise Funds SCA oraz Tailwind Capital Partners IV (GP) L.P. zawarły list intencyjny w sprawie negocjacji dotyczących sprzedaży na rzecz Tailwind 100 proc. akcji w kapitale zakładowym Software Mind - poinformował Ailleron w komunikacie. Okres wyłączności trwa do 27 II.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ailleron-ma-list-intencyjny-dot-sprzedazy-akcji-Software-Mind-na-rzecz-Tailwind-9074042.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ailleron-ma-list-intencyjny-dot-sprzedazy-akcji-Software-Mind-na-rzecz-Tailwind-9074042.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PlayWay chce sprzedać do 656.200 akcji Iron Wolf Studio Iron Wolf Studio otrzymał od PlayWay, akcjonariusza spółki, zawiadomienie o rozpoczęciu procesu sprzedaży posiadanych akcji w ramach budowy księgi popytu - podał producent gier w komunikacie. PlayWay chce sprzedać do 656.200 akcji, stanowiących ok. 44,95 proc. udziału w kapitale zakładowym oraz liczbie głosów.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PlayWay-chce-sprzedac-do-656-200-akcji-Iron-Wolf-Studio-9074053.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PlayWay-chce-sprzedac-do-656-200-akcji-Iron-Wolf-Studio-9074053.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa Selena inwestuje w Kazachstanie. Ruszyła budowa kolejnego zakładu Grupa Selena rozpoczyna budowę kolejnego zakładu produkcji tynków i zapraw klejowych w Kazachstanie - podała Selena w komunikacie prasowym. Szacowany koszt inwestycji to ok. 5 mln euro.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Selena-rozpoczyna-budowe-kolejnego-zakladu-produkcyjnego-w-Kazachstanie-9074099.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Selena-rozpoczyna-budowe-kolejnego-zakladu-produkcyjnego-w-Kazachstanie-9074099.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PGNiG przechodzi do historii. Orlen ogłosił datę wprowadzenia zmian Wielka zmiana na polskim rynku energetycznym staje się faktem. Marka PGNiG przechodzi do historii, a spółka PGNiG Obrót Detaliczny zmienia nazwę na myORLEN. Dla milionów Polaków to nie tylko nowa identyfikacja wizualna, ale przede wszystkim dostęp do zintegrowanych usług i „super-aplikacji”. Proces zmiany marki nie wymaga od klientów żadnych działań.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-przechodzi-do-historii-Orlen-oglosil-date-wprowadzania-zmian-9074117.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-przechodzi-do-historii-Orlen-oglosil-date-wprowadzania-zmian-9074117.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TGE, PSE i Tauron Dystrybucja mają porozumienie ws. platformy usług elastyczności Towarowa Giełda Energii, Polskie Sieci Elektroenergetyczne oraz Tauron Dystrybucja zawarły porozumienie o współpracy na rzecz rozwoju platformy usług elastyczności. Firmy liczą, że do inicjatywy dołączą kolejni dystrybutorzy energii.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/TGE-PSE-i-Tauron-Dystrybucja-maja-porozumienie-ws-platformy-uslug-elastycznosci-9074118.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/TGE-PSE-i-Tauron-Dystrybucja-maja-porozumienie-ws-platformy-uslug-elastycznosci-9074118.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Warszawa Warszawie nierówna. Najdrożej wcale nie w Śródmieściu, a na Woli Najwyższe stawki cen ofertowych nowych mieszkań w Warszawie w 2025 r. odnotowano na Woli, Ochocie, Śródmieściu i Żoliborzu. Najtańszymi dzielnicami są Wawer, Rembertów i Białołęka - wynika z analizy Otodom.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-Warszawie-nierowna-Najdrozej-wcale-nie-w-Srodmiesciu-a-na-Woli-9074167.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-Warszawie-nierowna-Najdrozej-wcale-nie-w-Srodmiesciu-a-na-Woli-9074167.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Newag i Siemens łączą siły. Polska chce budować pociągi jadące 320 km/h Newag zawarł z Siemens Mobility GmbH oraz Siemens Mobility sp. z o.o. wstępne porozumienie o współpracy w zakresie potencjalnej współpracy dotyczącej dostaw pojazdów kolejowych dużych prędkości dla PKP Intercity - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Newag-zawarl-z-Siemensem-porozumienie-o-wspolpracy-w-zakresie-dostaw-pojazdow-duzych-predkosci-9074175.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Newag-zawarl-z-Siemensem-porozumienie-o-wspolpracy-w-zakresie-dostaw-pojazdow-duzych-predkosci-9074175.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

