<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 17:01:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Gigantyczne roszczenia ws. Polimerów Police. Azoty pozywają Hyundai Engineering Grupa Azoty Polyolefins wniosła do Centrum Arbitrażu Międzynarodowego przy Austriackiej Federalnej Izbie Handlowej w Wiedniu pozew w postępowaniu arbitrażowym przeciwko Hyundai Engineering - poinformowała Grupa Azoty w komunikacie prasowym. Pozew obejmuje roszczenia o łącznej wartości do 2,98 mld euro.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-Polyolefins-zlozyla-pozew-w-postepowaniu-arbitrazowym-przeciwko-Hyundai-Engineering-9062304.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-Polyolefins-zlozyla-pozew-w-postepowaniu-arbitrazowym-przeciwko-Hyundai-Engineering-9062304.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>51,3 mln zł na rozwój „Kuchni Vikinga”. SSSE wspiera dużą inwestycję w Białymstoku Suwalska Specjalna Strefa Ekonomiczna zdecydowała o wsparciu spółki Wschodni Front, działającej w branży spożywczej i zarządzającej marką cateringu dietetycznego Kuchnia Vikinga - podała SSSE w komunikacie prasowym. Deklarowana wartość nakładów inwestycyjnych wynosi 51,3 mln zł.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/51-3-mln-zl-na-rozwoj-Kuchni-Vikinga-SSSE-wspiera-duza-inwestycje-w-Bialymstoku-9061950.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/51-3-mln-zl-na-rozwoj-Kuchni-Vikinga-SSSE-wspiera-duza-inwestycje-w-Bialymstoku-9061950.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fiasko rozmów w JSW. Związkowcy: Nie ma zgody na sięganie do kieszeni górników Wtorkowe rozmowy zarządu Jastrzębskiej Spółki Węglowej z działającymi w niej związkami, dotyczące tymczasowego ograniczenia kosztów pracy w spółce, zakończyły się bez porozumienia - przekazała JSW w informacji prasowej.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fiasko-rozmow-w-JSW-Zwiazkowcy-Nie-ma-zgody-na-sieganie-do-kieszeni-gornikow-9062318.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fiasko-rozmow-w-JSW-Zwiazkowcy-Nie-ma-zgody-na-sieganie-do-kieszeni-gornikow-9062318.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wall Street ponownie kończy dzień z niewielkimi spadkami Wtorkowa sesja na Wall Street zakończyła się ponownie niewielkimi spadkami głównych indeksów. W centrum uwagi były rosnące akcje Meta Platforms, ale indeksy ciągnęły w dół inne firmy technologiczne oraz spółki finansowe.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-ponownie-konczy-dzien-z-niewielkimi-spadkami-9062370.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-ponownie-konczy-dzien-z-niewielkimi-spadkami-9062370.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Udział PKP Cargo w rynku przewiezionych towarów wg masy spadł rdr po XI do 26,46 proc. Udział PKP Cargo w rynku przewiezionych towarów według masy spadł rdr po listopadzie 2025 roku do 26,46 proc. całego rynku wobec 27,87 proc. po listopadzie 2024 roku - podał Urząd Transportu Kolejowego.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Udzial-PKP-Cargo-w-rynku-przewiezionych-towarow-wg-masy-spadl-rdr-po-XI-do-26-46-proc-UTK-9062469.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Udzial-PKP-Cargo-w-rynku-przewiezionych-towarow-wg-masy-spadl-rdr-po-XI-do-26-46-proc-UTK-9062469.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny gazu w Europie z najmocniejszym rocznym spadkiem od 2023 r. Ceny gazu w Europie w środę rosną, ale 2025 r. zakończą z najmocniejszą roczną zniżką od 2023 r. - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-z-najmocniejszym-rocznym-spadkiem-od-2023-r-9062496.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-z-najmocniejszym-rocznym-spadkiem-od-2023-r-9062496.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>To ostatni dzień Warrena Buffetta w Berkshire Hathaway. Tego nas nauczył Warren Buffet to inwestor-legenda, wyrocznia z Omaha, wielbiciel ciętych ripost, zyskownych inwestycji, lodów Dairy Queen i coli. Wraz z jego odejściem z Berkshire Hathaway skończą się także jego złote myśli. CNN zebrało najbardziej zapadające w pamięć powiedzenia "szefa wszystkich inwestorów".</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-ostatni-dzien-Warrena-Buffetta-w-Berkshire-Hathaway-Tego-nas-nauczyl-9062467.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-ostatni-dzien-Warrena-Buffetta-w-Berkshire-Hathaway-Tego-nas-nauczyl-9062467.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inflacja w grudniu spadła poniżej celu NBP. Ale całorocznie go przekroczyła Grudniowa inflacja w Polsce okazała się nieco niższa od oczekiwań ekonomistów i w ten sposób znalazła się minimalnie poniżej 2,5-procentowego celu NBP.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-grudniu-2025-spadla-ponizej-celu-NBP-Inflacja-w-2025-roku-wyniosla-3-6-9062501.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-grudniu-2025-spadla-ponizej-celu-NBP-Inflacja-w-2025-roku-wyniosla-3-6-9062501.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI W Polsce ruszy pierwsza piaskownica regulacyjna. Znamy datę Ministerstwo Cyfryzacji uruchomi pierwszą w Polsce piaskownicę regulacyjną do 2 sierpnia 2026 r. - podało MC w komunikacie. Wskazano, że umożliwi ona przedsiębiorcom bezpieczne testowanie rozwiązań AI.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Polsce-ruszy-pierwsza-piaskownica-regulacyjna-Znamy-date-9062537.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Polsce-ruszy-pierwsza-piaskownica-regulacyjna-Znamy-date-9062537.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tym będą żyły rynki: co przyniesie początek 2026 roku? Choć układ kalendarza w Polsce nadal będzie sprzyjać planom urlopowym, to po Nowym Roku światowe rynki finansowe ruszą z kopyta.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-co-przyniesie-poczatek-2026-roku-9062599.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-co-przyniesie-poczatek-2026-roku-9062599.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen przedłuża termin obowiązywania oferty dot. zakupu akcji Grupy Azoty Polyolefins Orlen podtrzymuje warunki niewiążącej oferty zakupu wszystkich akcji Grupy Azoty Polyolefins i przedłuża jej obowiązywanie do 31 marca 2026 roku - podał Orlen w komunikacie. Orlen posiada obecnie 17,3 proc. udziałów w GAP.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-przedluza-termin-obowiazywania-oferty-dot-zakupu-akcji-Grupy-Azoty-Polyolefins-9062614.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-przedluza-termin-obowiazywania-oferty-dot-zakupu-akcji-Grupy-Azoty-Polyolefins-9062614.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Energa nie dotrzymała terminu Operacyjnego Kamienia Milowego w CCGT Grudziądz 1 i CCGT Ostrołęka Energa nie dotrzymała terminu osiągnięcia tzw. Operacyjnego Kamienia Milowego (OKM) w CCGT Grudziądz 1 i CCGT Ostrołęka - poinformowała Energa w komunikacie. Miesięczna wysokość kar umownych naliczanych do czasu osiągnięcia OKM w sumie dla obu bloków wynosi 2,46 mln zł.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energa-nie-dotrzymala-terminu-Operacyjnego-Kamienia-Milowego-w-CCGT-Grudziadz-1-i-CCGT-Ostroleka-9062661.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energa-nie-dotrzymala-terminu-Operacyjnego-Kamienia-Milowego-w-CCGT-Grudziadz-1-i-CCGT-Ostroleka-9062661.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>207 mln zł odszkodowania. Wyborcza, Gazeta.pl i Eurozet wzywają państwo do zapłaty Spółki zależne Agory, tj. Wyborcza, Gazeta.pl, Grupa Radiowa Agory oraz Eurozet złożyły w Sądzie Rejonowym dla Warszawy-Śródmieścia w Warszawie wniosek o zawezwanie Skarbu Państwa do próby ugodowej - podała Agora w komunikacie. Wniosek dotyczy roszczeń spółek o zapłatę odszkodowań w łącznej kwocie 207,6 mln zł.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolki-zalezne-Agory-zlozyly-wniosek-o-zawezwanie-Skarbu-Panstwa-do-proby-ugodowej-9062548.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolki-zalezne-Agory-zlozyly-wniosek-o-zawezwanie-Skarbu-Panstwa-do-proby-ugodowej-9062548.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKP Cargo ma umowę inwestycyjną z PKP PLK dot. sprzedaży Cargotor PKP Cargo zawarło z PKP PLK umowę inwestycyjną określającą warunki sprzedaży 100 proc. udziałów w spółce Cargotor, będących w posiadaniu PKP Cargo - podała spółka PKP Cargo w komunikacie. Cena sprzedaży została ustalona na 28,8 mln zł.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Cargo-ma-umowe-inwestycyjna-z-PKP-PLK-dot-sprzedazy-Cargotor-9062737.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Cargo-ma-umowe-inwestycyjna-z-PKP-PLK-dot-sprzedazy-Cargotor-9062737.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Związkowcy chcą udziału puławskich Azotów w inwestycjach strategicznych państwa Uwzględnienia zakładów azotowych w Puławach (Lubelskie) w strategicznych inwestycjach obronnych państwa domagają się od rządu związkowcy z Solidarności. Zarząd Grupy Azoty zapewnia o działaniach na rzecz poprawy trudnej sytuacji firmy i apeluje, by nie wykorzystywać jej do celów politycznych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazkowcy-chca-udzialu-pulawskich-Azotow-w-inwestycjach-strategicznych-panstwa-9062765.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazkowcy-chca-udzialu-pulawskich-Azotow-w-inwestycjach-strategicznych-panstwa-9062765.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wall Street kończy rok na minusach, ale S&amp;P 500 zyskał 16 proc. w '25 Środowa sesja na Wall Street zakończyła się trzeci dzień z rzędu spadkami głównych indeksów. W skali całego roku indeksy zanotowały jednak wyraźne wzrosty napędzane hossą na spółki związane ze sztuczną inteligencją.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-konczy-rok-na-minusach-ale-S-P-500-zyskal-16-proc-w-25-9062877.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-konczy-rok-na-minusach-ale-S-P-500-zyskal-16-proc-w-25-9062877.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 22:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TYLKO U NAS Najważniejsze wydarzenia w świecie pieniądza w 2025 roku. Dolar, złoto, WIG20 i nie tylko Był to rok mocnego złotego i pięknej hossy na warszawskiej giełdzie. Rok rajdu cen złota i zapaści długoterminowego długu suwerennego. Był to też kolejny rok przybliżający nas do „globalnego resetu” systemu finansowego.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwazniejsze-wydarzenia-w-swiecie-pieniadza-w-2025-roku-Dolar-zloto-WIG20-i-nie-tylko-9061578.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwazniejsze-wydarzenia-w-swiecie-pieniadza-w-2025-roku-Dolar-zloto-WIG20-i-nie-tylko-9061578.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BANKIER.PL A co, jeśli rynki się mylą? Scenariusze na 2026 rok, których nikt nie bierze pod uwagę Rynki finansowe nie lubią próżni. Gdy przez dłuższy czas „nic się nie dzieje”, inwestorzy zaczynają wierzyć, że tak będzie zawsze. A potem przychodzi jeden kwartał, jedno zdarzenie, jeden nagłówek – i świat wywraca się do góry nogami.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/A-co-jesli-rynki-sie-myla-Scenariusze-na-2026-rok-ktorych-nikt-nie-bierze-pod-uwage-9056153.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/A-co-jesli-rynki-sie-myla-Scenariusze-na-2026-rok-ktorych-nikt-nie-bierze-pod-uwage-9056153.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Plan ogólny zastąpi studium uwarunkowań. Zmiana, która uporządkuje chaos przestrzenny? Zastąpienie studiów uwarunkowań planami ogólnymi jest pożądaną zmianą, która ułatwi interpretację podstaw prawnych do wydawania decyzji planistycznych; z drugiej strony brak płynnego przejścia między dokumentami będzie skutkować komplikacjami - ocenili eksperci, z którymi rozmawiała PAP.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plan-ogolny-zastapi-studium-uwarunkowan-Zmiana-ktora-uporzadkuje-chaos-przestrzenny-9063043.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plan-ogolny-zastapi-studium-uwarunkowan-Zmiana-ktora-uporzadkuje-chaos-przestrzenny-9063043.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

