<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2026 10:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Przychody AC w IV kw. wstępnie wyniosły 42,48 mln zł, mniej rdr o 7,9 proc. Przychody ze sprzedaży spółki AC w IV kwartale 2025 roku wyniosły 42,48 mln zł i są niższe rdr o 7,9 proc. - podała spółka w komunikacie dotyczącym wstępnych danych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-AC-w-IV-kw-wyniosly-42-48-mln-zl-mniej-rdr-o-7-9-proc-wstepne-dane-9063274.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-AC-w-IV-kw-wyniosly-42-48-mln-zl-mniej-rdr-o-7-9-proc-wstepne-dane-9063274.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CCGT w Turku nie będzie w stanie w terminie rozpocząć świadczenia obowiązku mocowego CCGT w Turku nie będzie w stanie w terminie rozpocząć świadczenia obowiązku mocowego - podał ZE PAK w komunikacie. Zgodnie z zawartą umową mocową, jednostka rynku mocy w projekcie powinna rozpocząć świadczenie obowiązku mocowego od stycznia 2026 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/CCGT-w-Turku-nie-bedzie-w-stanie-w-terminie-rozpoczac-swiadczenia-obowiazku-mocowego-ZE-PAK-9063304.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/CCGT-w-Turku-nie-bedzie-w-stanie-w-terminie-rozpoczac-swiadczenia-obowiazku-mocowego-ZE-PAK-9063304.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Enea szacuje, że przychody z rynku mocy wyniosą średniorocznie ok. 307 mln zł Grupa Enea po otrzymaniu ostatecznych wyników aukcji rynku mocy na 2030 rok szacuje, że przychody z rynku mocy wyniosą średniorocznie ok. 307 mln zł, natomiast wszystkie szacowane przychody grupy na 2030 rok z rynku mocy, uwzględniające wcześniej zakontraktowane obowiązki mocowe wyniosą ok. 1.608 mln zł - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enea-szacuje-ze-przychody-z-rynku-mocy-wyniosa-sredniorocznie-ok-307-mln-zl-9063329.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enea-szacuje-ze-przychody-z-rynku-mocy-wyniosa-sredniorocznie-ok-307-mln-zl-9063329.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen najmocniejszy w WIG20 i znów powyżej 100 zł. WIG przebił 120 tys. pkt. pierwszy raz w historii Po znakomitym 2025 r. na warszawskiej giełdzie, nowy rok zaczął się w wyśmienitych nastrojach, przynosząc kolejne rekordy na indeksach oraz zwyżki cen akcji liderów hossy. Pierwsza sesja 2026 r. wyniosła indeks szerokiego rynku WIG po raz pierwszy w historii powyżej 120 tysięcy punktów. Rekord wszech czasów pobił także mWIG40. Z kolei WIG20 był tego dnia najmocniejszym indeksem w Europie. Tymczasem na rynku wciąż nie widać chciwości, co pokazuje najnowszy indeks Bankier.pl.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-najmocniejszy-w-WIG20-i-znow-powyzej-100-zl-WIG-przebil-120-tys-pkt-pierwszy-raz-w-historii-9063415.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-najmocniejszy-w-WIG20-i-znow-powyzej-100-zl-WIG-przebil-120-tys-pkt-pierwszy-raz-w-historii-9063415.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 17:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Amerykańskie giełdy zaczęły 2026 rok z przewagą wzrostów Piątkowa, pierwsza w 2026 roku, sesja na Wall Street zakończyła się przewagą wzrostów wśród głównych indeksów. W gronie liderów zwyżek byli producenci chipów. Analitycy póki co pozostają optymistami i spodziewają się w tym roku kontynuacji wzrostów na amerykańskich giełdach.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanskie-gieldy-zaczely-2026-rok-z-przewaga-wzrostow-9063479.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanskie-gieldy-zaczely-2026-rok-z-przewaga-wzrostow-9063479.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 22:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Goldman Sachs dominuje na GPW. Amerykanie przejęli handel w Warszawie Goldman Sachs w grudniu 2025 roku był liderem obrotów na rynku akcji w transakcjach sesyjnych GPW. Na drugim miejscu znalazł się Bank of America Securities - podała GPW na stronie internetowej.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-liderem-obrotow-na-rynku-akcji-GPW-w-grudniu-na-drugim-miejscu-BOFA-9063481.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-liderem-obrotow-na-rynku-akcji-GPW-w-grudniu-na-drugim-miejscu-BOFA-9063481.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 22:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WYKRESY TYGODNIA Inflacja pod kontrolą, niskie ceny ropy i rekordy na GPW Ostatni grudniowy tydzień 2025 roku poskutkował publikacją danych o inflacji, informacją BIK-u o liczbie udzielonych przez banki kredytów czy ciekawym finiszem roku na GPW. Zobaczmy to na wykresach.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-pod-kontrola-niskie-ceny-ropy-i-rekordy-na-GPW-9062523.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-pod-kontrola-niskie-ceny-ropy-i-rekordy-na-GPW-9062523.html</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paryż w cenie. Co kryje się za rekordowymi zakupami klanu Arnault? Gdy inni miliarderzy w obawie przed podatkami wyprzedają swój majątek, rodzina Arnault wybiera odmienną strategię. W ciągu roku wydała blisko 200 mln euro na zakup trzech adresów, płacąc najwyższe stawki na paryskim rynku nieruchomości w ostatnich dwunastu miesiącach. Ten krok to nie tylko inwestycja kapitałowa, ale też silny impuls ożywiający rynek luksusowych nieruchomości - podaje "Financial Times".</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paryz-w-cenie-Co-kryje-sie-za-rekordowymi-zakupami-klanu-Arnault-9061465.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paryz-w-cenie-Co-kryje-sie-za-rekordowymi-zakupami-klanu-Arnault-9061465.html</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>O TYM MÓWI WALL STREET Pożegnanie Buffetta, ostrzeżenie przed Teslą, prognozy dla bitcoina i nie tylko Obserwatorzy rynków akcji przewidują kolejny rok dwucyfrowych wzrostów indeksu S&amp;P 500, podczas gdy analitycy sektora kryptowalut przedstawiają mocne argumenty za rekordowymi wycenami bitcoina. W centrum uwagi pozostaje jednak historyczna zmiana w Berkshire Hathaway oraz pesymistyczne prognozy Michaela Burry’ego dotyczące najpopularniejszego producenta samochodów elektrycznych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozegnanie-Buffetta-ostrzezenie-przed-Tesla-prognozy-dla-bitcoina-i-nie-tylko-O-tym-mowi-Wall-Street-9063539.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozegnanie-Buffetta-ostrzezenie-przed-Tesla-prognozy-dla-bitcoina-i-nie-tylko-O-tym-mowi-Wall-Street-9063539.html</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MRR Grupy Text spadł o 1,7 proc. rdr, a płatności pozyskane wzrosły o 2,1 proc. Text szacuje, że na koniec III kwartału roku finansowego 2025/26 wartość miesięcznych powtarzalnych przychodów subskrypcyjnych (MRR - Monthly Recurring Revenue) Grupy wyniosła 6,98 mln USD - poinformowała notowana na warszawskiej giełdzie spółka.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MRR-Grupy-Text-spadl-o-1-7-proc-rdr-a-platnosci-pozyskane-wzrosly-o-2-1-proc-9063582.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MRR-Grupy-Text-spadl-o-1-7-proc-rdr-a-platnosci-pozyskane-wzrosly-o-2-1-proc-9063582.html</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gawkowski: Budowa kompetencji cyfrowych to jedyny sposób na suwerenność Unia Europejska intensyfikuje działania na rzecz wzmocnienia swojej pozycji technologicznej. W projekcie nowych wieloletnich ram finansowych Komisja Europejska zapowiedziała ponad 400 mld euro z Europejskiego Funduszu Konkurencyjności...</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gawkowski-Budowa-kompetencji-cyfrowych-to-jedyny-sposob-na-suwerennosc-9058330.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gawkowski-Budowa-kompetencji-cyfrowych-to-jedyny-sposob-na-suwerennosc-9058330.html</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inwestorzy polują na biura, parki handlowe i dyskonty. Zachodnie fundusze znów patrzą na Polskę Polski rynek nieruchomości komercyjnych staje się coraz bardziej atrakcyjny dla nieinstytucjonalnych graczy i inwestorów prywatnych z regionu CEE, ale w 2026 r. na polski rynek mogą wrócić zachodnie podmioty - ocenia firma doradcza JLL. Liderem rynku inwestycyjnego w 2026 r. może być sektor biurowy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestorzy-poluja-na-biura-parki-handlowe-i-dyskonty-Zachodnie-fundusze-znow-patrza-na-Polske-9061384.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestorzy-poluja-na-biura-parki-handlowe-i-dyskonty-Zachodnie-fundusze-znow-patrza-na-Polske-9061384.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

