<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Jan 2026 14:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Wittchen zawarł umowy kredytowe z PKO BP na 206,5 mln zł Wittchen zawarł umowy finansowania w postaci umów kredytowych z PKO BP na łączną kwotę 206,5 mln zł - podał Wittchen w komunikacie. Pozyskane z kredytów środki stanowić będą długoterminowe źródło finansowania spółki i wzmocnią jej stabilność finansową.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wittchen-zawarl-umowy-kredytowe-z-PKO-BP-na-206-5-mln-zl-9073310.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wittchen-zawarl-umowy-kredytowe-z-PKO-BP-na-206-5-mln-zl-9073310.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WYWIAD Pepco po I kw. na dobrej drodze do realizacji zakładanych celów Pepco, po pierwszym, kluczowym dla wyników kwartale rok obrotowego 2026, jest na dobrej drodze do zrealizowania zakładanych celów całorocznych - poinformował PAP Biznes Hugo van Santen, CFO marki Pepco. W planach jest otwarcie ok. 250 nowych sklepów, a Polska jest jednym z rynków priorytetowych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-po-I-kw-na-dobrej-drodze-do-realizacji-zakladanych-celow-wywiad-9073322.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-po-I-kw-na-dobrej-drodze-do-realizacji-zakladanych-celow-wywiad-9073322.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KNF zatwierdziła prospekt One More Level w związku z planowanym przejściem na GPW Komisja Nadzoru Finansowego zatwierdziła prospekt One More Level w związku z planowanym przejściem na GPW z NewConnect - poinformowała komisja w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zatwierdzila-prospekt-One-More-Level-w-zwiazku-z-planowanym-przejsciem-na-GPW-9073323.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zatwierdzila-prospekt-One-More-Level-w-zwiazku-z-planowanym-przejsciem-na-GPW-9073323.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Srebro po 100 dolarów, a KGHM z rekordową wyceną. Rynek marzy o 400 zł z rekomendacji Piątkowe notowania akcji na GPW przyniosły schłodzenie nastrojów po historycznych rekordach z poprzedniego dnia. Podczas gdy szeroki rynek łapał zadyszkę, uwaga inwestorów skupiła się na miedziowym gigancie z WIG20, którego kurs sięgnął nowego historycznego szczytu, a kapitalizacja przebiła 65 mld zł. KGHM to już 8. największa spółka górnicza w Europie, licząc także z rosyjskimi i brytyjskimi molochami.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srebro-po-100-dolarow-a-KGHM-z-rekordowa-wycena-wsrod-najwiekszych-w-Europie-Zielona-latarnia-wsrod-polskich-gigantow-9073389.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srebro-po-100-dolarow-a-KGHM-z-rekordowa-wycena-wsrod-najwiekszych-w-Europie-Zielona-latarnia-wsrod-polskich-gigantow-9073389.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoto po prawie 5000 USD/oz. Srebro powyżej stu dolarów za uncję Srebro po raz pierwszy w historii były wyceniane na przeszło sto dolarów za uncję. Niektóre nieco mniej aktywne serie kontraktów terminowych na złoto przekroczyły poziom 5 000 USD/oz.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-po-prawie-5000-USD-oz-Srebro-powyzej-stu-dolarow-za-uncje-9073485.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-po-prawie-5000-USD-oz-Srebro-powyzej-stu-dolarow-za-uncje-9073485.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wall Street bez większych zmian. W centrum uwagi inwestorów pozostaje geopolityka Piątkowa sesja na Wall Street przyniosła niewielkie zmiany po dwóch dniach mocnych wzrostów po porozumieniu w sprawie Grenlandii. W centrum uwagi inwestorów pozostaje geopolityka i wstępne odczyty PMI za styczeń z największych gospodarek.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-bez-wiekszych-zmian-W-centrum-uwagi-inwestorow-pozostaje-geopolityka-9073530.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-bez-wiekszych-zmian-W-centrum-uwagi-inwestorow-pozostaje-geopolityka-9073530.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 22:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Pilnujemy własnej perspektywy”. Nowa strategia rządu dla spółek Skarbu Państwa W globalnej gospodarce coraz wyraźniej dominuje pragmatyzm. Trzeba bardzo uważnie pilnować własnej perspektywy – powiedział „Rzeczpospolitej" minister aktywów państwowych Wojciech Balczun, który podczas Światowego Forum Ekonomicznego w Davos wspiera spółki skarbu państwa w realizacji projektów międzynarodowych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pilnujemy-wlasnej-perspektywy-Nowa-strategia-rzadu-dla-spolek-Skarbu-Panstwa-9072937.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pilnujemy-wlasnej-perspektywy-Nowa-strategia-rzadu-dla-spolek-Skarbu-Panstwa-9072937.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WYKRESY TYGODNIA Przeciętna płaca już blisko 10 tys. zł, złoto znów w górę i szok z polskiego przemysłu Przedostatni tydzień stycznia zaskoczył mocnymi danymi z gospodarki. Informacje z rynku pracy, z przemysłu, ceny złota i notowania bitcoina nie dawały wytchnienia inwestorom i wszystkim śledzącym rynki. Oliwy do ognia dolewały doniesienia z Forum Ekonomicznego z Davos.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przecietna-placa-juz-blisko-10-tys-zl-zloto-znow-w-gore-i-szok-z-polskiego-przemyslu-9072310.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przecietna-placa-juz-blisko-10-tys-zl-zloto-znow-w-gore-i-szok-z-polskiego-przemyslu-9072310.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oferta Budimeksu za 352,8 mln zł netto została oceniona najwyżej w przetargu GDDKiA Oferta Budimeksu została oceniona najwyżej w przetargu GDDKiA na przebudowę autostrady A2 na odcinku węzeł Łódź Północ (bez węzła) granica województwa łódzkiego i mazowieckiego o dodatkowe pasy ruchu - podała spółka w komunikacie. Wartość oferty w zakresie podstawowym to 352,8 mln zł netto.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-Budimeksu-za-352-8-mln-zl-netto-zostala-oceniona-najwyzej-w-przetargu-GDDKiA-9073441.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-Budimeksu-za-352-8-mln-zl-netto-zostala-oceniona-najwyzej-w-przetargu-GDDKiA-9073441.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Historyczny rekord nierówności w USA. Winna hossa na rynku akcji? Nierówność majątkowa w USA osiągnęła najwyższy poziom od ponad 30 lat, a dane Rezerwy Federalnej potwierdzają utrwalanie się tzw. gospodarki w kształcie litery K. Zamożne gospodarstwa domowe oraz wybrane sektory szybko się bogacą, podczas gdy osoby o niskich i średnich dochodach pozostają w tyle.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-rekord-nierownosci-w-USA-Winna-hossa-na-rynku-akcji-9072973.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-rekord-nierownosci-w-USA-Winna-hossa-na-rynku-akcji-9072973.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy lubią laptopy premium. Firmy kupują komputery trzy razy szybciej niż konsumenci W 2026 r. polski rynek sprzętu komputerowego będzie rósł, ale wyzwaniem będzie dostępność komponentów, głównie kości pamięci - powiedział PAP Biznes Paweł Miszkiewicz, Dyrektor Kanału Partnerskiego w HP Inc Polska. Wskazał, że w Polsce kategorią produktową, która będzie rosła są desktopy, duży potencjał mają także rozwiązania audio-video.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-lubia-laptopy-premium-Firmy-kupuja-komputery-trzy-razy-szybciej-niz-konsumenci-9068319.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-lubia-laptopy-premium-Firmy-kupuja-komputery-trzy-razy-szybciej-niz-konsumenci-9068319.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

