<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 20:08:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Fundusze detaliczne pozyskały w grudniu 4,5 mld zł, a w całym roku ponad 48 mld zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-detaliczne-pozyskaly-w-grudniu-4-5-mld-zl-a-w-calym-roku-ponad-48-mld-zl-9067958.html</link>
      <description>W grudniu detaliczne fundusze inwestycyjne pozyskały 4,5 mld zł netto, a roczny bilans sprzedaży przekroczył 48 mld zł, pobijając rekord z 2024 roku - podały w raporcie Analizy.pl.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-detaliczne-pozyskaly-w-grudniu-4-5-mld-zl-a-w-calym-roku-ponad-48-mld-zl-9067958.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Warszawa zmienia limity na alkohol. Mniej zezwoleń dla sklepów, więcej dla gastronomii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-zmienia-limity-na-alkohol-Mniej-zezwolen-dla-sklepow-wiecej-dla-gastronomii-9067946.html</link>
      <description>Na czwartkowej sesji radni zajmą się projektem uchwały w sprawie wystąpienia do rad dzielnic o wyrażenie opinii w sprawie ustalenia maksymalnej liczby zezwoleń na sprzedaż napojów alkoholowych na terenie Warszawy. W projekcie jest propozycja zmniejszenia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-zmienia-limity-na-alkohol-Mniej-zezwolen-dla-sklepow-wiecej-dla-gastronomii-9067946.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Galant: Izrael powinien „niewidzialną ręką” kierować sprawami w Iranie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Galant-Izrael-powinien-niewidzialna-reka-kierowac-sprawami-w-Iranie-9067970.html</link>
      <description>Były minister obrony Izraela Joaw Galant oświadczył we wtorek, że Izrael powinien „niewidzialną ręką” wpływać na wydarzenia w Iranie. Już podczas wojny w czerwcu ub.r. Izrael oddziaływał na Irańczyków za pomocą operacji informacyjnych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Galant-Izrael-powinien-niewidzialna-reka-kierowac-sprawami-w-Iranie-9067970.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Co się dzieje z francuską armią? Ekspert: Ma teraz jedynie ok. 200 czołgów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-sie-dzieje-z-francuska-armia-Ekspert-Ma-teraz-jedynie-ok-200-czolgow-9067971.html</link>
      <description>Siły Zbrojne Francji nie są w pełni dostosowane do prowadzenia długotrwałych działań zbrojnych we wschodniej Europie – wynika z najnowszego raportu Ośrodka Studiów Wschodnich. Jacek Tarociński z OSW wyjaśnił w rozmowie z PAP, że wynika...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-sie-dzieje-z-francuska-armia-Ekspert-Ma-teraz-jedynie-ok-200-czolgow-9067971.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zarzuty dla aktywistki z granicy. Miała zorganizować przerzut 15 osób do Niemiec</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzuty-dla-aktywistki-z-granicy-Miala-zorganizowac-przerzut-15-osob-do-Niemiec-9067973.html</link>
      <description>Zarzut organizacji w 2022 roku, co najmniej piętnastu osobom, nielegalnego przekroczenia granicy z Polski do Niemiec postawiła prokuratura obywatelce Polski zaangażowanej w pomoc cudzoziemcom na granicy polsko-białoruskiej - poinformował w środę...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzuty-dla-aktywistki-z-granicy-Miala-zorganizowac-przerzut-15-osob-do-Niemiec-9067973.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Masowe protesty w Portugalii. Pracownicy nie chcą ułatwiać firmom zwolnień</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Masowe-protesty-w-Portugalii-Pracownicy-nie-chca-ulatwiac-firmom-zwolnien-9067922.html</link>
      <description>Kilka tysięcy osób, głównie członków największego portugalskiego związku zawodowego CGTP, wzięło udział we wtorkowej manifestacji w centrum Lizbony przeciwko rządowemu planowi zmiany kodeksu pracy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Masowe-protesty-w-Portugalii-Pracownicy-nie-chca-ulatwiac-firmom-zwolnien-9067922.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gra o Grenlandię. Premier: Chcemy NATO, Danię i UE. Trump: To będzie duży problem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gra-o-Grenlandie-Dania-wzywa-na-pomoc-NATO-ale-rozmawia-z-USA-9067536.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump z lekceważeniem odniósł się we wtorek do deklaracji premiera Grenlandii, który stwierdził, że jeśli musi wybierać między pozostaniem przy Danii i wchłonięciem przez Amerykę, wybiera Danię. Trump odparł, że „to...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gra-o-Grenlandie-Dania-wzywa-na-pomoc-NATO-ale-rozmawia-z-USA-9067536.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie nie zatrzymują się w drodze do rekordów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-nie-zatrzymuja-sie-w-drodze-do-rekordow-9067979.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie rosną i znów osiągnęły rekordowy poziom - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-nie-zatrzymuja-sie-w-drodze-do-rekordow-9067979.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Platforma Muska wraca do Wenezueli. Rodriguez: Wznawiamy kontakt przez X</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platforma-Muska-wraca-do-Wenezueli-Rodriguez-Wznawiamy-kontakt-przez-X-9067925.html</link>
      <description>Portal społecznościowy X jest ponownie dostępny w Wenezueli po ponad roku blokady przez prezydenta Nicolasa Maduro, który został pojmany przez Stany Zjednoczone , poinformowali we wtorek wieczorem dziennikarze AFP.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platforma-Muska-wraca-do-Wenezueli-Rodriguez-Wznawiamy-kontakt-przez-X-9067925.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ropa tanieje po 4-dniowym rajdzie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-tanieje-po-4-dniowym-rajdzie-9067981.html</link>
      <description>Ropa naftowa tanieje w środę po zaliczeniu 4 poprzednich sesji ze zwyżkami notowań, największymi od ponad 6 miesięcy. Uwaga inwestorów skupia się na polityce USA wobec Iranu - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-tanieje-po-4-dniowym-rajdzie-9067981.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SEG proponuje wprowadzenie waloryzacji limitów w OKI</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/SEG-proponuje-wprowadzenie-waloryzacji-limitow-w-OKI-9067982.html</link>
      <description>Stowarzyszenie Emitentów Giełdowych w opinii do projektu ustawy o OKI proponuje wprowadzenie waloryzacji limitów podatkowych związanych z inwestowaniem w OKI.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/SEG-proponuje-wprowadzenie-waloryzacji-limitow-w-OKI-9067982.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Budimex szacuje skonsolidowany zysk netto w IV kw. '25 na 310 mln zł, a przychody na 3 mld zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-szacuje-skons-zysk-netto-w-IV-kw-25-na-310-mln-zl-a-przychody-na-3-mld-zl-9067990.html</link>
      <description>Budimex szacuje skonsolidowany zysk netto w czwartym kwartale 2025 r. na 310 mln zł, co stanowi wzrost o 138 mln zł w porównaniu do analogicznego okresu poprzedniego roku - podała spółka w komunikacie. Szacunkowe przychody wyniosły 3 mld zł, a...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-szacuje-skons-zysk-netto-w-IV-kw-25-na-310-mln-zl-a-przychody-na-3-mld-zl-9067990.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Warszawski "Staszic" i dwa technika na szczycie. Ranking Perspektywy 2026</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawski-Staszic-i-dwa-technika-na-szczycie-Ranking-Perspektywy-2026-9067933.html</link>
      <description>XIV Liceum Ogólnokształcące im. Staszica w Warszawie jest najlepszym liceum w kraju – wynika z Ogólnopolskiego Rankingu Liceów i Techników „Perspektywy 2026”". Wśród techników pierwsze miejsce zajęły ex eaquo: Technikum Łączności nr...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawski-Staszic-i-dwa-technika-na-szczycie-Ranking-Perspektywy-2026-9067933.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szef MAP: Nie ma obecnie dyskusji o połączeniu PKO BP z Pekao</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-obecnie-dyskusji-o-polaczeniu-PKO-BP-z-Pekao-minister-Balczun-9068001.html</link>
      <description>Nie ma obecnie dyskusji o połączeniu PKO BP z Bankiem Pekao - poinformował minister aktywów państwowych Wojciech Balczun.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-obecnie-dyskusji-o-polaczeniu-PKO-BP-z-Pekao-minister-Balczun-9068001.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Iran spływa krwią, ale reżim trwa. Były dyplomata: Irańczycy bardziej od dyktatury boją się jej upadku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iran-splywa-krwia-ale-rezim-trwa-Byly-dyplomata-Iranczycy-bardziej-od-dyktatury-boja-sie-jej-upadku-9067968.html</link>
      <description>Z objętego blokadą informacyjną Iranu napływają informacje o setkach ofiar, lecz mimo to reżim ajatollahów ma się dobrze i nie czuje się zagrożony. Marcin Krzyżanowski, były dyplomata i orientalista, tłumaczy paradoks dlaczego Irańczycy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iran-splywa-krwia-ale-rezim-trwa-Byly-dyplomata-Iranczycy-bardziej-od-dyktatury-boja-sie-jej-upadku-9067968.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Murapol w IV kw. sprzedał klientom detalicznym 767 lokali</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Murapol-w-IV-kw-sprzedal-klientom-detalicznym-767-lokali-9068006.html</link>
      <description>Sprzedaż lokali klientom detalicznym Grupy Murapol w 2025 r. wyniosła 2.856 lokali - na podstawie umów deweloperskich i przedwstępnych, z wyłączeniem rezerwacji - wobec 2.914 przed rokiem - podała spółka w komunikacie. W samym IV kw. było to...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Murapol-w-IV-kw-sprzedal-klientom-detalicznym-767-lokali-9068006.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKO Faktoring celuje w zwiększenie wyniku na działalności biznesowej o 66 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-Faktoring-celuje-w-zwiekszenie-wyniku-na-dzialalnosci-biznesowej-o-66-proc-9068014.html</link>
      <description>PKO Faktoring, spółka wchodząca w skład grupy PKO PB, w strategii do 2027 r. planuje rozwijać się dwa razy szybciej niż rynek faktoringu pod względem wartości sfinansowanych faktur oraz zwiększyć wynik na działalności biznesowej o 66 proc...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-Faktoring-celuje-w-zwiekszenie-wyniku-na-dzialalnosci-biznesowej-o-66-proc-9068014.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska Press znów na sprzedaż. Balczun: Podmioty krajowe i zagraniczne zainteresowane kupnem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podmioty-krajowe-i-zagraniczne-zainteresowane-kupnem-Polska-Press-Balczun-MAP-9068013.html</link>
      <description>Zarówno podmioty krajowe, jak i zagraniczne wyrażają zainteresowanie kupnem należącej do Orlenu spółki Polska Press, ale na razie nie ma decyzji o sprzedaży - poinformował minister aktywów państwowych Wojciech Balczun.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podmioty-krajowe-i-zagraniczne-zainteresowane-kupnem-Polska-Press-Balczun-MAP-9068013.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nastroje nadal dobre mimo wielu punktów zapalnych. Dziś dzień z PPI i RPP</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nastroje-nadal-dobre-mimo-wielu-punktow-zapalnych-Dzis-dzien-z-PPI-i-RPP-9067999.html</link>
      <description>Mimo licznych punktów zapalnych w geopolityce, a także obaw o wysokie wyceny, gdy indeksy giełdowe od Londynu po Tokio i Frankfurt osiągają rekordowe poziomy, inwestorzy wydają się na razie zadowoleni z dalszych wzrostów rynków – wskazują...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nastroje-nadal-dobre-mimo-wielu-punktow-zapalnych-Dzis-dzien-z-PPI-i-RPP-9067999.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>P4 ma umowę kredytu z Bankiem Handlowym na kwotę 450 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/P4-ma-umowe-kredytu-z-Bankiem-Handlowym-na-kwote-450-mln-zl-9068018.html</link>
      <description>P4, spółka należąca do francuskiej grupy Iliad, zawarła z Bankiem Handlowym w Warszawie nową umowę kredytową na kwotę 450 mln zł - podała spółka w komunikacie. Środki wykorzystane zostaną przez Play na częściowe finansowanie zakupów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/P4-ma-umowe-kredytu-z-Bankiem-Handlowym-na-kwote-450-mln-zl-9068018.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Make Iran Great Again". Trump zapewnia Irańczyków: Pomoc jest w drodze</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Make-Iran-Great-Again-Trump-zapewnia-Iranczykow-Pomoc-jest-w-drodze-9067745.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump wezwał we wtorek demonstrantów w Iranie do dalszych antyrządowych protestów i „przejmowania instytucji” oraz zapowiedział, że im pomoże. Trump ogłosił też, że odwołał wszelkie spotkania z przedstawicielami reżimu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Make-Iran-Great-Again-Trump-zapewnia-Iranczykow-Pomoc-jest-w-drodze-9067745.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fundusze rynku pieniężnego zamiast lokat w OKI. Nowa propozycja IZFiA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-rynku-pienieznego-zamiast-lokat-w-OKI-Nowa-propozycja-IZFiA-9068025.html</link>
      <description>IZFiA w opinii do projektu ustawy o OKI podała, że liczy na rozważenie możliwości objęcia projektem także certyfikatów inwestycyjnych niepublicznych funduszy inwestycyjnych zamkniętych oraz usług zarządzania portfelem. IZFiA ocenia, że wejście...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-rynku-pienieznego-zamiast-lokat-w-OKI-Nowa-propozycja-IZFiA-9068025.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent Nawrocki dla BBC: Tylko Trump może powstrzymać Putina</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Nawrocki-dla-BBC-Tylko-Trump-moze-powstrzymac-Putina-9067996.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki oświadczył w wywiadzie udzielonym brytyjskiemu nadawcy publicznemu BBC, że Donald Trump jest jedynym światowym przywódcą zdolnym powstrzymać przywódcę Rosji Władimira Putina przed zagrażaniem Europie - przekazał w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Nawrocki-dla-BBC-Tylko-Trump-moze-powstrzymac-Putina-9067996.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fuzja PZU i Pekao pod znakiem zapytania? Balczun: Nie ma pewności co do tej kadencji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-pewnosci-czy-dojdzie-do-polaczenia-PZU-i-Pekao-w-tej-kadencji-Sejmu-Balczun-9068020.html</link>
      <description>Nie ma pewności, czy dojdzie w obecnej kadencji Sejmu do planowanej restrukturyzacji kapitałowej PZU i Banku Pekao - uważa minister aktywów państwowych Wojciech Balczun. Wskazuje, że jest to bardzo złożony proces wymagający m.in. nowelizacji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-pewnosci-czy-dojdzie-do-polaczenia-PZU-i-Pekao-w-tej-kadencji-Sejmu-Balczun-9068020.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Urzędy pracy bez pieniędzy. Miliardy leżą na koncie, ale nie trafią do bezrobotnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Urzedy-pracy-bez-pieniedzy-Miliardy-leza-na-koncie-ale-nie-trafia-do-bezrobotnych-9067960.html</link>
      <description>Samorządy otrzymały informację, ile dostaną na aktywizację zawodową bezrobotnych w 2026 r. Potwierdziły się obawy o drastycznych cięciach w finansowaniu pomocy - informuje w środę "Dziennik Gazeta Prawna".</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Urzedy-pracy-bez-pieniedzy-Miliardy-leza-na-koncie-ale-nie-trafia-do-bezrobotnych-9067960.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rekordowa nadwyżka Chin: 1,2 biliona dolarów na plusie mimo wojen handlowych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-nadwyzka-Chin-1-2-biliona-dolarow-na-plusie-mimo-wojen-handlowych-9067998.html</link>
      <description>Chiny odnotowały w 2025 r. rekordową nadwyżkę handlową wynoszącą 1,189 biliona dolarów – poinformowały w środę władze w Pekinie. Druga gospodarka świata zwiększyła eksport, przekierowując towary do Azji i Afryki, co zrównoważyło spadek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-nadwyzka-Chin-1-2-biliona-dolarow-na-plusie-mimo-wojen-handlowych-9067998.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawrocki ściskał przestępcę Dragona. SOP: To KPRP zapraszała</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-sciskal-przestepce-Dragona-Sluzba-Ochrony-Panstwa-zabiera-glos-9067941.html</link>
      <description>Służba Ochrony Państwa odcina się od kontrowersyjnego spotkania prezydenta Karola Nawrockiego z kibicami na Jasnej Górze, podczas którego głowa państwa serdecznie uściskała wielokrotnie karanego przestępcę o pseudonimie "Dragon". Jak informuje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-sciskal-przestepce-Dragona-Sluzba-Ochrony-Panstwa-zabiera-glos-9067941.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Starlink oknem na świat dla Iranu? Doniesienia o darmowym internecie mimo blokady</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Starlink-oknem-na-swiat-dla-Iranu-Doniesienia-o-darmowym-internecie-mimo-blokady-9068021.html</link>
      <description>Dostawca internetu satelitarnego Starlink obecnie oferuje bezpłatne usługi w ogarniętym protestami Iranie - przekazała w środę agencja AP za irańskimi aktywistami. Naziemny internet jest w kraju zablokowany siódmy dzień z rzędu - podała ONZ...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Starlink-oknem-na-swiat-dla-Iranu-Doniesienia-o-darmowym-internecie-mimo-blokady-9068021.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szef MSZ: Nie otrzymaliśmy kopii aktu przyznania Ziobrze azylu na Węgrzech</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MSZ-Nie-otrzymalismy-kopii-aktu-przyznania-Ziobrze-azylu-na-Wegrzech-9068043.html</link>
      <description>Strona polska ma informacje od ambasadora Węgier, że dwoje polskich obywateli dostało azyl, ale nie otrzymaliśmy kopii samego aktu jego przyznania - powiedział w środę wicepremier, szef MSZ Radosław Sikorski pytany o przyznanie azylu b. ministrowi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MSZ-Nie-otrzymalismy-kopii-aktu-przyznania-Ziobrze-azylu-na-Wegrzech-9068043.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoty pozostaje „przyklejony” do euro. Dziś poznamy decyzję RPP</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-pozostaje-przyklejony-do-euro-Dzis-poznamy-decyzje-RPP-9068044.html</link>
      <description>Kurs euro „przykleił” się do poziomu 4,21 zł, a dolar amerykański notowany jest w pobliżu 3,60 zł. W środę po południu powinniśmy otrzymać decyzję i komunikat z Rady Polityki Pieniężnej.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-pozostaje-przyklejony-do-euro-Dzis-poznamy-decyzje-RPP-9068044.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny gazu w Europie w dół po 3 dniach zwyżek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-w-dol-po-3-dniach-zwyzek-9068030.html</link>
      <description>Ceny gazu w Europie spadają po 3 dniach zwyżek. Prognozy meteo zmieniły się na razie na łagodniejsze, a dostawy skroplonego gazu ziemnego do Europy rosną - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-w-dol-po-3-dniach-zwyzek-9068030.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Scholz o polityce Niemiec wobec Rosji: Zgodzilibyśmy się na warunki Putina, by uniknąć wojny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scholz-o-polityce-Niemiec-wobec-Rosji-Zgodzilibysmy-sie-na-warunki-Putina-by-uniknac-wojny-9067915.html</link>
      <description>Dziś jestem głęboko przekonany, że prezydent Rosji Władimir Putin zaplanował pełną inwazję przeciwko Ukrainie dwa lata przed 2022 rokiem i niewiele mogło go odwieść od tego pomysłu - powiedział we wtorek były kanclerz Niemiec Olaf Scholz...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scholz-o-polityce-Niemiec-wobec-Rosji-Zgodzilibysmy-sie-na-warunki-Putina-by-uniknac-wojny-9067915.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zielone światło dla poszukiwań na Wołyniu. Są zgody na prace w 2026 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zielone-swiatlo-dla-poszukiwan-na-Wolyniu-Sa-zgody-na-prace-w-2026-roku-9067910.html</link>
      <description>Polska i Ukraina mogą ze wzajemną korzyścią czerpać ze swoich doświadczeń – poinformowali PAP we wtorek w Kijowie przewodnicząca Polsko-Ukraińskiej Grupy Parlamentarnej Katarzyna Królak oraz członek tej grupy Maciej Tomczykiewicz (KO).</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zielone-swiatlo-dla-poszukiwan-na-Wolyniu-Sa-zgody-na-prace-w-2026-roku-9067910.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kandydatki na szefową Polski 2050 w kontrze swojej partii: I tura jest wiążąca</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kandydatki-na-szefowa-Polski-2050-w-kontrze-swojej-partii-I-tura-jest-wiazaca-9067889.html</link>
      <description>Obecnie nie widzę podstaw do powtórzenia I tury wyborów na szefa Polski 2050 - oceniła kandydatka na przewodniczącą partii Paulina Hennig-Kloska. Również druga kandydatka, Katarzyna Pełczyńska -Nałęcz uważa, że stan prawny w partii jest...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kandydatki-na-szefowa-Polski-2050-w-kontrze-swojej-partii-I-tura-jest-wiazaca-9067889.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ziobro "ucieka przed systemem, który sam stworzył. Azyl to decyzja groteskowa"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziobro-ucieka-przed-systemem-ktory-sam-stworzyl-Azyl-to-decyzja-groteskowa-9067918.html</link>
      <description>Decyzja Węgier o przyznaniu azylu byłemu polskiemu ministrowi sprawiedliwości Zbigniewowi Ziobrze jest groteskowa, gdyż to on zbudował system sądowniczy, któremu teraz zarzuca brak niezawisłości – pisze komentator niemieckiego dziennika „Frankfurter...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziobro-ucieka-przed-systemem-ktory-sam-stworzyl-Azyl-to-decyzja-groteskowa-9067918.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rewolucja w KRUS? Minister zdrowia o możliwych zmianach w składce dla rolników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-w-KRUS-Minister-zdrowia-o-mozliwych-zmianach-w-skladce-dla-rolnikow-9068045.html</link>
      <description>Mówi się o zmianach w składce zdrowotnej dla grup uprzywilejowanych, również w ramach KRUS - poinformowała w rozmowie z RMF24 minister zdrowia Jolanta Sobierańska-Grenda.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-w-KRUS-Minister-zdrowia-o-mozliwych-zmianach-w-skladce-dla-rolnikow-9068045.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen w '25 dostarczył do klientów ponad 245 tys. ton skroplonego gazu ziemnego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-w-25-dostarczyl-do-klientow-ponad-245-tys-ton-skroplonego-gazu-ziemnego-9068059.html</link>
      <description>Orlen w 2025 roku dostarczył do klientów ponad 245 tys. ton skroplonego gazu ziemnego - poinformowała spółka w komunikacie prasowym. LNG pochodzi głównie z terminalu w Świnoujściu, a także stacji przeładunkowej w Kłajpedzie i produkcji własnej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-w-25-dostarczyl-do-klientow-ponad-245-tys-ton-skroplonego-gazu-ziemnego-9068059.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zarzuty UOKiK dla Samsung Electronics Polska. Spółka może wprowadzać klientów w błąd</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzuty-UOKiK-dla-Samsung-Electronics-Polska-Spolka-moze-wprowadzac-w-blad-klientow-9068003.html</link>
      <description>Samsung Electronics Polska może wprowadzać w błąd i nie weryfikować odpowiednio opinii produktów ani ocen liczbowych - ocenił Urząd Ochrony Konkurencji i Konsumentów. W związku z tym prezes UOKiK postawił spółce zarzuty, grozi jej kara do...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzuty-UOKiK-dla-Samsung-Electronics-Polska-Spolka-moze-wprowadzac-w-blad-klientow-9068003.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LOT planuje być pierwszy na ukraińskim niebie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/LOT-chce-pierwszy-latac-do-Ukrainy-9068066.html</link>
      <description>Wraz z rozmowami o możliwym pokoju w Ukrainie coraz częściej mówi się o ponownym otwarciu ukraińskiego nieba. LOT już szykuje się do przywrócenia lotów m.in. do Kijowa i Lwowa – podaje Forsal.pl.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/LOT-chce-pierwszy-latac-do-Ukrainy-9068066.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Julia Tymoszenko z zarzutami korupcyjnymi. Służby weszły do biura partii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Julia-Tymoszenko-z-zarzutami-korupcyjnymi-Sluzby-weszly-do-biura-partii-9068065.html</link>
      <description>Organy antykorupcyjne Ukrainy poinformowały o zarzutach wobec byłej premier i przewodniczącej partii Batkiwszczyna Julii Tymoszenko - podał portal Ukrainska Prawda, powołując się na źródła w kręgach politycznych. Tymoszenko potwierdziła przeszukania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Julia-Tymoszenko-z-zarzutami-korupcyjnymi-Sluzby-weszly-do-biura-partii-9068065.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowa edycja promocji, stara stawka. 6,50% dla oszczędności w VeloBanku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-edycja-promocji-stara-stawka-6-50-dla-oszczednosci-w-VeloBanku-9068036.html</link>
      <description>VeloBank idzie pod prąd i zachowuje dotychczasową stawkę na Elastycznym Koncie Oszczędnościowym. Nowi klienci w dalszym ciągu mogą liczyć na 6,50 proc. w skali roku, o ile będą dokonywali płatności bezgot ówkowych. Data przed łużenia promocji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-edycja-promocji-stara-stawka-6-50-dla-oszczednosci-w-VeloBanku-9068036.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pierwsza kobieta na czele Red Arrows - zespołu akrobacyjnego RAF</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-kobieta-na-czele-Red-Arrows-zespolu-akrobacyjnego-RAF-9068079.html</link>
      <description>Pierwszy raz w historii na czele Red Arrows, zespołu akrobacyjnego brytyjskich Królewskich Sił Powietrznych (RAF), stanęła kobieta. Dowodzenie jedną z najbardziej znanych na świecie jednostek akrobacji lotniczych przejęła w poniedziałek doświadczona...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-kobieta-na-czele-Red-Arrows-zespolu-akrobacyjnego-RAF-9068079.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Obrońca Romanowskiego z wnioskiem o wyłączenie sędzi wyznaczonej do ponownego rozpatrzenia ENA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obronca-Romanowskiego-z-wnioskiem-o-wylaczenie-sedzi-wyznaczonej-do-ponownego-rozpatrzenia-ENA-9067995.html</link>
      <description>Obrońca b. wiceszefa MS Marcina Romanowskiego, Bartosz Lewandowski złożył wniosek do SO w Warszawie o wyłączenie sędzi Izabeli Ledzion ze sprawy ponownego rozpatrzenia wniosku o Europejski Nakaz Aresztowania wobec posła PiS. Jak argumentował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obronca-Romanowskiego-z-wnioskiem-o-wylaczenie-sedzi-wyznaczonej-do-ponownego-rozpatrzenia-ENA-9067995.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giertych wyłączy podstawówkom Instagrama. Socjale tylko z legitymacją liceum?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Giertych-wylaczy-podstawowkom-Instagrama-Socjale-tylko-z-legitymacja-liceum-9067626.html</link>
      <description>Klub KO do końca lutego ma przygotować poselski projekt ustawy ograniczającej możliwość korzystania z mediów społecznościowych przez dzieci i młodzież do ukończenia 15. roku życia. Jest to inicjatywa szefowej MEN, posłanki KO Barbary Nowackiej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Giertych-wylaczy-podstawowkom-Instagrama-Socjale-tylko-z-legitymacja-liceum-9067626.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Artyści zaprojektują infrastrukturę? Współpraca Portu Polska z Akademią Sztuk Pięknych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Artysci-zaprojektuja-infrastrukture-Wspolpraca-Portu-Polska-z-Akademia-Sztuk-Pieknych-9068072.html</link>
      <description>Spółka CPK, realizująca program inwestycyjny Port Polska, podpisała z warszawską Akademią Sztuk Pięknych umowę o współpracy - podała w środę CPK. Chodzi o wspólne projekty badawczo-rozwojowe i ekspertyzy dotyczące designu i architektury...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Artysci-zaprojektuja-infrastrukture-Wspolpraca-Portu-Polska-z-Akademia-Sztuk-Pieknych-9068072.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eksperci chcą „wywrócić stolik”. Jednolita danina zamiast sporów o PIP</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-chca-wywrocic-stolik-Jednolita-danina-zamiast-sporow-o-PIP-9068008.html</link>
      <description>Zamiast kolejnych zmian w uprawnieniach Państwowej Inspekcji Pracy, eksperci proponują prawdziwą rewolucję w podatkach i składkach. Ich pomysł? Wprowadzenie jednolitej daniny, która zastąpi podatek dochodowy i składki. Rozwiązanie ma uprościć...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-chca-wywrocic-stolik-Jednolita-danina-zamiast-sporow-o-PIP-9068008.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Władze Iranu zawieszają bezpośrednią komunikację ze specjalnym wysłannikiem USA Witkoffem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladze-Irnau-zawieszaja-bezposrednia-komunikacje-ze-specjalnym-wyslannikiem-USA-Witkoffem-9068095.html</link>
      <description>MSZ w Teheranie zawiesiło bezpośrednią komunikację ze specjalnym wysłannikiem USA Steve'em Witkoffem – podał w środę Reuters, powołując się na wysokiego rangą przedstawiciela irańskich władz. Decyzję uzasadniono wypowiedziami prezydenta...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladze-Irnau-zawieszaja-bezposrednia-komunikacje-ze-specjalnym-wyslannikiem-USA-Witkoffem-9068095.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jest wyczekiwana zapowiedź oferty zbrojeniowego potentata. Wycena może być wyższa niż Grupy Orlen</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-wyczekiwana-zapowiedz-oferty-zbrojeniowego-potentata-Wycena-CSG-moze-byc-wieksza-niz-Grupy-Orlen-9068089.html</link>
      <description>Czechoslovak Group (CSG), czyli zbrojeniowy potentat z Czech, poinformował w środę, że planuje debiut na giełdzie Euronext w Amsterdamie. Jak informuje Reuters, poprzedzająca go oferta publiczna akcji może mieć wartość nawet 3 mld euro i być...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-wyczekiwana-zapowiedz-oferty-zbrojeniowego-potentata-Wycena-CSG-moze-byc-wieksza-niz-Grupy-Orlen-9068089.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kluczowa data 22 grudnia. Ziobro otrzymał azyl w dniu posiedzenia sądu w swojej sprawie?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kluczowa-data-22-grudnia-Ziobro-otrzymal-azyl-w-dniu-posiedzenia-sadu-w-swojej-sprawie-9068099.html</link>
      <description>Były minister sprawiedliwości, poseł PiS Zbigniew Ziobro zapewnił w środę, że ma azyl przyznany mu przez władze Węgier, a w dokumencie azylowym jest data 22 grudnia 2025 r.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kluczowa-data-22-grudnia-Ziobro-otrzymal-azyl-w-dniu-posiedzenia-sadu-w-swojej-sprawie-9068099.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sanacja zamiast upadłości. Sąd daje szansę spółce z grupy HREIT</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-zatwierdzil-pierwszy-wniosek-o-sanacje-spolki-z-grupy-HREIT-9068104.html</link>
      <description>Sąd Rejonowy dla m.st. Warszawy w Warszawie zdecydował o otwarciu postępowania sanacyjnego wobec spółki Warszawska 1, która jest jedną z kluczowych spółek projektowych BDC, czyli spółki deweloperskiej z grupy kapitałowej HREIT - podał HREIT...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-zatwierdzil-pierwszy-wniosek-o-sanacje-spolki-z-grupy-HREIT-9068104.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Komisja Nadzoru Finansowego wpisała dwa nowe podmioty na listę ostrzeżeń publicznych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisja-Nadzoru-Finansowego-wpisala-dwa-nowe-podmioty-na-liste-ostrzezen-publicznych-9068107.html</link>
      <description>Komisja Nadzoru Finansowego wpisała w środę Nostra AI Investment oraz Agencję Pośrednictwa Ubezpieczeniowego i Finansowego „LAXO” na listę ostrzeżeń publicznych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisja-Nadzoru-Finansowego-wpisala-dwa-nowe-podmioty-na-liste-ostrzezen-publicznych-9068107.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MLP Group wyemitowała zielone obligacje o wartości 350 mln euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MLP-Group-wyemitowala-zielone-obligacje-o-wartosci-350-mln-euro-9068118.html</link>
      <description>MLP Group wyemitowała zielone obligacje o wartości 350 mln euro (ok. 1,5 mld zł), z 5-letnim terminem zapadalności oraz stałym oprocentowaniem na poziomie 4,75 proc. - podała spółka w komunikacie prasowym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MLP-Group-wyemitowala-zielone-obligacje-o-wartosci-350-mln-euro-9068118.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska celuje w 29 proc. OZE w transporcie do 2030 r. Nowy projekt ustawy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-celuje-w-29-proc-OZE-w-transporcie-do-2030-r-Nowy-projekt-ustawy-9068120.html</link>
      <description>Wzrost do 2030 r. z niecałych 15 do 29 proc. udziału odnawialnych źródeł energii w transporcie, przewiduje opublikowany w środę projekt zmiany ustawy o biopaliwach. 29 proc. to cel z unijnej dyrektywy RED III.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-celuje-w-29-proc-OZE-w-transporcie-do-2030-r-Nowy-projekt-ustawy-9068120.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec taryfy ulgowej. Gigant streamingu podnosi ceny za subskrypcje</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-za-Amazon-Prime-w-Polsce-od-stycznia-2026-9067974.html</link>
      <description>Tego można było się w końcu spodziewać. Po kilku latach obecności w Polsce Amazon po raz pierwszy podnosi ceny za subskrypcję programu Amazon Prime. Skala podwyżek robi wrażenie, ale roczny koszt korzystania z darmowych dostaw i biblioteki wideo...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-za-Amazon-Prime-w-Polsce-od-stycznia-2026-9067974.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ARP podpisała trzecią umowę pożyczki z Mirbudem w wys. 50 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/ARP-podpisala-trzecia-umowe-pozyczki-z-Mirbudem-w-wys-50-mln-zl-9068143.html</link>
      <description>Agencja Rozwoju Przemysłu podpisała trzecią umowę pożyczki z Mirbudem, a kwota nowego finansowania wynosi 50 mln zł - podało ARP w komunikacie. Okres spłaty obejmuje 64 miesiące.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/ARP-podpisala-trzecia-umowe-pozyczki-z-Mirbudem-w-wys-50-mln-zl-9068143.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sprzedaż mieszkań rośnie, ale oferta wciąż puchnie. „Bez obniżek stóp, deweloperzy będą zmuszeni obniżać ceny”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-mieszkan-rosnie-ale-oferta-wciaz-puchnie-Bez-obnizek-stop-deweloperzy-beda-zmuszeni-obnizac-ceny-9068140.html</link>
      <description>Rosnący popyt, ale wciąż nienadążający za podażą, przekłada się na wciąż puchnącą ofertę mieszkań w największych polskich miastach. Czy popyt w dalszym ciągu będzie rósł i pozwoli deweloperom walczyć z nadpodażą, będzie zależało...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-mieszkan-rosnie-ale-oferta-wciaz-puchnie-Bez-obnizek-stop-deweloperzy-beda-zmuszeni-obnizac-ceny-9068140.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szef PIP uspokaja firmy: nie chcieliśmy likwidować śmieciówek. Będzie kompromis?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-PIP-uspokaja-firmy-nie-chcielismy-likwidowac-smieciowek-Bedzie-kompromis-9068138.html</link>
      <description>Główny inspektor pracy Marcin Stanecki podkreślił w Studiu PAP, że celem planowanej reformy Państwowej Inspekcji Pracy nie była likwidacja śmieciówek ani pogorszenie kondycji firm. Według niego możliwe są pewne zmiany w reformie, które będą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-PIP-uspokaja-firmy-nie-chcielismy-likwidowac-smieciowek-Bedzie-kompromis-9068138.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Krajowa generacja mocy po raz pierwszy przekroczyła 30 GW</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krajowa-generacja-mocy-po-raz-pierwszy-przekroczyla-30-GW-9068149.html</link>
      <description>W środę po raz pierwszy w historii krajowa generacja przekroczyła 30 GW mocy, przy eksporcie blisko 2,5 GW - poinformował na platformie X minister energii Miłosz Motyka.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krajowa-generacja-mocy-po-raz-pierwszy-przekroczyla-30-GW-9068149.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bankowcy ostrzegają: OKI skomplikuje system i zaszkodzi IKE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bankowcy-ostrzegaja-OKI-skomplikuje-system-i-zaszkodzi-IKE-9068142.html</link>
      <description>OKI nie upraszczają inwestowania, a korzyści dla przystępujących są raczej ograniczone w obecnej formule - napisał ZBP opiniując rządowy projekt ustawy wprowadzający OKI.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bankowcy-ostrzegaja-OKI-skomplikuje-system-i-zaszkodzi-IKE-9068142.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dino cierpi przez "efekt Biedronki". Notowania polskiej spółki lecą w dół</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dino-cierpi-przez-efekt-Biedronki-Notowania-polskiej-spolki-leca-w-dol-9067584.html</link>
      <description>Akcje Dino spadały w środę około południa o ponad 6%. Na notowaniach spółki odbija się obserwowana już w przeszłości zależność, którą możemy określić jako "efekt Biedronki". Gdy wyniki portugalskiego konkurenta budziły rozczarowanie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dino-cierpi-przez-efekt-Biedronki-Notowania-polskiej-spolki-leca-w-dol-9067584.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Do 3 mld zł kredytu na inwestycje od BGK i PKO BP</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-3-mld-zl-kredytu-na-inwestycje-od-BGK-i-PKO-BP-PKP-Intercity-9068157.html</link>
      <description>Konsorcjum BGK i PKO BP udzieliło PKP Intercity do 3 mld zł finansowania na realizację kluczowych inwestycji, w tym zakup 42 piętrowych, nowoczesnych pociągów - poinformowała spółka w podpisanej w środę umowie kredytowej.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-3-mld-zl-kredytu-na-inwestycje-od-BGK-i-PKO-BP-PKP-Intercity-9068157.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska skarga do TSUE: realny plan czy polityczna zasłona dymna?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-skarga-do-TSUE-realny-plan-czy-polityczna-zaslona-dymna-9068161.html</link>
      <description>Politycy Konfederacji, europosłanka Anna Bryłka i poseł Krzysztof Mulawa, udali się w środę do KPRM, aby dowiedzieć się, co robi rząd ws. skargi do TSUE na umowę UE-Mercosur. Według nich żadnych prac w tej sprawie nie ma. Wezwali rząd, by...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-skarga-do-TSUE-realny-plan-czy-polityczna-zaslona-dymna-9068161.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>60 mld na wojsko, 30 mld na reformy. Nowy plan finansowy KE dla Ukrainy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/60-mld-na-wojsko-30-mld-na-reformy-Nowy-plan-finansowy-KE-dla-Ukrainy-9068122.html</link>
      <description>60 mld euro na wsparcie wojskowe i 30 mld euro na cele budżetowe oraz reformy – taki podział pożyczki o łącznej wartości 90 mld euro dla Ukrainy zaproponowała przewodnicząca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen. Fundusze na cele militarne...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/60-mld-na-wojsko-30-mld-na-reformy-Nowy-plan-finansowy-KE-dla-Ukrainy-9068122.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wojna sterowana sztuczną inteligencją? Nowy minister obrony Ukrainy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-sterowana-sztuczna-inteligencja-Nowy-minister-obrony-Ukrainy-9068182.html</link>
      <description>Parlament Ukrainy powołał w środę byłego pierwszego wicepremiera i ministra transformacji cyfrowej Mychajła Fedorowa na stanowisko ministra obrony. Za odpowiednią uchwałą głosowało łącznie 277 posłów. Kandydaturę 34-letniego Fedorowa zgłosił...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-sterowana-sztuczna-inteligencja-Nowy-minister-obrony-Ukrainy-9068182.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ETF-y rosną w siłę. Czas sprawdzić, kto i jak z nich korzysta</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/ETF-y-rosna-w-sile-Czas-sprawdzic-kto-i-jak-z-nich-korzysta-9068190.html</link>
      <description>Wok ó ł ETF- ów naros ło wiele opinii — o „ łatwej dywersyfikacji”, „tanim inwestowaniu” czy „idealnym rozwi ązaniu dla początkujących”. Tyle że w praktyce inwestowanie rzadko wygląda jak w podręczniku. Jedni budują portfel...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/ETF-y-rosna-w-sile-Czas-sprawdzic-kto-i-jak-z-nich-korzysta-9068190.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Europa ucieka Polsce? Średnia unijna OZE to blisko 50 proc., w Polsce 30 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-ucieka-Polsce-Srednia-unijna-OZE-to-blisko-50-proc-w-Polsce-30-proc-9068174.html</link>
      <description>Udział OZE w całkowitej konsumpcji energii w Polsce w 2024 roku wyniósł 30,37 proc. przy średniej UE 47,5 proc. - podał Eurostat.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-ucieka-Polsce-Srednia-unijna-OZE-to-blisko-50-proc-w-Polsce-30-proc-9068174.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rząd ostrzega: jeśli budżet trafi do Trybunału, budżetówka nie dostanie podwyżek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-ostrzega-jesli-budzet-trafi-do-Trybunalu-budzetowka-nie-dostanie-podwyzek-9067252.html</link>
      <description>W przypadku skierowania przez prezydenta Karola Nawrockiego ustawy budżetowej na 2026 r. do Trybunału Konstytucyjnego, rząd będzie rządził na podstawie projektu budżetu złożonego do Sejmu - poinformował w poniedziałek minister finansów i gospodarki...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-ostrzega-jesli-budzet-trafi-do-Trybunalu-budzetowka-nie-dostanie-podwyzek-9067252.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Urzędnicy odetchną? Wyższy próg zamówień publicznych od 2026 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Urzednicy-odetchna-Wyzszy-prog-zamowien-publicznych-od-2026-r-9068202.html</link>
      <description>1 stycznia 2026 r. próg stosowania przepisów krajowych do zamówień publicznych wzrósł ze 130 tys. zł do 170 tys. zł; zamówienia publiczne o mniejszej wartości można realizować bez stosowania przepisów PZP - poinformował na platformie X resort...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Urzednicy-odetchna-Wyzszy-prog-zamowien-publicznych-od-2026-r-9068202.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bitwa o Grenlandię w Waszyngtonie. Dziś "najważniejsza misja" duńskiego ministra</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bitwa-o-Grenlandie-w-Waszyngtonie-Dzis-najwazniejsza-misja-dunskiego-ministra-9068087.html</link>
      <description>Do spotkania duńsko-grenlandzkiej delegacji z władzami USA na temat przyszłości Grenlandii dojdzie w środę po południu w Waszyngtonie. Media w Danii podkreślają, że rozmowy mogą być przełomem, a także najważniejszą misją w karierze politycznej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bitwa-o-Grenlandie-w-Waszyngtonie-Dzis-najwazniejsza-misja-dunskiego-ministra-9068087.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielkie ułatwienie dla rodziców. Resort rodziny szykuje automatyzację</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielkie-ulatwienie-dla-rodzicow-Resort-rodziny-szykuje-automatyzacje-9068231.html</link>
      <description>Resort polityki społecznej chce, aby prawo do świadczenia wychowawczego, tzw. 800 plus, było automatycznie odnawiane na podstawie danych ZUS, bez konieczności składania wniosku. Założenia projektu w tej sprawie opublikowano w wykazie prac legislacyjnych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielkie-ulatwienie-dla-rodzicow-Resort-rodziny-szykuje-automatyzacje-9068231.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RPP wcisnęła pauzę. Stopy procentowe w styczniu zostają bez zmian</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-wcisnela-pauze-Stopy-procentowe-w-styczniu-2026-pozostaja-bez-zmian-9068128.html</link>
      <description>Na styczniowym posiedzeniu Rada Polityki Pieniężnej wstrzymała się z kolejnym cięciem i zdecydowała się utrzymać stopy procentowe na niezmienionym poziomie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-wcisnela-pauze-Stopy-procentowe-w-styczniu-2026-pozostaja-bez-zmian-9068128.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa Atal zakłada w 2026 wydanie 2500-3000 mieszkań</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Atal-zaklada-w-26-wydanie-2500-3000-mieszkan-9068236.html</link>
      <description>Grupa Atal, która w 2025 roku wydała 2065 mieszkań i lokali usługowych, spodziewa się w 2026 roku dalszej poprawy sytuacji na rynku, liczba przekazań może sięgnąć ok. 3000 lokali - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Atal-zaklada-w-26-wydanie-2500-3000-mieszkan-9068236.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec procesu o zniesławienie. Kaczyński obciążony kosztami sądowymi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-procesu-o-znieslawienie-Kaczynski-obciazony-kosztami-sadowymi-9068220.html</link>
      <description>Sąd Rejonowy Praga-Północ umorzył w środę sprawę z prywatnego oskarżenia, którą prezes PiS wytoczył adwokatowi, członkowi PKW Ryszardowi Kaliszowi. Chodzi o wypowiedź dotyczącą zeznań Barbary Skrzypek złożonych w prokuraturze i jej kontaktów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-procesu-o-znieslawienie-Kaczynski-obciazony-kosztami-sadowymi-9068220.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kiedyś synonim luksusu, dziś bankrut. Znana sieć upada, bo "klienci zmienili nawyki"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlasciciel-Saks-Fifth-Avenue-bankrutuje-Klienci-zmienili-nawyki-9068223.html</link>
      <description>Saks Global, spółka-matka luksusowej amerykańskiej sieci handlowej Saks Fifth Avenue, złożyła wniosek o sądową ochronę przed wierzycielami. Firma borykała się z ogromnym zadłużeniem po przejęciu w 2024 r. konkurencyjnej sieci Neiman Marcus...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlasciciel-Saks-Fifth-Avenue-bankrutuje-Klienci-zmienili-nawyki-9068223.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Finansowy koszmar" w Brukseli. Eksperci ostrzegają przed liczącym setki mld euro zadłużeniem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finansowy-koszmar-w-Brukseli-Eksperci-ostrzegaja-przed-liczacym-setki-mld-euro-zadluzeniem-9068269.html</link>
      <description>W Parlamencie Europejskim w Brukseli eksperci ostrzegali w środę przed kryzysem związanym z liczącym setki miliardów euro zadłużeniem UE. – Mamy zobowiązania do spłaty długu, ale jeszcze go nie zaczęliśmy spłacać. Mamy też inne wyzwania:...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finansowy-koszmar-w-Brukseli-Eksperci-ostrzegaja-przed-liczacym-setki-mld-euro-zadluzeniem-9068269.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inna opcja, niż Grenlandia "w rękach" Stanów Zjednoczonych jest "nie do przyjęcia"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inna-opcja-niz-Grenlandia-w-rekach-Stanow-Zjednoczonych-jest-nie-do-przyjecia-9068221.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump napisał w środę na platformie Truth Social, że jakakolwiek inna opcja niż Grenlandia „w rękach” Stanów Zjednoczonych jest „nie do przyjęcia”. Powtórzył tym samym swoje roszczenia wobec duńskiego terytorium...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inna-opcja-niz-Grenlandia-w-rekach-Stanow-Zjednoczonych-jest-nie-do-przyjecia-9068221.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3 mld zł kredytu dla PKP Intercity. Pieniądze na piętrowe pociągi i rozwój</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/3-mld-zl-kredytu-dla-PKP-Intercity-Pieniadze-na-pietrowe-pociagi-i-rozwoj-9068278.html</link>
      <description>PKP Intercity podpisały umowę kredytową do kwoty 3 mld zł z konsorcjum Banku Gospodarstwa Krajowego i PKO BP. Z pozyskanych w ten sposób funduszy spółka sfinansuje zakup 42 piętrowych pociągów, a także będzie mogła nabyć kolejny tabor i...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/3-mld-zl-kredytu-dla-PKP-Intercity-Pieniadze-na-pietrowe-pociagi-i-rozwoj-9068278.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pokoje narodzin zamiast SOR-ów? Rząd ma nowy pomysł na porody po likwidacji oddziałów położniczych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pokoje-narodzin-zamiast-SOR-ow-Rzad-ma-nowy-pomysl-na-porody-po-likwidacji-oddzialow-polozniczych-9068119.html</link>
      <description>Polki nie będą rodzić na SOR-ach – zapewnił w środę wiceminister zdrowia Tomasz Maciejewski. Poinformował, że rozporządzenie dopuszczające poród w pokojach narodzin w szpitalach, gdzie nie ma oddziału położniczo-ginekologicznego, ma być...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pokoje-narodzin-zamiast-SOR-ow-Rzad-ma-nowy-pomysl-na-porody-po-likwidacji-oddzialow-polozniczych-9068119.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kombos deklaruje, że kraj odciął się od kontaktów z Rosją</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kombos-deklaruje-ze-kraj-odcial-sie-od-kontaktow-z-Rosja-9068318.html</link>
      <description>Minister spraw zagranicznych Cypru Konstantinos Kombos zadeklarował w środę, że po inwazji Rosji na Ukrainę jego kraj zerwał kontakty z Moskwą zarówno na polu biznesowym, jak i turystycznym. Nadal jednak w liczącym ponad 1,3 mln mieszkańców...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kombos-deklaruje-ze-kraj-odcial-sie-od-kontaktow-z-Rosja-9068318.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>FBI przeszukało dom dziennikarki "Washington Post". Zarekwirowano telefony i laptopy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/FBI-przeszukalo-dom-dziennikarki-Washington-Post-Zarekwirowano-telefony-i-laptopy-9068369.html</link>
      <description>Federalne Biuro Śledcze (FBI) przeprowadziło w środę przeszukanie w domu dziennikarki „Washington Post” w ramach śledztwa dotyczącego wycieku dokumentów niejawnych - podał dziennik. Według gazety, jest to „bardzo rzadki i agresywny ”...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/FBI-przeszukalo-dom-dziennikarki-Washington-Post-Zarekwirowano-telefony-i-laptopy-9068369.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NATO czy Armia UE? Słowacja ostrzega przed dublowaniem struktur i kosztami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NATO-czy-Armia-UE-Slowacja-ostrzega-przed-dublowaniem-struktur-i-kosztami-9068372.html</link>
      <description>Minister obrony Słowacji Robert Kaliniak odrzucił w środę pomysł debaty o utworzeniu armii europejskiej. Jego zdaniem obroną Europy powinno kierować NATO, a nie Unia Europejska. Szef dyplomacji Juraj Blanar uważa, że celem dyskusji europejskich...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NATO-czy-Armia-UE-Slowacja-ostrzega-przed-dublowaniem-struktur-i-kosztami-9068372.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Budżet 2026. Szef MON do Nawrockiego: Nie róbmy polityki kosztem bezpieczeństwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzet-2026-Szef-MON-do-Nawrockiego-Nie-robmy-polityki-kosztem-bezpieczenstwa-9068378.html</link>
      <description>Wicepremier, szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz podkreślił w środę, że wnioskuje o to, aby prezydent Karol Nawrocki podpisał budżet na 2026 r. i „nie robił polityki na sprawie ważnej dla bezpieczeństwa”. Jak podkreślił, w budżecie przewidziano...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzet-2026-Szef-MON-do-Nawrockiego-Nie-robmy-polityki-kosztem-bezpieczenstwa-9068378.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 16:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Noble Securities podniósł rekomendację dla Mo-Bruk do "kupuj"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-podniosl-rekomendacje-dla-Mo-Bruk-do-kupuj-9068387.html</link>
      <description>Analitycy Noble Securities, w raporcie z 14 stycznia, podwyższyli rekomendację dla Mo-Bruk do "kupuj" z "akumuluj", podnosząc 9-miesięczną cenę docelową do 424,8 zł z 338 zł za akcję.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-podniosl-rekomendacje-dla-Mo-Bruk-do-kupuj-9068387.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kosiniak-Kamysz rusza z pomocą dla Warmii i Mazur. "Wystąpię o wsparcie do rządu"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kosiniak-Kamysz-rusza-z-pomoca-dla-Warmii-i-Mazur-Wystapie-o-wsparcie-do-rzadu-9068400.html</link>
      <description>Wicepremier, szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz zapowiedział w środę, że wystąpi do Rady Ministrów z wnioskiem o wsparcie samorządów z woj. warmińsko-mazurskiego w walce z zimą. Wicepremier podkreślił, że o takie wsparcie będzie łatwiej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kosiniak-Kamysz-rusza-z-pomoca-dla-Warmii-i-Mazur-Wystapie-o-wsparcie-do-rzadu-9068400.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wojska UE na Grenlandii? Bruksela rozważa odpowiedź na groźby USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojska-UE-na-Grenlandii-Bruksela-rozwaza-odpowiedz-na-grozby-USA-9068405.html</link>
      <description>Państwa UE rozważają uruchomienie artykułu 42.7 unijnego traktatu o wzajemnej obronie w związku z groźbami prezydenta USA dotyczącymi Grenlandii - doniosła telewizja MS NOW (d. MSNBC). Miałoby to dać podstawę do wysłania europejskich wojsk...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojska-UE-na-Grenlandii-Bruksela-rozwaza-odpowiedz-na-grozby-USA-9068405.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Indeksy oddalają się od rekordów. Metale i KGHM zdobywają kolejne szczyty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indeksy-oddalaja-sie-od-rekordow-Metale-i-KGHM-zdobywaja-kolejne-szczyty-9068410.html</link>
      <description>Geopolityka znów dominuje na rynkach. Trump straszy Grenlandię i Iran co napędza ceny metali. Korzysta na tym kurs KGHM, który pędzi jak szalony, bijąc kolejne rekordy. Na krajowym podwórku w centrum uwagi była decyzja RPP w sprawie stóp procentowych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indeksy-oddalaja-sie-od-rekordow-Metale-i-KGHM-zdobywaja-kolejne-szczyty-9068410.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SCT w Krakowie. Sąd stwierdził nieważność niektórych zapisów uchwały</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/SCT-w-Krakowie-Sad-stwierdzil-niewaznosc-niektorych-zapisow-uchwaly-9068197.html</link>
      <description>Wojewódzki Sąd Administracyjny stwierdził w środę nieważność zapisów uchwały o strefie czystego transportu w Krakowie, które odnoszą się do definicji mieszkańca oraz zwalniania z opłat pacjentów tylko publicznych placówek medycznych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/SCT-w-Krakowie-Sad-stwierdzil-niewaznosc-niektorych-zapisow-uchwaly-9068197.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sprawa zatrzymania Marcina Romanowskiego. Prokuratorzy bez winy?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrowersyjne-zatrzymanie-Marcina-Romanowskiego-Prokuratorzy-bez-winy-9068334.html</link>
      <description>Umorzono śledztwo dotyczące przekroczenia uprawnień m.in. przez prokuratorów w związku z zatrzymaniem w lipcu 2024 r. posła PiS Marcina Romanowskiego. Poinformowała o tym rzeczniczka Prokuratora Generalnego Anna Adamiak. Posła wówczas zwolniono...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrowersyjne-zatrzymanie-Marcina-Romanowskiego-Prokuratorzy-bez-winy-9068334.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rynek funduszy inwestycyjnych rośnie do 435 mld zł. Fundusze dłużne na prowadzeniu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-funduszy-inwestycyjnych-rosnie-do-435-mld-zl-Fundusze-dluzne-na-prowadzeniu-9068431.html</link>
      <description>W ub.r. aktywa krajowych funduszy inwestycyjnych wzrosły o 55,6 mld zł (14,6 proc.) do 435,1 mld zł - podały w raporcie Analizy.pl oraz Izba Zarządzających Funduszami i Aktywami. W grudniu aktywa funduszy powiększyły się o 10,3 mld zł, czyli...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-funduszy-inwestycyjnych-rosnie-do-435-mld-zl-Fundusze-dluzne-na-prowadzeniu-9068431.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Żurek nie wyklucza skargi do TSUE na Węgry. "Chcemy zobaczyć dokument o azylu Ziobry"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zurek-nie-wyklucza-skargi-do-TSUE-na-Wegry-Chcemy-zobaczyc-dokument-o-azylu-Ziobry-9068368.html</link>
      <description>Minister sprawiedliwości Waldemar Żurek powiedział w środę, że nie wyklucza skierowania skargi na Węgry do Trybunału Sprawiedliwości UE w związku z udzieleniem azylu Zbigniewowi Ziobrze. Jak jednak zastrzegł, najpierw chce zobaczyć dokument...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zurek-nie-wyklucza-skargi-do-TSUE-na-Wegry-Chcemy-zobaczyc-dokument-o-azylu-Ziobry-9068368.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>The Farm 51 z emisji akcji serii L planuje pozyskać do 10,4 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/The-Farm-51-z-emisji-akcji-serii-L-planuje-pozyskac-do-10-4-mln-zl-9068450.html</link>
      <description>NWZ The Farm 51 zdecydowało podwyższeniu kapitału zakładowego w drodze emisji akcji serii L w trybie subskrypcji zamkniętej, z zachowaniem prawa poboru dla dotychczasowych akcjonariuszy. Z emisji akcji spółka planuje pozyskać maksymalnie ok. 10...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/The-Farm-51-z-emisji-akcji-serii-L-planuje-pozyskac-do-10-4-mln-zl-9068450.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nieudana próba obalenia rządu. Mercosur i budżet w tle politycznej burzy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nieudana-proba-obalenia-rzadu-Mercosur-i-budzet-w-tle-politycznej-burzy-9068454.html</link>
      <description>Zgromadzenie Narodowe, niższa izba parlamentu Francji, odrzuciła w środę dwa wnioski o wotum nieufności wobec rządu premiera Sebastiena Lecornu. Powodem tych kolejnych prób obalenia rządu, wymierzonych głównie przeciw prezydentowi Emmanuelowi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nieudana-proba-obalenia-rzadu-Mercosur-i-budzet-w-tle-politycznej-burzy-9068454.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>30 milionów ludzi bez państwa. Kwestia kurdyjska wpływa, a protesty w Iranie?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/30-milionow-ludzi-bez-panstwa-Kwestia-kurdyjska-wplywa-a-protesty-w-Iranie-9068457.html</link>
      <description>Uzbrojone grupy kurdyjskich separatystów próbowały przedostać się z Iraku do Iranu i starły się z tamtejszą Gwardią Rewolucyjną - poinformowała w środę agencja Reutera. Dodano, że Kurdowie próbują wykorzystać niestabilność w Iranie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/30-milionow-ludzi-bez-panstwa-Kwestia-kurdyjska-wplywa-a-protesty-w-Iranie-9068457.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Strefa Gazy ma zostać zdemilitaryzowana i odbudowana". Druga faza rozejmu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strefa-Gazy-ma-zostac-zdemilitaryzowana-i-odbudowana-Druga-faza-rozejmu-9068466.html</link>
      <description>Przechodzimy do drugiej fazy rozejmu między Izraelem a Hamasem w Strefie Gazy - ogłosił w środę Steve Witkoff, doradca prezydenta USA Donalda Trumpa. W ramach drugiego etapu władzę od Hamasu ma przejąć niezależny palestyński samorząd. Strefa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strefa-Gazy-ma-zostac-zdemilitaryzowana-i-odbudowana-Druga-faza-rozejmu-9068466.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fitch potwierdził rating Santander Bank Polska na poziomie "A-"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fitch-potwierdzil-rating-Santander-Bank-Polska-na-poziomie-A-9068475.html</link>
      <description>Agencja ratingowa Fitch potwierdziła długoterminowy rating IDR Santander Bank Polska na poziomie „A-” oraz usunęła ratingi banku z listy obserwacyjnej ze wskazaniem negatywnym (RWN) - podał Fitch w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fitch-potwierdzil-rating-Santander-Bank-Polska-na-poziomie-A-9068475.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mem od Białego Domu. Wybór Grenlandii między USA, a Rosją i Chinami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mem-od-Bialego-Domu-Wybor-Grenlandii-miedzy-USA-a-Rosja-i-Chinami-9068478.html</link>
      <description>Oficjalne konto Białego Domu opublikowało w środę grafikę, na której przedstawia wybór stojący przed Grenlandczykami jako alternatywę między Stanami Zjednoczonymi, a Rosją i Chinami. To kolejny gest administracji Trumpa o dążeniu do przyłączenia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mem-od-Bialego-Domu-Wybor-Grenlandii-miedzy-USA-a-Rosja-i-Chinami-9068478.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa Azoty obniży wyniki 2025 r. odpisem 586 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-utworzy-odpis-w-kwocie-586-mln-zl-co-obnizy-wyniki-jednostkowe-za-25-9068481.html</link>
      <description>Grupa Azoty zakwalifikowała pożyczki udzielone Grupie Azoty Polyolefins jako aktywa z utratą wartości i utworzyła odpis aktualizujący w kwocie 586 mln zł - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-utworzy-odpis-w-kwocie-586-mln-zl-co-obnizy-wyniki-jednostkowe-za-25-9068481.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawrocki zaprasza Sikorskiego. Znamy datę kluczowej rozmowy o ambasadorach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-prezydent-zaprosil-Sikorskiego-na-spotkanie-Znamy-date-9068294.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki zaprosił szefa MSZ Radosława Sikorskiego na spotkanie na 26 stycznia, na godz. 14 - poinformował w środę szef prezydenckiego BPM Marcin Przydacz. Spotkanie ma dotyczyć nominacji ambasadorskich. MSZ przekazało, że zaproszenie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-prezydent-zaprosil-Sikorskiego-na-spotkanie-Znamy-date-9068294.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Afera SKOK Wołomin. Przesłuchania osób związanych z zarządem Kasy Krajowej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-SKOK-Wolomin-Przesluchania-osob-zwiazanych-z-zarzadem-Kasy-Krajowej-9068484.html</link>
      <description>Warszawski sąd, przed którym toczy się proces byłych szefów KNF ws. nadzoru nad SKOK Wołomin, rozpoczął w środę przesłuchania - jako świadków - osób związanych z zarządem Kasy Krajowej w czasach funkcjonowania wołomińskiego SKOK. Przesłuchania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-SKOK-Wolomin-Przesluchania-osob-zwiazanych-z-zarzadem-Kasy-Krajowej-9068484.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Odpowiedź na presję Trumpa? Wojska Danii i państw NATO zwiększają obecność na Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odpowiedz-na-presje-Trumpa-Wojska-Danii-ipanstw-NATO-zwiekszaja-obecnosc-na-Grenlandii-9068341.html</link>
      <description>Wojska Danii oraz państw NATO zwiększają obecność na Grenlandii – oświadczyły w środę duńskie ministerstwo obrony, a także grenlandzkie ministerstwo spraw zagranicznych. Według komunikatu realizuje się to „poprzez ćwiczenia w ścisłej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odpowiedz-na-presje-Trumpa-Wojska-Danii-ipanstw-NATO-zwiekszaja-obecnosc-na-Grenlandii-9068341.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

