<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 18:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Lagarde: Światowy porządek się zmienia, ale nie jest to jego załamanie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lagarde-Swiatowy-porzadek-sie-zmienia-ale-nie-jest-to-jego-zalamanie-9073201.html</link>
      <description>Szefowa Europejskiego Banku Centralnego (EBC) Christine Lagarde podczas piątkowego wystąpienia na Światowym Forum Ekonomicznym w Davos odniosła się do wypowiedzi premiera Kanady Marka Carneya, mówiąc, że światowy porządek się zmienia, ale nie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lagarde-Swiatowy-porzadek-sie-zmienia-ale-nie-jest-to-jego-zalamanie-9073201.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Flota cieni" kpi z Londynu? 42 rosyjskie tankowce przepłynęły kanał La Manche</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Flota-cieni-kpi-z-Londynu-42-rosyjskie-tankowce-przeplynely-kanal-La-Manche-9073172.html</link>
      <description>BBC Verify poinformowała w piątek, że tylko od 11 stycznia 42 tankowce, objęte brytyjskimi sankcjami w odpowiedzi na inwazję Rosji na Ukrainę, przepłynęły przez kanał La Manche, pomimo zapewnień rządu w Londynie o podjęciu „asertywnych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Flota-cieni-kpi-z-Londynu-42-rosyjskie-tankowce-przeplynely-kanal-La-Manche-9073172.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kapitalny debiut CSG w Amsterdamie. Szybko zostali więksi niż giganci z Włoch i Szwecji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kapitalny-debiut-CSG-w-Amsterdamie-Szybko-zostali-wieksi-niz-SAAB-i-Leonardo-9073209.html</link>
      <description>Historyczny debiut giełdowy firmy Czechoslovak Group (CSG), który miał miejsce 23 stycznia 2026 roku na giełdzie w Amsterdamie, okazał się niebywałym sukcesem. Handel rozpoczął się wzrostem kursu o 32 proc., wyceniając firmę na ponad 43 mld...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kapitalny-debiut-CSG-w-Amsterdamie-Szybko-zostali-wieksi-niz-SAAB-i-Leonardo-9073209.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szokujące słowa prezydenta USA o sojusznikach NATO. "Nigdy ich nie potrzebowaliśmy"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szokujace-slowa-prezydenta-USA-o-sojusznikach-NATO-Nigdy-ich-nie-potrzebowalismy-9072993.html</link>
      <description>Światowe Forum Ekonomiczne w Davos, które miało być miejscem łagodzenia napięć po sporze o Grenlandię, stało się sceną jednego z najbardziej brutalnych ataków na jedność NATO w historii. Prezydent USA Donald Trump w wypowiedzi dla Fox News...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szokujace-slowa-prezydenta-USA-o-sojusznikach-NATO-Nigdy-ich-nie-potrzebowalismy-9072993.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Banki sypią kasą. Sprawdź, gdzie płacą najwięcej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-sypia-kasa-Sprawdz-gdzie-placa-najwiecej-9073166.html</link>
      <description>Nowi klienci banków mogą liczyć na solidny zastrzyki gotówki: vouchery na zakupy oraz wysokie zwroty za paliwo. Premie za otwarcie konta sięgają nawet kilku tysięcy złotych, a w niektórych przypadkach wystarczy jedna płatność kartą, by zainkasować...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-sypia-kasa-Sprawdz-gdzie-placa-najwiecej-9073166.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kolejny weekend z przerwami. Bankomat może zastrajkować</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwy-w-bankach-w-m-in-PKO-BP-Santanderze-Nest-Banku-9073215.html</link>
      <description>Jak co piątek informujemy czytelników Bankier.pl o pracach zaplanowanych przez banki na nadchodzący weekend. Tym razem zdecydowało się na nie pięć instytucji. Pierwsze utrudnienia pojawią się już w piątek. W przypadku części z nich prace...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwy-w-bankach-w-m-in-PKO-BP-Santanderze-Nest-Banku-9073215.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielki reset Małego ZUS Plus. Część przedsiębiorców może wrócić do opłacania niższych składek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-reset-Malego-ZUS-Plus-Czesc-przedsiebiorcow-moze-wrocic-do-oplacania-nizszych-skladek-9073214.html</link>
      <description>Nowe zasady małego ZUS plus mają ułatwić przedsiębiorcom korzystanie z ulgi składkowej. Płatnik, który w grudniu 2025 r. zakończył trzyletnią ulgę na starych zasadach, już od stycznia może skorzystać z kolejnych 36 miesięcy – poinformował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-reset-Malego-ZUS-Plus-Czesc-przedsiebiorcow-moze-wrocic-do-oplacania-nizszych-skladek-9073214.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Z kopalni na poligon. Bumech stworzy śląski hub dla Bradleyów i Strykerów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-kopalni-na-poligon-Bumech-stworzy-slaski-hub-dla-Bradleyow-i-Strykerow-9073233.html</link>
      <description>Grupa Bumech, właściciel spółki eksploatującej kopalnię Silesia poinformował w piątek, że podpisał umowę o współpracy z amerykańską spółką United Manufacturing Technologies LLC (UMT), mającą doświadczenie w produkcji pojazdów MRAP...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-kopalni-na-poligon-Bumech-stworzy-slaski-hub-dla-Bradleyow-i-Strykerow-9073233.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cła odwetowe na USA. Nagły zwrot w sprawie karnych taryf UE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cla-odwetowe-na-USA-Nagly-zwrot-w-sprawie-karnych-taryf-UE-9073244.html</link>
      <description>Po wycofaniu gróźb celnych przez USA Unia Europejska może wrócić do realizowania porozumienia zawartego z tym krajem - podał w piątek rzecznik Komisji Europejskiej Olof Gill. KE zaproponuje wkrótce przedłużenie zawieszenia ceł odwetowych na...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cla-odwetowe-na-USA-Nagly-zwrot-w-sprawie-karnych-taryf-UE-9073244.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KE wyśle do Ukrainy blisko 450 awaryjnych generatorów prądu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-wysle-do-Ukrainy-blisko-450-awaryjnych-generatorow-pradu-9073243.html</link>
      <description>Komisja Europejska poinformowała w piątek, że wyśle do Ukrainy 447 awaryjnych generatorów prądu o wartości 3,7 mln euro, by przywrócić zasilanie pozbawionym prądu, wody i ogrzewania oraz zmagającymi się z mroźną zimą mieszkańcom tego kraju...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-wysle-do-Ukrainy-blisko-450-awaryjnych-generatorow-pradu-9073243.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bundeswehra używa satelitów radarowych ICEYE do monitorowania wschodniej flanki NATO</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bundeswehra-uzywa-satelitow-radarowych-ICEYE-do-monitorowania-wschodniej-flanki-NATO-9073249.html</link>
      <description>Bundeswehra od początku stycznia korzysta z satelitów radarowych polsko-fińskiej firmy ICEYE, które umożliwiają precyzyjne monitorowanie wschodniej flanki NATO, w tym rejonu stacjonowania niemieckiej 45. Brygady Pancernej na Litwie - napisał w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bundeswehra-uzywa-satelitow-radarowych-ICEYE-do-monitorowania-wschodniej-flanki-NATO-9073249.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Upadłość PG Silesia? Wniosek trafił do sądu, Bumech komentuje</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bumech-podal-ze-jeden-z-wierzycieli-PG-Silesia-zlozyl-wniosek-o-ogloszenie-upadlosci-9073268.html</link>
      <description>Bumech podał, że jeden z wierzycieli Przedsiębiorstwa Górniczego "Silesia" sp. z o. o. złożył 21 stycznia 2026 roku, w Sądzie Rejonowym Katowice Wschód w Katowicach, X Wydział Gospodarczy wniosek o ogłoszenie upadłości - podał Bumech w komunikacie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bumech-podal-ze-jeden-z-wierzycieli-PG-Silesia-zlozyl-wniosek-o-ogloszenie-upadlosci-9073268.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Katastrofa pociągu w Andaluzji. Pęknięcie torów zabiło 45 osób?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Katastrofa-pociagu-w-Andaluzji-Ujawniono-nowa-hipoteze-Pekniecie-torow-zabilo-45-osob-9073271.html</link>
      <description>Pęknięcie torów to najbardziej prawdopodobna hipoteza dotycząca przyczyny wykolejenia się pociągu dużych prędkości Iryo w niedzielę w Andaluzji - poinformowała w piątek Hiszpańska Komisja ds. Badania Wypadków Kolejowych (CIAF). W katastrofie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Katastrofa-pociagu-w-Andaluzji-Ujawniono-nowa-hipoteze-Pekniecie-torow-zabilo-45-osob-9073271.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mirbud ma umowę na budowę hali magazynowo-produkcyjnej w woj. pomorskim o wart. 17,6 mln euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mirbud-ma-umowe-na-budowe-hali-magazynowo-produkcyjnej-w-woj-pomorskim-o-wart-17-6-mln-euro-9073272.html</link>
      <description>Mirbud podpisał umowę z 7R Projekt 47, której przedmiotem jest budowa hali magazynowo-produkcyjnej wraz z zapleczami socjalno-biurowymi oraz infrastrukturą techniczną o nazwie 7R Park Gdańsk V w Barniewicach w woj. pomorskie - podał Mirbud w komunikacie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mirbud-ma-umowe-na-budowe-hali-magazynowo-produkcyjnej-w-woj-pomorskim-o-wart-17-6-mln-euro-9073272.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kijów zamarza, elektrownie sparaliżowane. "Sytuacja znacząco się skomplikowała"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kijow-zamarza-elektrownie-sparalizowane-Sytuacja-znaczaco-sie-skomplikowala-9073285.html</link>
      <description>Sytuacja w ukraińskiej energetyce poważnie się skomplikowała w piątek rano; przyczyną była konieczność odłączenia kilku obiektów w celu awaryjnego remontu – powiadomił operator systemu przesyłowego Ukrenerho.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kijow-zamarza-elektrownie-sparalizowane-Sytuacja-znaczaco-sie-skomplikowala-9073285.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Intel nie spłaca kredytu zaufania. Akcje gwałtownie tanieją na Wall Street</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Intel-nie-splaca-kredytu-zaufania-Akcje-mocno-tanieja-na-Wall-Street-9073299.html</link>
      <description>Mimo że czwarty kwartał 2025 roku przyniósł Intelowi wyniki wyraźnie lepsze od oczekiwań analityków, akcje giganta z Santa Clara mocno straciły na wartości. Inwestorzy, zamiast na zaksięgowanych już zyskach, skupili się na pesymistycznych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Intel-nie-splaca-kredytu-zaufania-Akcje-mocno-tanieja-na-Wall-Street-9073299.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Image Power zamierza rozszerzyć swoją działalność o produkcję i dystrybucję filmową</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Image-Power-zamierza-rozszerzyc-swoja-dzialalnosc-o-produkcje-i-dystrybucje-filmowa-9073301.html</link>
      <description>Zarząd Image Power podjął uchwałę w sprawie zamiaru rozszerzenia przedmiotu działalności spółki o obszar produkcji i dystrybucji filmowej - podała spółka w komunikacie. Rozszerzenie działalności ma na celu dywersyfikację źródeł przychodu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Image-Power-zamierza-rozszerzyc-swoja-dzialalnosc-o-produkcje-i-dystrybucje-filmowa-9073301.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wittchen zawarł umowy kredytowe z PKO BP na 206,5 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wittchen-zawarl-umowy-kredytowe-z-PKO-BP-na-206-5-mln-zl-9073310.html</link>
      <description>Wittchen zawarł umowy finansowania w postaci umów kredytowych z PKO BP na łączną kwotę 206,5 mln zł - podał Wittchen w komunikacie. Pozyskane z kredytów środki stanowić będą długoterminowe źródło finansowania spółki i wzmocnią jej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wittchen-zawarl-umowy-kredytowe-z-PKO-BP-na-206-5-mln-zl-9073310.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kolejka na Kasprowy. PFR chce debiutu na giełdzie, samorządy mówią "nie"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejka-na-Kasprowy-PFR-chce-debiutu-na-gieldzie-samorzady-mowia-nie-9073302.html</link>
      <description>Sprzedaż Polskich Kolei Linowych (PKL) w 2013 r. była błędem, który nie powinien się powtórzyć – ocenił w piątek wicepremier Władysław Kosiniak-Kamysz podczas spotkania z samorządowcami z Zakopanego w Sejmie, dotyczącym planów Polskiego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejka-na-Kasprowy-PFR-chce-debiutu-na-gieldzie-samorzady-mowia-nie-9073302.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 15:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KNF zatwierdziła prospekt One More Level w związku z planowanym przejściem na GPW</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zatwierdzila-prospekt-One-More-Level-w-zwiazku-z-planowanym-przejsciem-na-GPW-9073323.html</link>
      <description>Komisja Nadzoru Finansowego zatwierdziła prospekt One More Level w związku z planowanym przejściem na GPW z NewConnect - poinformowała komisja w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zatwierdzila-prospekt-One-More-Level-w-zwiazku-z-planowanym-przejsciem-na-GPW-9073323.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pepco po I kw. na dobrej drodze do realizacji zakładanych celów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-po-I-kw-na-dobrej-drodze-do-realizacji-zakladanych-celow-wywiad-9073322.html</link>
      <description>Pepco, po pierwszym, kluczowym dla wyników kwartale rok obrotowego 2026, jest na dobrej drodze do zrealizowania zakładanych celów całorocznych - poinformował PAP Biznes Hugo van Santen, CFO marki Pepco. W planach jest otwarcie ok. 250 nowych sklepów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-po-I-kw-na-dobrej-drodze-do-realizacji-zakladanych-celow-wywiad-9073322.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hołownia zaprasza obie kandydatki. II tura wyborów. Były "wstępnie dogadane"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holownia-zaprasza-obie-kandydatki-II-tura-wyborow-Byly-wstepnie-dogadane-9073177.html</link>
      <description>Obecny lider Polski 2050 Szymon Hołownia zaprosił na spotkanie obie kandydatki, które dostały się do drugiej tury wyborów na nowego szefa partii - Katarzynę Pełczyńską-Nałęcz i Paulinę Hennig-Kloskę. Jednym z tematów ma być współprzewodniczenie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holownia-zaprasza-obie-kandydatki-II-tura-wyborow-Byly-wstepnie-dogadane-9073177.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska pomoc dla Ukrainy. Balczun: Wartość wsparcia przekroczyła 21 mld euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-pomoc-dla-Ukrainy-Balczun-Wartosc-wsparcia-przekroczyla-21-mld-euro-9073341.html</link>
      <description>Wartość polskiego wsparcia dla Ukrainy przekroczyła 21 mld euro; w stosunku do PKB jesteśmy jednym z największych darczyńców na świecie - ocenił podczas forum w Davos minister aktywów państwowych Wojciech Balczun. Dodał, że niektóre raporty...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-pomoc-dla-Ukrainy-Balczun-Wartosc-wsparcia-przekroczyla-21-mld-euro-9073341.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ziobro przed Trybunałem Stanu? Lewica i KO rozpoczęły zbieranie podpisów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziobro-przed-Trybunalem-Stanu-Lewica-i-KO-rozpoczely-zbieranie-podpisow-9073359.html</link>
      <description>Szef klubu parlamentarnego KO Zbigniew Konwiński przekazał PAP, że jego klub rozpoczął zbieranie podpisów pod wstępnym wnioskiem o pociągnięcie byłego szefa MS Zbigniewa Ziobry do odpowiedzialności przed Trybunałem Stanu. Zbiórka podpisów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziobro-przed-Trybunalem-Stanu-Lewica-i-KO-rozpoczely-zbieranie-podpisow-9073359.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ekspert nie ma złudzeń. "Przejęcie Donbasu pozwoliłoby ogłosić Rosji sukces"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-na-Ukrainie-Ekspert-ostrzega-przed-bomba-ktora-moze-rozsadzic-spoleczenstwo-9073365.html</link>
      <description>Przed piątkowymi rozmowami pokojowymi Rosja podtrzymała żądanie przejęcia całego obwodu donieckiego. W ocenie Kacpra Sienickiego z OSW przejęcie kontroli nad resztą Donbasu byłoby realizacją rosyjskiego planu minimum, ale pozwoliłoby Putinowi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-na-Ukrainie-Ekspert-ostrzega-przed-bomba-ktora-moze-rozsadzic-spoleczenstwo-9073365.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 16:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump może wywołać wojnę tak poważną, że USA nie będą mogły stać z boku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-moze-wywolac-wojne-tak-powazna-ze-USA-nie-beda-mogly-stac-z-boku-9073370.html</link>
      <description>Komentując przemówienie Donalda Trumpa w Davos, „Economist” ostrzega, że jego polityka może doprowadzić do „wojny tak wyniszczającej, że Ameryka nie będzie mogła stać z boku”. Europejczycy muszą wyciągnąć wnioski zarówno ze słów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-moze-wywolac-wojne-tak-powazna-ze-USA-nie-beda-mogly-stac-z-boku-9073370.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec z tanim piwem. Sejm idzie na wojnę z promocjami „12+12”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-tanim-piwem-Sejm-idzie-na-wojne-z-promocjami-12-12-9073288.html</link>
      <description>Lewica i Polskaw2050 przekonywały w piątek w Sejmie, że poselskie projekty ograniczające dostępność do alkoholu to odpowiedź na społeczny sygnał. PiS zarzucił, że w projektach są buble i niedoróbki. Konfederacja - że propozycje uderzają...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-tanim-piwem-Sejm-idzie-na-wojne-z-promocjami-12-12-9073288.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Srebro po 100 dolarów, a KGHM z rekordową wyceną. Rynek marzy o 400 zł z rekomendacji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srebro-po-100-dolarow-a-KGHM-z-rekordowa-wycena-wsrod-najwiekszych-w-Europie-Zielona-latarnia-wsrod-polskich-gigantow-9073389.html</link>
      <description>Piątkowe notowania akcji na GPW przyniosły schłodzenie nastrojów po historycznych rekordach z poprzedniego dnia. Podczas gdy szeroki rynek łapał zadyszkę, uwaga inwestorów skupiła się na miedziowym gigancie z WIG20, którego kurs sięgnął...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srebro-po-100-dolarow-a-KGHM-z-rekordowa-wycena-wsrod-najwiekszych-w-Europie-Zielona-latarnia-wsrod-polskich-gigantow-9073389.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Frederiksen: Sytuacja jest poważna, pracujemy nad rozwiązaniem dyplomatycznym</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Frederiksen-Sytuacja-jest-powazna-pracujemy-nad-rozwiazaniem-dyplomatycznym-9073388.html</link>
      <description>Premierka Danii Mette Frederiksen odwiedziła w piątek Grenlandię. Podkreśliła, że przybyła na zależną od Kopenhagi wyspę, by pokazać swoje wsparcie jej mieszkańcom. Dodała, że wraz z premierem Grenlandii pracuje nad dyplomatycznym rozwiązaniem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Frederiksen-Sytuacja-jest-powazna-pracujemy-nad-rozwiazaniem-dyplomatycznym-9073388.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zmiany w bankach spółdzielczych. Sejm znosi ważny obowiązek wobec KNF</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-bankach-spoldzielczych-Sejm-znosi-wazny-obowiazek-wobec-KNF-9073397.html</link>
      <description>Sejm uchwalił w piątek nowelę ustawy o funkcjonowaniu banków spółdzielczych, która m.in. znosi obowiązek informowania Komisji Nadzoru Finansowego o kredytach czy pożyczkach udzielonych udziałowcom banków spółdzielczych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-bankach-spoldzielczych-Sejm-znosi-wazny-obowiazek-wobec-KNF-9073397.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szef CIA w Polsce. Tajna wizyta Johna Ratcliffe’a i rozmowy w MON</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-CIA-w-Polsce-Tajna-wizyta-Johna-Ratcliffe-a-i-rozmowy-w-MON-9073408.html</link>
      <description>Na początku tygodnia odbyło się spotkanie wicepremiera, szefa MON Władysława Kosiniaka-Kamysz z dyrektorem CIA Johnem Ratcliffem - dowiedziała się PAP w źródłach zbliżonych do resortu obrony. Niejawny pozostaje temat rozmów. Ratcliffe spotkał...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-CIA-w-Polsce-Tajna-wizyta-Johna-Ratcliffe-a-i-rozmowy-w-MON-9073408.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 17:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Małgorzata Manowska idzie do TK. Koniec z podpisem Tuska pod decyzjami prezydenta?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Malgorzata-Manowska-idzie-do-TK-Koniec-z-podpisem-Tuska-pod-decyzjami-prezydenta-9073414.html</link>
      <description>I prezes SN Małgorzata Manowska zaskarżyła do TK wymóg kontrasygnaty premiera przy decyzjach prezydenta ws. obsady stanowisk w wymiarze sprawiedliwości - np. przy wyznaczeniu sędziego kierującego Zgromadzeniem Ogólnym SN podczas wyboru kandydatów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Malgorzata-Manowska-idzie-do-TK-Koniec-z-podpisem-Tuska-pod-decyzjami-prezydenta-9073414.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Łukasz Maliczenko odwołany z funkcji wiceprezesa ElectroMobility Poland</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lukasz-Maliczenko-odwolany-z-funkcji-wiceprezesa-ElectroMobility-Poland-9073421.html</link>
      <description>Rada nadzorcza ElectroMobility Poland zdecydowała o odwołaniu Łukasza Maliczenko z funkcji wiceprezesa EMP - poinformował rzecznik spółki na platformie X. Do końca marca ma się rozstrzygnąć, czy EMP uzyska wsparcie z KPO na projektowany hub...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lukasz-Maliczenko-odwolany-z-funkcji-wiceprezesa-ElectroMobility-Poland-9073421.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sejm uchwalił ustawę dotyczącą m. in. przymusowej restrukturyzacji banków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-uchwalil-ustawe-dotyczaca-m-in-przymusowej-restrukturyzacji-bankow-9073431.html</link>
      <description>Sejm uchwalił w piątek ustawę, która dotyczy m.in. przymusowej restrukturyzacji banków czy natychmiastowych przelewów w euro. Płatności w unijnej walucie mają być oferowane 24 godziny na dobę, 7 dni w tygodniu i nie mogą być droższe niż...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-uchwalil-ustawe-dotyczaca-m-in-przymusowej-restrukturyzacji-bankow-9073431.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sędzia Tuleya kontra posłanka PiS. Anna Paluch zachowała immunitet</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sedzia-Tuleya-kontra-poslanka-PiS-Anna-Paluch-zachowala-immunitet-9073436.html</link>
      <description>W piątkowym głosowaniu posłowie nie zgodzili się na uchylenie immunitetu posłance PiS Annie Paluch, o co wnioskował sędzia Igor Tuleya. Sędzia zarzuca posłance pomówienie w związku z jej słowami o „seryjnym klepaniu” przez sędziego zgód...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sedzia-Tuleya-kontra-poslanka-PiS-Anna-Paluch-zachowala-immunitet-9073436.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USS Abraham Lincoln w Zatoce Omańskiej. Lotniskowiec USA spotka okręty trzech mocarstw</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USS-Abraham-Lincoln-w-Zatoce-Omanskiej-Lotniskowiec-USA-spotka-okrety-trzech-mocarstw-9073440.html</link>
      <description>Płynący do Zatoki Omańskiej, lotniskowiec USS Abraham Lincoln i jego grupa uderzeniowa spotkają tam okręty chińskie, rosyjskie i irańskie, wracające z zakończonych przed tygodniem manewrów Will for Peace 2026, które odbyły się na wodach Republiki...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USS-Abraham-Lincoln-w-Zatoce-Omanskiej-Lotniskowiec-USA-spotka-okrety-trzech-mocarstw-9073440.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sejm nie uchylił immunitetu posłowi Cezaremu Tomczykowi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-nie-uchylil-immunitetu-poslowi-Cezaremu-Tomczykowi-9073446.html</link>
      <description>W piątkowym głosowaniu posłowie nie zgodzili się na uchylenie immunitetu posłowi KO i wiceszefowi MON Cezaremu Tomczykowi, oskarżonemu przez szefową KRRiT Agnieszkę Glapiak m.in. o naruszenie jej dóbr osobistych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-nie-uchylil-immunitetu-poslowi-Cezaremu-Tomczykowi-9073446.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec z brakiem rąk do pracy w sądach? Studenci wejdą do gry</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-brakiem-rak-do-pracy-w-sadach-Studenci-wejda-do-gry-9073450.html</link>
      <description>Sejm przyjął w piątek nowelizację ustawy wprowadzającą stanowisko młodszego asystenta sędziego dla studentów po trzecim roku prawa. Nowelę przygotowaną przez sejmową komisję sprawiedliwości poparło Ministerstwo Sprawiedliwości.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-brakiem-rak-do-pracy-w-sadach-Studenci-wejda-do-gry-9073450.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 18:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Waszyngton przedłużył licencję objętemu sankcjami koncernowi NIS</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Waszyngton-przedluzyl-licencje-objetemu-sankcjami-koncernowi-NIS-9073463.html</link>
      <description>Ministerstwo finansów USA przedłużyło licencję na działalność objętego sankcjami Serbskiego Przemysłu Naftowego (NIS) do 20 lutego - ogłosiła w piątek przewodnicząca serbskiego parlamentu Ana Brnabić. Koncern trafił na listę sankcyjną...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Waszyngton-przedluzyl-licencje-objetemu-sankcjami-koncernowi-NIS-9073463.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Państowa ziemia rolna pod kluczem. Sejm zamrozi rynek na kolejną dekadę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Panstowa-ziemia-rolna-pod-kluczem-Sejm-zamrozi-rynek-na-kolejna-dekade-9073393.html</link>
      <description>Sejm w piątek uchwalił ustawę, która o kolejne 10 lat, czyli do 2036 roku wydłuża czas, w którym wstrzymana będzie sprzedaż ziemi rolnej z państwowego zasobu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Panstowa-ziemia-rolna-pod-kluczem-Sejm-zamrozi-rynek-na-kolejna-dekade-9073393.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niemiecka energetyka w rękach USA. Miliarder od Trumpa przejął kluczową spółkę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecka-energetyka-w-rekach-USA-Miliarder-od-Trumpa-przejal-kluczowa-spolke-9073472.html</link>
      <description>Ministerstwo gospodarki Niemiec zatwierdziło przejęcie niemieckiej firmy energetycznej TanQuid przez spółkę z USA kontrolowaną przez miliardera bliskiego Donaldowi Trumpowi - pisze w piątek „Der Spiegel”. Amerykańska firma weszła w Niemczech...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecka-energetyka-w-rekach-USA-Miliarder-od-Trumpa-przejal-kluczowa-spolke-9073472.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dominika Kulczyk apeluje do biznesu. "Ciepło stało się bronią"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dominika-Kulczyk-apeluje-do-biznesu-Cieplo-stalo-sie-bronia-9073474.html</link>
      <description>Pełnoskalowa wojna w Ukrainie trwa już blisko cztery lata. To cztery lata heroicznego oporu, ale też cztery lata niszczenia domów i infrastruktury, gdzie zima staje się kolejną bronią agresora. Dziś pomoc wymaga jednak nie tylko odruchów serca...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dominika-Kulczyk-apeluje-do-biznesu-Cieplo-stalo-sie-bronia-9073474.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA popierają separatystów w kanadyjskiej Albercie. Szokujące stanowisko sekretarza skarbu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-popieraja-separatystow-w-kanadyjskiej-Albercie-Szokujace-stanowisko-sekretarza-skarbu-9073482.html</link>
      <description>Amerykański minister finansów (skarbu) Scott Bessent poparł w piątek ruch separatystyczny w kanadyjskiej prowincji Alberta. To najwyższy rangą przedstawiciel administracji USA, który zabrał głos w sprawie separatystów w Albercie – podkreśliła...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-popieraja-separatystow-w-kanadyjskiej-Albercie-Szokujace-stanowisko-sekretarza-skarbu-9073482.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoto po prawie 5000 USD/oz. Srebro powyżej stu dolarów za uncję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-po-prawie-5000-USD-oz-Srebro-powyzej-stu-dolarow-za-uncje-9073485.html</link>
      <description>Srebro po raz pierwszy w historii były wyceniane na przeszło sto dolarów za uncję. Niektóre nieco mniej aktywne serie kontraktów terminowych na złoto przekroczyły poziom 5 000 USD/oz.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-po-prawie-5000-USD-oz-Srebro-powyzej-stu-dolarow-za-uncje-9073485.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 19:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Flota cieni na cenzurowanym. USA uderzają w ważne źródło dochodów Iranu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sankcje-na-Iran-USA-uderzaja-w-flote-cieni-9073493.html</link>
      <description>Resort finansów USA ogłosił w piątek nałożenie sankcji na dziewięć tankowców i osiem firm związanych z irańską „flotą cieni” przewożącą objętą sankcjami irańską ropę naftową. Decyzja przedstawiana jest jako element presji na...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sankcje-na-Iran-USA-uderzaja-w-flote-cieni-9073493.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Donald Trump uderza w NATO. Brytyjski premier żąda przeprosin po skandalicznych słowach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donald-Trump-uderza-w-NATO-Brytyjski-premier-zada-przeprosin-po-skandalicznych-slowach-9073464.html</link>
      <description>Premier Wielkiej Brytanii Keir Starmer powiedział w piątek, że uwagi prezydenta USA Donalda Trumpa o żołnierzach NATO w Afganistanie były skandaliczne i obraźliwe. Zasugerował, że Trump powinien przeprosić za wypowiedź, w której lekceważył...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donald-Trump-uderza-w-NATO-Brytyjski-premier-zada-przeprosin-po-skandalicznych-slowach-9073464.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Największa rewolucja w sądach i aresztach od 1997 roku. Posłowie przegłosowali zmiany</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksza-rewolucja-w-sadach-i-aresztach-od-1997-roku-Poslowie-przeglosowali-zmiany-9073432.html</link>
      <description>Gwarancje prawa do obrony już na wczesnym etapie sprawy, zakaz korzystania z nielegalnych dowodów, ograniczenie tymczasowych aresztów oraz większa decyzyjność sądów poprzez ograniczenie decyzyjności prokuratorów - to zakładane cele uchwalonej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksza-rewolucja-w-sadach-i-aresztach-od-1997-roku-Poslowie-przeglosowali-zmiany-9073432.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sejm uchwalił nowelizację ustawy o krajowym systemie cyberbezpieczeństwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-uchwalil-nowelizacje-ustawy-o-krajowym-systemie-cyberbezpieczenstwa-9073502.html</link>
      <description>Sejm uchwalił w piątek nowelizację ustawy o krajowym systemie cyberbezpieczeństwa (KSC), która wprowadza m.in. procedurę dostawcy wysokiego ryzyka. Uruchomienie procedury może skutkować koniecznością wymiany sprzętu przez operatorów, którzy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-uchwalil-nowelizacje-ustawy-o-krajowym-systemie-cyberbezpieczenstwa-9073502.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Opłata w ustawie o kryptoaktywach obniżona. Domański: Niepotrzebnie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oplata-w-ustawie-o-kryptoaktywach-obnizona-Domanski-Niepotrzebnie-9073524.html</link>
      <description>Zmniejszenie opłaty, którą mają ponosić podmioty działające na rynku kryptoaktywów było niepotrzebne - ocenił minister finansów i gospodarki Andrzej Domański. W piątek parlament zakończył prace nad ustawą o kryptoaktywach; w listopadzie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oplata-w-ustawie-o-kryptoaktywach-obnizona-Domanski-Niepotrzebnie-9073524.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gospodarka Kuby pod ścianą. USA odetną dostawy ropy?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gospodarka-Kuby-pod-sciana-USA-odetna-dostawy-ropy-9073526.html</link>
      <description>Administracja prezydenta USA Donalda Trumpa rozważa, w jaki sposób może doprowadzić do upadku reżimu na Kubie. Jednym z rozwiązań branych pod uwagę jest wprowadzenie całkowitej morskiej blokady importu ropy na tę wyspę - poinformował w piątek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gospodarka-Kuby-pod-sciana-USA-odetna-dostawy-ropy-9073526.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: Kanada jest przeciwko Złotej Kopule</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Kanada-jest-przeciwko-Zlotej-Kopule-9073527.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump oświadczył w piątek, że Kanada jest przeciwna temu, by nad Grenlandią powstała część amerykańskiego systemu antyrakietowego Złota Kopuła. W nocy Trump wycofał zaproszenie do swojej Rady Pokoju dla kanadyjskiego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Kanada-jest-przeciwko-Zlotej-Kopule-9073527.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 21:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wall Street bez większych zmian. W centrum uwagi inwestorów pozostaje geopolityka</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-bez-wiekszych-zmian-W-centrum-uwagi-inwestorow-pozostaje-geopolityka-9073530.html</link>
      <description>Piątkowa sesja na Wall Street przyniosła niewielkie zmiany po dwóch dniach mocnych wzrostów po porozumieniu w sprawie Grenlandii. W centrum uwagi inwestorów pozostaje geopolityka i wstępne odczyty PMI za styczeń z największych gospodarek.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-bez-wiekszych-zmian-W-centrum-uwagi-inwestorow-pozostaje-geopolityka-9073530.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 22:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Incydent na Morzu Śródziemnym. Rosyjski tankowiec stracił stery</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Incydent-na-Morzu-Srodziemnym-Rosyjski-tankowiec-stracil-stery-9073534.html</link>
      <description>Progress, rosyjski tankowiec objęty sankcjami za przemyt ropy naftowej, wysłał komunikat, że stracił kontrolę nad utrzymaniem kursu i dryfuje po Morzu Śródziemnym w pobliżu wybrzeży Algierii - wynika z danych portalu MarineTraffic, śledzącego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Incydent-na-Morzu-Srodziemnym-Rosyjski-tankowiec-stracil-stery-9073534.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 22:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Napięcie wokół Iranu rośnie. Giganci lotniczy wstrzymują loty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Napiecie-wokol-Iranu-rosnie-Giganci-lotniczy-wstrzymuja-loty-do-Izraela-i-Dubaju-9073538.html</link>
      <description>Linie lotnicze KLM, Air France i British Airways odwołały weekendowe loty do Izraela, Zjednoczonych Emiratów Arabskich i Arabii Saudyjskiej - podały w piątek izraelskie media. Decyzje mają związek z „podwyższonym napięciem” w regionie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Napiecie-wokol-Iranu-rosnie-Giganci-lotniczy-wstrzymuja-loty-do-Izraela-i-Dubaju-9073538.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 22:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atak zimy w Hiszpanii. Sieci handlowe boją się o zaopatrzenie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-w-Hiszpanii-Sieci-handlowe-boja-sie-o-zaopatrzenie-9073543.html</link>
      <description>Burza Ingrid, który przyniosła intensywne opady śniegu i oblodzenia w Hiszpanii, sparaliżowała ruch na ponad 80 drogach w całym kraju. W Galicji w północno-zachodniej części kraju, gdzie wiatr dochodził do 160 km/h, agencja meteorologiczna...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-w-Hiszpanii-Sieci-handlowe-boja-sie-o-zaopatrzenie-9073543.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 23:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Narkoterroryści na celowniku. Kolejny atak amerykańskich sił na oceanie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Narkoterrorysci-na-celowniku-Kolejny-atak-amerykanskich-sil-na-oceanie-9073546.html</link>
      <description>Dowództwo Południowe USA poinformowało, że w piątek amerykańskie siły przeprowadziły atak na łódź, która według wywiadu miała być wykorzystywana do przemytu narkotyków. W wyniku ataku dwie osoby zginęły, jedna ocalała.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Narkoterrorysci-na-celowniku-Kolejny-atak-amerykanskich-sil-na-oceanie-9073546.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 00:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Obawy przed zimowym paraliżem. Stan wyjątkowy w Nowym Jorku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obawy-przed-zimowym-paralizem-Stan-wyjatkowy-w-Nowym-Jorku-9073549.html</link>
      <description>Północno-wschodnie regiony USA szykują się na uderzenie potężnej burzy zimowej. Gubernator Kathy Hochul ogłosiła stan wyjątkowy w Nowym Jorku i aktywowała Gwardię Narodową. Ostrzeżenia pogodowe obowiązują też w New Jersey i Pensylwanii...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obawy-przed-zimowym-paralizem-Stan-wyjatkowy-w-Nowym-Jorku-9073549.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 02:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WOŚP i zwrot pieniędzy z podatku. Fiskus ma jedną żelazną zasadę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/WOSP-i-zwrot-pieniedzy-z-podatku-Fiskus-ma-jedna-zelazna-zasade-9073173.html</link>
      <description>Środki przekazane na WOŚP można odliczyć od podstawy opodatkowania. Aby jednak pieniądze pomniejszyły podatek do zapłaty, darczyńcy muszą dopilnować dwóch kluczowych formalności.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/WOSP-i-zwrot-pieniedzy-z-podatku-Fiskus-ma-jedna-zelazna-zasade-9073173.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawet 1200 zł dla nowych klientów Citibanku. Prosta instrukcja, jak zgarnąć premię</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawet-1200-zl-dla-nowych-klientow-Citibanku-Prosta-instrukcja-jak-zgarnac-premie-9073155.html</link>
      <description>Bank Citi Handlowy wystartował z nową odsłoną swojej flagowej promocji karty kredytowej. W ramach akcji „Oferta pełna korzyści z Kartą Kredytową Citibank” nowi klienci mogą zgarnąć nagrody o łącznej wartości 1200 zł. Na bonus składają...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawet-1200-zl-dla-nowych-klientow-Citibanku-Prosta-instrukcja-jak-zgarnac-premie-9073155.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Pilnujemy własnej perspektywy”. Nowa strategia rządu dla spółek Skarbu Państwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pilnujemy-wlasnej-perspektywy-Nowa-strategia-rzadu-dla-spolek-Skarbu-Panstwa-9072937.html</link>
      <description>W globalnej gospodarce coraz wyraźniej dominuje pragmatyzm. Trzeba bardzo uważnie pilnować własnej perspektywy – powiedział „Rzeczpospolitej" minister aktywów państwowych Wojciech Balczun, który podczas Światowego Forum Ekonomicznego w Davos...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pilnujemy-wlasnej-perspektywy-Nowa-strategia-rzadu-dla-spolek-Skarbu-Panstwa-9072937.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przeciętna płaca już blisko 10 tys. zł, złoto znów w górę i szok z polskiego przemysłu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przecietna-placa-juz-blisko-10-tys-zl-zloto-znow-w-gore-i-szok-z-polskiego-przemyslu-9072310.html</link>
      <description>Przedostatni tydzień stycznia zaskoczył mocnymi danymi z gospodarki. Informacje z rynku pracy, z przemysłu, ceny złota i notowania bitcoina nie dawały wytchnienia inwestorom i wszystkim śledzącym rynki. Oliwy do ognia dolewały doniesienia z Forum...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przecietna-placa-juz-blisko-10-tys-zl-zloto-znow-w-gore-i-szok-z-polskiego-przemyslu-9072310.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Brak mieszkania utrudnia decyzje o dziecku. Polacy chcą zmian w polityce mieszkaniowej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brak-mieszkania-utrudnia-decyzje-o-dziecku-Polacy-chca-zmian-w-polityce-mieszkaniowej-9070891.html</link>
      <description>W 2026 roku sprzedaż nowych mieszkań ma wzrosnąć o 10-15 proc., a tych na rynku wtórnym o kolejne 5-10 proc. Do ożywienia popytu przyczynią się obniżki stóp procentowych oraz rosnąca dostępność...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brak-mieszkania-utrudnia-decyzje-o-dziecku-Polacy-chca-zmian-w-polityce-mieszkaniowej-9070891.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dni otwarte w urzędach skarbowych. Nowy system e-faktur w pigułce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dni-otwarte-w-urzedach-skarbowych-Nowy-system-e-faktur-w-pigulce-9073578.html</link>
      <description>W urzędach skarbowych w sobotę i niedzielę trwają dni otwarte na temat Krajowego Systemu e-Faktur – przypomniało MF. Konsultacje dotyczące nowego systemu będą możliwe w godzinach 9-15.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dni-otwarte-w-urzedach-skarbowych-Nowy-system-e-faktur-w-pigulce-9073578.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 07:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cyberatak na polską infrastrukturę. Eksperci wskazują na rosyjską grupę Sandworm</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyberatak-na-polska-infrastrukture-Eksperci-wskazuja-na-rosyjska-grupe-Sandworm-9073532.html</link>
      <description>Grudniowy cyberatak przeciwko polskiej infrastrukturze energetycznej był dziełem rosyjskich hakerów z grupy Sandworm znanych z podobnych ataków w przeszłości – podała zajmująca się cyberbezpieczeństwem firma ESET. Nie ma informacji, by atak...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyberatak-na-polska-infrastrukture-Eksperci-wskazuja-na-rosyjska-grupe-Sandworm-9073532.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska w Radzie Pokoju Trumpa? Domański: W budżecie nie ma 1 mld dolarów na stałe członkostwo</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-w-Radzie-Pokoju-Trumpa-Domanski-W-budzecie-nie-ma-1-mld-dolarow-na-stale-czlonkostwo-9073510.html</link>
      <description>W budżecie na 2026 rok nie ma 1 miliarda dolarów wymaganych przez prezydenta USA Donalda Trumpa od państw chcących zostać stałymi członkami powołanej przez niego Rady Pokoju - powiedział w piątek minister finansów i gospodarki Andrzej Domański...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-w-Radzie-Pokoju-Trumpa-Domanski-W-budzecie-nie-ma-1-mld-dolarow-na-stale-czlonkostwo-9073510.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oferta Budimeksu za 352,8 mln zł netto została oceniona najwyżej w przetargu GDDKiA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-Budimeksu-za-352-8-mln-zl-netto-zostala-oceniona-najwyzej-w-przetargu-GDDKiA-9073441.html</link>
      <description>Oferta Budimeksu została oceniona najwyżej w przetargu GDDKiA na przebudowę autostrady A2 na odcinku węzeł Łódź Północ (bez węzła) granica województwa łódzkiego i mazowieckiego o dodatkowe pasy ruchu - podała spółka w komunikacie. Wartość...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-Budimeksu-za-352-8-mln-zl-netto-zostala-oceniona-najwyzej-w-przetargu-GDDKiA-9073441.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Negocjacje pokojowe w Abu Zabi. USA, Rosja i Ukraina przy jednym stole</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Negocjacje-pokojowe-w-Abu-Zabi-USA-Rosja-i-Ukraina-przy-jednym-stole-Rozmowa-byla-konstruktywna-9073487.html</link>
      <description>W Zjednoczonych Emiratach Arabskich odbyły się już pierwsze rozmowy przedstawicieli Ukrainy, USA i Rosji w sprawie możliwego porozumienia pokojowego; na razie jeszcze za wcześnie na wnioski – powiadomił w piątek wieczorem ukraiński prezydent...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Negocjacje-pokojowe-w-Abu-Zabi-USA-Rosja-i-Ukraina-przy-jednym-stole-Rozmowa-byla-konstruktywna-9073487.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 08:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Arktyczne powietrze sparaliżuje Kanadę. Temperatura spadnie do minus 50 st. C</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arktyczne-powietrze-sparalizuje-Kanade-Temperatura-spadnie-do-minus-50-st-C-9073551.html</link>
      <description>Ekstremalnie zimno i temperatury spadające do nawet minus 50 st. C zapowiedzieli meteorolodzy dla niektórych obszarów Kanady, ogłaszając tzw. pomarańczowy alert, co oznacza możliwość wystąpienia szkód spowodowanych pogodą.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arktyczne-powietrze-sparalizuje-Kanade-Temperatura-spadnie-do-minus-50-st-C-9073551.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KRS po nowemu. Sędziowie odzyskują kluczowe prawo</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KRS-po-nowemu-Sedziowie-odzyskuja-kluczowe-prawo-9073471.html</link>
      <description>Sejm uchwalił w piątek nowelizację ustawy o Krajowej Radzie Sądownictwa oraz powiązaną z nią zmianę Kodeksu wyborczego. Sędziów - członków KRS - mają wybierać w bezpośrednich i tajnych wyborach organizowanych przez PKW wszyscy sędziowie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KRS-po-nowemu-Sedziowie-odzyskuja-kluczowe-prawo-9073471.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gubernatora Kalifornii nie wpuszczono do pawilonu USA w Davos. "Ekonomiczny analfabeta"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gubernatora-Kalifornii-nie-wpuszczono-do-pawilonu-USA-w-Davos-Ekonomiczny-analfabeta-9072179.html</link>
      <description>Gavin Newsom, gubernator Kalifornii i krytyk prezydenta Donalda Trumpa, nie został wpuszczony do amerykańskiego pawilonu na Światowym Forum Ekonomicznym w Davos, a jego wystąpienie zostało odwołane - podał dziennik „New York Times”, powołując...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gubernatora-Kalifornii-nie-wpuszczono-do-pawilonu-USA-w-Davos-Ekonomiczny-analfabeta-9072179.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>77 proc. seniorów korzysta z Internetu, by zarządzać finansami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/77-proc-seniorow-korzysta-z-Internetu-by-zarzadzac-finansami-9071781.html</link>
      <description>77 proc. badanych seniorów korzysta z internetu, głównie po to, by mieć dostęp do usług bankowych - wynika badania zrealizowanego na zlecenie Warszawskiego Instytutu Bankowości (WIB). Starsi klienci oczekują od instytucji finansowych większej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/77-proc-seniorow-korzysta-z-Internetu-by-zarzadzac-finansami-9071781.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pentagon: Chiny nie są już źródłem największego zagrożenia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pentagon-Chiny-nie-sa-juz-zrodlem-najwiekszego-zagrozenia-9073594.html</link>
      <description>Opublikowana przez Pentagon Strategia Obrony Narodowej USA łagodzi dotychczasowe stanowisko Waszyngtonu wobec Chin i Korei Płn.; nie wspomina o Tajwanie oraz podkreśla znaczenie współpracy z Izraelem w regionie Bliskiego Wschodu. Zgodnie z dokumentem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pentagon-Chiny-nie-sa-juz-zrodlem-najwiekszego-zagrozenia-9073594.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Konfederacja pracuje nad propozycjami reform. Chce być gotowa na tworzenie przyszłego rządu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konfederacja-pracuje-nad-propozycjami-reform-Chce-byc-gotowa-na-tworzenie-przyszlego-rzadu-9073573.html</link>
      <description>Konfederacja chce zaangażować sympatyków i osoby będące blisko swojego środowiska w prace nad programem na wybory. Taki jest cel inicjatywy Projekt27 - powiedział PAP poseł Przemysław Wipler. Podkreślił, że ugrupowanie zamierza być gotowa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konfederacja-pracuje-nad-propozycjami-reform-Chce-byc-gotowa-na-tworzenie-przyszlego-rzadu-9073573.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wynagrodzenia w audycie i podatkach. Zarobki sięgają 65 tys. zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wynagrodzenia-w-audycie-i-podatkach-Zarobki-siegaja-65-tys-zl-9073577.html</link>
      <description>Wzrost gospodarczy w Polsce, szacowany na 3,5–3,7 proc. PKB, będzie sprzyjał stabilnemu rozwojowi sektora finansowego w 2026 r. - wynika z raportu „Wynagrodzenia i trendy w przedsiębiorstwach” przygotowanego przez Grafton Recruitment. W 2026...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wynagrodzenia-w-audycie-i-podatkach-Zarobki-siegaja-65-tys-zl-9073577.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Za podejście do Fontanny di Trevi trzeba będzie zapłacić. Wielkie zmiany dla turystów w Rzymie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Za-podejscie-do-Fontanny-di-Trevi-trzeba-bedzie-zaplacic-Wielkie-zmiany-dla-turystow-w-Rzymie-9073566.html</link>
      <description>W związku z wejściem w życie 1 lutego opłaty w wysokości 2 euro za oglądanie rzymskiej Fontanny di Trevi z bliska władze Wiecznego Miasta wyjaśniły, że bilety można będzie kupić na miejscu, płacąc tylko kartą płatniczą oraz na stronie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Za-podejscie-do-Fontanny-di-Trevi-trzeba-bedzie-zaplacic-Wielkie-zmiany-dla-turystow-w-Rzymie-9073566.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska wyśle generatory prądu na Ukrainę. Premier Tusk zdecydował</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wysle-generatory-pradu-na-Ukraine-Premier-Tusk-zdecydowal-9073053.html</link>
      <description>Decyzją premiera Donalda Tuska na Ukrainę trafi w najbliższych dniach 379 generatorów prądu oraz 18 nagrzewnic z Rządowej Agencji Rezerw Strategicznych - poinformowało MSWiA. Sprzęt przekazywany jest też m.in. ze środków unijnych. Pierwsze...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wysle-generatory-pradu-na-Ukraine-Premier-Tusk-zdecydowal-9073053.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 09:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Turcja uratuje Europę przed Trumpem? Ankara chce mediować w sporze o Grenlandię</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-uratuje-Europe-przed-Trumpem-Ankara-chce-mediowac-w-sporze-o-Grenlandie-9072939.html</link>
      <description>Turcja może odegrać rolę mediatora pomiędzy USA i Europą w obliczu napięć wokół Grenlandii – ocenił w rozmowie z turecką agencją Anadolu Philip Gordon, ekspert amerykańskiego think tanku Brookings Institution.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-uratuje-Europe-przed-Trumpem-Ankara-chce-mediowac-w-sporze-o-Grenlandie-9072939.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kulisy rozmów w Davos. Porozumienie o Grenlandii to tylko „słowo honoru”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kulisy-rozmow-w-Davos-Porozumienie-o-Grenlandii-to-tylko-slowo-honoru-9072897.html</link>
      <description>Amerykańska stacja CNN podała, że ustalenia prezydenta USA Donalda Trumpa i sekretarza generalnego NATO Marka Ruttego na temat Grenlandii miały tylko charakter ustny, nie sporządzono w tej sprawie żadnych oficjalnych dokumentów.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kulisy-rozmow-w-Davos-Porozumienie-o-Grenlandii-to-tylko-slowo-honoru-9072897.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Ciągłe spory między Nawrockim i Tuskiem osłabiają Polskę"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ciagle-spory-miedzy-Nawrockim-i-Tuskiem-oslabiaja-Polske-9072495.html</link>
      <description>Największe niemieckie gazety piszą o Polsce. „Frankfurter Allgemeine Zeitung” opisuje negatywne skutki konfliktu między premierem Donaldem Tuskiem a prezydentem Karolem Nawrockim dla międzynarodowego wizerunku Polski, a „Sueddeutsche Zeitung”...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ciagle-spory-miedzy-Nawrockim-i-Tuskiem-oslabiaja-Polske-9072495.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gorzej niż podczas pandemii. Przemysł motoryzacyjny w UE zlikwidował 104 tys. etatów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gorzej-niz-podczas-pandemii-Przemysl-motoryzacyjny-w-UE-zlikwidowal-104-tys-etatow-9070975.html</link>
      <description>W ciągu dwóch lat producenci części motoryzacyjnych z Europy ogłosili redukcję 104 tys. miejsc pracy, co oznacza średnio ponad 140 zwolnień dziennie – poinformowało we wtorek Stowarzyszenie Dystrybutorów i Producentów Części Motoryzacyjnych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gorzej-niz-podczas-pandemii-Przemysl-motoryzacyjny-w-UE-zlikwidowal-104-tys-etatow-9070975.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Amerykańska "armada" płynie w stronę Iranu. Teheran ostrzega: Każdy atak to początek wielkiej wojny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanska-armada-plynie-w-strone-Iranu-Teheran-ostrzega-Kazdy-atak-to-poczatek-wielkiej-wojny-9073603.html</link>
      <description>Wysoki rangą przedstawiciel władz Iranu powiedział w sobotę, że jego kraj potraktuje każdy atak jako „wojnę totalną przeciwko nam” – poinformowała agencja Reutera. Wyraził nadzieję, że zmierzająca w stronę Iranu duża liczba amerykańskich...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanska-armada-plynie-w-strone-Iranu-Teheran-ostrzega-Kazdy-atak-to-poczatek-wielkiej-wojny-9073603.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 11:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rekordowa emerytura w Polsce. ZUS wypłaca ponad 51 tys. zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-emerytura-w-Polsce-ZUS-wyplaca-ponad-51-tys-zl-9073591.html</link>
      <description>Najwyższa emerytura w Polsce wynosi 51,4 tys. zł brutto i pobiera ją mężczyzna, którego staż pracy to 67 lat - poinformował PAP Zakład Ubezpieczeń Społecznych. Najniższa wypłacana kwota przez ZUS to 2 grosze, otrzymują ją dwie osoby. W...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-emerytura-w-Polsce-ZUS-wyplaca-ponad-51-tys-zl-9073591.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Historyczny rekord nierówności w USA. Winna hossa na rynku akcji?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-rekord-nierownosci-w-USA-Winna-hossa-na-rynku-akcji-9072973.html</link>
      <description>Nierówność majątkowa w USA osiągnęła najwyższy poziom od ponad 30 lat, a dane Rezerwy Federalnej potwierdzają utrwalanie się tzw. gospodarki w kształcie litery K. Zamożne gospodarstwa domowe oraz wybrane sektory szybko się bogacą, podczas...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-rekord-nierownosci-w-USA-Winna-hossa-na-rynku-akcji-9072973.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liczenie głosów trwa, a gracze dalej tracą dostęp. Co się dzieje ze Stop Killing Games?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stop-Killing-Games-co-sie-dzieje-z-inicjatywa-w-UE-9072572.html</link>
      <description>Choć temat wyłączania serwerów gier wideo nieco ucichł, to problem wciąż jest aktualny. Inicjatywa Stop Killing Games dalej walczy o prawa użytkowników do korzystania z gier po zakończenia oficjalnego wsparcia, wydawcy jednak zdają się mieć...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stop-Killing-Games-co-sie-dzieje-z-inicjatywa-w-UE-9072572.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Iliana Jotowa nową prezydentką Bułgarii. Pierwsza taka sytuacja od ponad 700 lat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iliana-Jotowa-nowa-prezydentka-Bulgarii-Pierwsza-taka-sytuacja-od-ponad-700-lat-9073619.html</link>
      <description>Po przyjęciu przez bułgarski Trybunał Konstytucyjny rezygnacji długoletniego prezydenta Rumena Radewa po raz pierwszy od ponad siedmiu stuleci na czele władzy w Bułgarii stanęła kobieta. Dotychczasowa wiceprezydentka Iliana Jotowa zakończy drugą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iliana-Jotowa-nowa-prezydentka-Bulgarii-Pierwsza-taka-sytuacja-od-ponad-700-lat-9073619.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 13:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bogactwo surowcowe Grenlandii jest dziś głównie na papierze</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bogactwo-surowcowe-Grenlandii-jest-dzis-glownie-na-papierze-9072468.html</link>
      <description>Bogactwo surowcowe Grenlandii jest dziś głównie na papierze; wartość zasobów możliwych do zagospodarowania w obecnych warunkach oceniono na ok. 186 mld dol. - ocenił Polski Instytut Ekonomiczny.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bogactwo-surowcowe-Grenlandii-jest-dzis-glownie-na-papierze-9072468.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Turystyczne El Dorado. Branża warta już 2,2 biliona dolarów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turystyczne-El-Dorado-Branza-warta-juz-2-2-biliona-dolarow-9072248.html</link>
      <description>Wpływy z turystyki w 2025 roku wzrosły o 5 proc. rdr do 1,9 bln USD - ocenia agencja ONZ ds. turystyki UN Tourism.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turystyczne-El-Dorado-Branza-warta-juz-2-2-biliona-dolarow-9072248.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>E-dziennik pod lupą hakerów. Librus apeluje do MEN o przymusowe zabezpieczenia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/E-dziennik-pod-lupa-hakerow-Librus-apeluje-do-MEN-o-przymusowe-zabezpieczenia-9071049.html</link>
      <description>Nawet najlepiej zaprojektowany i zabezpieczony system będzie podatny na incydenty, jeżeli użytkownicy nie będą stosować zabezpieczeń - podkreśla Spółka Librus, dostawca jednego z e-dzienników, w liście do szefowej MEN. Postuluje jednocześnie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/E-dziennik-pod-lupa-hakerow-Librus-apeluje-do-MEN-o-przymusowe-zabezpieczenia-9071049.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Broń, woda i zapasy. Rząd Grenlandii instruuje obywateli na wypadek kryzysu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bron-woda-i-zapasy-Rzad-Grenlandii-instruuje-obywateli-na-wypadek-kryzysu-9072282.html</link>
      <description>Rząd Grenlandii wydał broszurę zawierającą zalecenia dla obywateli na wypadek ewentualnego kryzysu. Urzędnicy podkreślili, że nie powinna być ona interpretowana jako ostrzeżenie o nadchodzącym kryzysie - przekazał grenlandzki publiczny nadawca...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bron-woda-i-zapasy-Rzad-Grenlandii-instruuje-obywateli-na-wypadek-kryzysu-9072282.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowa Strategia Obrony Narodowej USA. "Rosja pozostanie stałym zagrożeniem"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-Strategia-Obrony-Narodowej-USA-Rosja-pozostanie-stalym-zagrozeniem-9073553.html</link>
      <description>Rosja w dającej się przewidzieć przyszłości pozostanie „stałym, ale możliwym do opanowania zagrożeniem” dla członków NATO na wschodniej flance - napisano w opublikowanej w piątek przez Pentagon Strategii Obrony Narodowej USA.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-Strategia-Obrony-Narodowej-USA-Rosja-pozostanie-stalym-zagrozeniem-9073553.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 14:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Historyczny ruch Seulu. Korea Południowa jako pierwsza na świecie uregulowała AI</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-ruch-Seulu-Korea-Poludniowa-jako-pierwsza-na-swiecie-uregulowala-AI-9072386.html</link>
      <description>Korea Południowa jako pierwszy kraj na świecie wdrożyła w czwartek kompleksowe przepisy dotyczące sztucznej inteligencji – podały władze w Seulu. Nowe prawo ma regulować systemy wysokiego ryzyka oraz zwalczać dezinformację i deepfake’i...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-ruch-Seulu-Korea-Poludniowa-jako-pierwsza-na-swiecie-uregulowala-AI-9072386.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 15:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec z fikcją w walce z mobbingiem? Nowe obowiązki dla każdego pracodawcy w Polsce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-fikcja-w-walce-z-mobbingiem-Nowe-obowiazki-dla-kazdego-pracodawcy-w-Polsce-9071100.html</link>
      <description>Pracodawca zgodnie z planowanymi zmianami do kodeksu pracy będzie zobowiązany do walki z mobbingiem „przez stosowanie działań prewencyjnych, wykrywanie oraz właściwe reagowanie, a także przez działania naprawcze i wsparcie osób dotkniętych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-fikcja-w-walce-z-mobbingiem-Nowe-obowiazki-dla-kazdego-pracodawcy-w-Polsce-9071100.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 15:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Żyletkowiec” wpisany do rejestru zabytków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zyletkowiec-wpisany-do-rejestru-zabytkow-9071084.html</link>
      <description>Decyzją mazowieckiego wojewódzkiego konserwatora zabytków Marcina Dawidowicza zespół budowlany Centralnego Biura Studiów Budownictwa Przemysłowego wraz z „żyletkowcem”, zaprojektowanym przez Marka Leykama trafił do rejestru zabytków</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zyletkowiec-wpisany-do-rejestru-zabytkow-9071084.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niemcy garną się do wojska, ale szybko odchodzą. Blaski i cienie Bundeswehry</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-garna-sie-do-wojska-ale-szybko-odchodza-Blaski-i-cienie-Bundeswehry-9071307.html</link>
      <description>Niemiecka armia osiągnęła najwyższą liczebność od 12 lat i ma obecnie 184,2 tys. żołnierzy w czynnej służbie - powiedział agencji dpa minister obrony Niemiec Boris Pistorius. Jak podkreślił, Bundeswehra odnotowała najlepszy wynik rekrutacyjny...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-garna-sie-do-wojska-ale-szybko-odchodza-Blaski-i-cienie-Bundeswehry-9071307.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sabotażysta na umowę-zlecenie. Brytyjski raport: Polska na celowniku Rosji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sabotazysta-na-umowe-zlecenie-Brytyjski-raport-Polska-na-celowniku-Rosji-9068212.html</link>
      <description>Sabotaż jest kluczową metodą rosyjskiej wojny hybrydowej przeciw Zachodowi, a do jego prowadzenia coraz częściej wykorzystywani są dorywczo pozyskiwani ludzie - napisał w raporcie londyński think tank Royal United Services Institute (RUSI).</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sabotazysta-na-umowe-zlecenie-Brytyjski-raport-Polska-na-celowniku-Rosji-9068212.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

