<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 11:30:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Zysk na akcję Goldman Sachs w IV kw. wyniósł 14,01 USD</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-na-akcje-Goldman-Sachs-w-IV-kw-wyniosl-14-01-USD-9068881.html</link>
      <description>Zysk na akcję Goldman Sachs w IV kw. wyniósł 14,01 USD - podał bank w komunikacie. Rynek oczekiwał 11,62 USD.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-na-akcje-Goldman-Sachs-w-IV-kw-wyniosl-14-01-USD-9068881.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grenlandia lub NATO. Premierka Danii o spotkaniu z USA: Nie odpuściły sobie Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grenlandia-lub-NATO-Premierka-Danii-o-spotkaniu-z-USA-Nie-odpuscily-sobie-Grenlandii-9068795.html</link>
      <description>Amerykańskie ambicje przejęcia Grenlandii są niezmienione – oświadczyła w czwartek premierka Danii Mette Frederiksen, odnosząc się do rozmów duńsko-grenlandzkiej delegacji z władzami USA w Waszyngtonie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grenlandia-lub-NATO-Premierka-Danii-o-spotkaniu-z-USA-Nie-odpuscily-sobie-Grenlandii-9068795.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowy zjazd z Północnej Obwodnicy Krakowa na drogę S7 już otwarty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-zjazd-z-Polnocnej-Obwodnicy-Krakowa-na-droge-S7-juz-otwarty-9068884.html</link>
      <description>W czwartek drogowcy uruchomili nowy zjazd na węźle Mistrzejowice z Północnej Obwodnicy Krakowa na drogę ekspresową S7 w kierunku Warszawy. Jest to już docelowe rozwiązanie w tym miejscu – dzięki niemu w każdym kierunku – do i z Warszawy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-zjazd-z-Polnocnej-Obwodnicy-Krakowa-na-droge-S7-juz-otwarty-9068884.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKO BP szacuje koszty ryzyka prawnego walutowych kredytów hipot. w IV kw. na 990 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-szacuje-koszty-ryzyka-prawnego-walutowych-kredytow-hipot-w-IV-kw-na-990-mln-zl-9068903.html</link>
      <description>PKO BP szacuje koszty ryzyka prawnego związanego z kredytami hipotecznymi denominowanymi i indeksowanymi do walut obcych ujęte w ciężar wyników IV kwartału 2025 roku na 990 mln zł - podał bank w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-szacuje-koszty-ryzyka-prawnego-walutowych-kredytow-hipot-w-IV-kw-na-990-mln-zl-9068903.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spięcie Gawkowski-Rose. Wicepremier broni ustawy przed zarzutami z USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spiecie-Gawkowski-Rose-Wicepremier-broni-ustawy-przed-zarzutami-z-USA-9068904.html</link>
      <description>Tzw. ustawa cyfrowa nie ma nic wspólnego z hamowaniem innowacji czy „karaniem Ameryki” - podkreślił wicepremier, minister cyfryzacji Krzysztof Gawkowski w odpowiedzi na wpis ambasadora USA w Polsce Toma Rose'a. Ambasador pochwalił prezydenta Karola...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spiecie-Gawkowski-Rose-Wicepremier-broni-ustawy-przed-zarzutami-z-USA-9068904.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przełomowy wyrok TSUE. Linie lotnicze muszą zwracać także prowizje pośredników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelomowy-wyrok-TSUE-Linie-lotnicze-musza-zwracac-takze-prowizje-posrednikow-9068897.html</link>
      <description>Zwrot ceny biletu lotniczego po odwołaniu lotu musi obejmować również prowizję pobraną przez pośrednika przy zakupie biletu - orzekł w czwartek Trybunał Sprawiedliwości UE w Luksemburgu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelomowy-wyrok-TSUE-Linie-lotnicze-musza-zwracac-takze-prowizje-posrednikow-9068897.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bundeswehra na Grenlandii. "NATO nie pozwoli Rosji i Chinom na działania wojskowe w Arktyce"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bundeswehra-na-Grenlandii-NATO-nie-pozwoli-Rosji-i-Chinom-na-dzialania-wojskowe-w-Arktyce-9068922.html</link>
      <description>NATO nie pozwoli Rosji ani Chinom wykorzystywać regionu Arktyki do celów wojskowych – powiedział w czwartek minister obrony Niemiec Boris Pistorius po wysłaniu na Grenlandię kilkunastu żołnierzy Bundeswehry.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bundeswehra-na-Grenlandii-NATO-nie-pozwoli-Rosji-i-Chinom-na-dzialania-wojskowe-w-Arktyce-9068922.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KGS kupi Carrefoura? Ministerstwo: Spółka decyduje sama, liczy się zysk</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGS-kupi-Carrefoura-Ministerstwo-Spolka-decyduje-sama-liczy-sie-zysk-9068923.html</link>
      <description>Decyzję o ewentualnym zakupie sieci handlowej Carrefour może podjąć tylko Krajowa Grupa Spożywcza, kierując się rachunkiem ekonomicznym - poinformowało Ministerstwo Aktywów Państwowych w odpowiedzi na pismo Krajowej Rady Izb Rolniczych w tej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGS-kupi-Carrefoura-Ministerstwo-Spolka-decyduje-sama-liczy-sie-zysk-9068923.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Francja w zasięgu rosyjskich rakiet. Macron do armii: Trzeba budzić lęk</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-w-zasiegu-rosyjskich-rakiet-Macron-do-armii-Trzeba-budzic-lek-9068842.html</link>
      <description>Francja jest w zasięgu rosyjskich pocisków Oriesznik, a użycie tej broni przez Moskwę to sygnał, którego nie wolno ignorować – ocenił Emmanuel Macron. Występując przed żołnierzami, prezydent wezwał państwa europejskie do budowania wiarygodności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-w-zasiegu-rosyjskich-rakiet-Macron-do-armii-Trzeba-budzic-lek-9068842.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hamas zaaprobował utworzenie komitetu technicznego, który będzie zarządzał Strefą Gazy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hamas-zaaprobowal-utworzenie-komitetu-technicznego-ktory-bedzie-zarzadzal-Strefa-Gazy-9068948.html</link>
      <description>Źródło w Hamasie poinformowało w czwartek agencję Reutera, że organizacja z zadowoleniem przyjmuje powstanie 15-osobowego palestyńskiego komitetu, który będzie zarządzał Strefą Gazy, i jest gotowa przekazać w jego ręce swoje obszary odpowiedzialności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hamas-zaaprobowal-utworzenie-komitetu-technicznego-ktory-bedzie-zarzadzal-Strefa-Gazy-9068948.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Action przeprowadzi skup do 1 mln akcji własnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Action-przeprowadzi-skup-do-1-mln-akcji-wlasnych-9068955.html</link>
      <description>Walne zgromadzenie Action upoważniło zarząd spółki do nabywania do 1 mln akcji własnych oraz utworzony został kapitał rezerwowy w celu sfinansowania nabywania akcji. Maksymalna kwota przeznaczona na program nabywania akcji to 35,1 mln zł - podała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Action-przeprowadzi-skup-do-1-mln-akcji-wlasnych-9068955.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Al-Dżazira: mniej protestów w Iranie, ale reżim nadal obawia się ataku USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Al-Dzazira-mniej-protestow-w-Iranie-ale-rezim-nadal-obawia-sie-ataku-USA-9068962.html</link>
      <description>Stacja Al-Dżazira poinformowała w czwartek, że w Iranie obserwuje się spadek liczby antyrządowych protestów. W ocenie źródeł serwisu irańskie władze nie uznają wypowiedzi prezydenta USA Donalda Trumpa o zaprzestaniu egzekucji za dowód, że...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Al-Dzazira-mniej-protestow-w-Iranie-ale-rezim-nadal-obawia-sie-ataku-USA-9068962.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA lądują na Grenlandii? Polska nie wyśle żołnierzy, ale Tusk ostrzega: Każdy scenariusz możliwy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-laduja-na-Grenlandii-Polska-nie-wysle-zolnierzy-ale-Tusk-ostrzega-Kazdy-scenariusz-mozliwy-9068823.html</link>
      <description>Premier Donald Tusk oświadczył w czwartek, że Polska nie planuje wysłać swoich żołnierzy na Grenlandię. Zdaniem szefa rządu, biorąc pod uwagę dotychczasowe działania prezydenta USA Donalda Trumpa, to jeśli chodzi o Grenlandię każdy scenariusz...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-laduja-na-Grenlandii-Polska-nie-wysle-zolnierzy-ale-Tusk-ostrzega-Kazdy-scenariusz-mozliwy-9068823.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Awaria w ING. Podwójne obciążenia na kontach klientów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awaria-w-ING-Podwojne-obciazenia-na-kontach-klientow-9068959.html</link>
      <description>W ING Banku Śląskim wystąpiły problemy z podwójnym księgowaniem części transakcji wykonanych kartami Visa. Z relacji czytelników wynika, że kłopoty dotyczą płatności z 13 i 14 stycznia, które u niektórych klientów miały zostać ponownie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awaria-w-ING-Podwojne-obciazenia-na-kontach-klientow-9068959.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Scanway poinformował o uruchomieniu kamer w teleskopach z konstelacji satelitów PIAST</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scanway-poinformowal-o-uruchomieniu-kamer-w-teleskopach-z-konstelacji-satelitow-PIAST-9068991.html</link>
      <description>Scanway poinformował o poprawnym uruchomieniu układów elektronicznych kamer spółki zintegrowanych z teleskopami przygotowanymi przez spółkę w satelitach PIAST-S1 oraz PIAST-S2 konstelacji PIAST, wyniesionej w przestrzeń kosmiczną w listopadzie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scanway-poinformowal-o-uruchomieniu-kamer-w-teleskopach-z-konstelacji-satelitow-PIAST-9068991.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA obniżyły poziom ostrzeżeń w swojej największej bazie wojskowej na Bliskim Wschodzie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-obnizyly-poziom-ostrzezen-w-bazie-Al-Udeid-w-Katarze-To-najwieksza-baza-wojskowa-USA-na-Bliskim-Wschodzie-9068997.html</link>
      <description>Obniżono poziom ostrzeżeń dotyczących bezpieczeństwa w amerykańskiej bazie Al Udeid w Katarze - poinformowała w czwartek agencja Reutera, powołując się na trzy źródła. Dzień wcześniej części personelu tego obiektu zalecono opuszczenie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-obnizyly-poziom-ostrzezen-w-bazie-Al-Udeid-w-Katarze-To-najwieksza-baza-wojskowa-USA-na-Bliskim-Wschodzie-9068997.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA przejęły kolejny tankowiec powiązany z Wenezuelą. To już szósty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-przejely-kolejny-tankowiec-powiazany-z-Wenezuela-To-juz-szosty-9069009.html</link>
      <description>Stany Zjednoczone przejęły kolejny tankowiec powiązany z Wenezuelą – poinformowała w czwartek agencja Reutera, powołując się na dwóch amerykańskich urzędników. Doszło do tego na krótko przed planowanym spotkaniem prezydenta USA Donalda...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-przejely-kolejny-tankowiec-powiazany-z-Wenezuela-To-juz-szosty-9069009.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rekord na polskich lotniskach. Odprawiono 65 mln pasażerów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekord-na-polskich-lotniskach-Odprawiono-65-mln-pasazerow-9068859.html</link>
      <description>Polskie lotniska obsłużyły w 2025 r. ok. 65 mln pasażerów; to ok. 10-proc. wzrost r/r – poinformował pełnomocnik rządu ds. CPK Maciej Lasek. Dodał, że Polska jest najszybciej rosnącym rynkiem lotniczym w Europie, choć branżę czekają wyzwania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekord-na-polskich-lotniskach-Odprawiono-65-mln-pasazerow-9068859.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezes NBP widzi stopy na poziomie 3,5 proc. Chce mieć też 700 ton złota w rezerwach banku centralnego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zlote-rezerwy-i-decyzja-RPP-w-opinii-prezesa-NBP-Komentarz-prof-Adama-Glapinskiego-9068700.html</link>
      <description>Rada Polityki Pieniężnej na pierwszym posiedzeniu w 2026 r. zgodnie z powszechnymi oczekiwaniami utrzymała stopy procentowe na dotychczasowym poziomie. Ponadto według ostatnich danych NBO zwiększył udział złota w rezerwach walutowych do przeszło...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zlote-rezerwy-i-decyzja-RPP-w-opinii-prezesa-NBP-Komentarz-prof-Adama-Glapinskiego-9068700.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Były wiceminister finansów oskarżony w śledztwie dotyczącym tzw. luki vatowskiej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-wiceminister-finansow-oskarzony-w-sledztwie-dotyczacym-tzw-luki-vatowskiej-9069029.html</link>
      <description>Prokuratura Regionalna w Białymstoku skierowała w czwartek do sądu w Warszawie akt oskarżenia dotyczący zarzutu niedopełnienia obowiązków przez b. wiceministra finansów Macieja Hipolita G. Wieloletnie śledztwo dotyczyło przeciwdziałania wyłudzeniom...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-wiceminister-finansow-oskarzony-w-sledztwie-dotyczacym-tzw-luki-vatowskiej-9069029.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Europa ma dwa realne sposoby obrony Grenlandii przed Trumpem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-ma-dwa-realne-sposoby-obrony-Grenlandii-przed-Trumpem-9069039.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump głosi, że zamierza przejąć kontrolę nad Grenlandią; Europa ma dwa realne sposoby jej obrony, ale największą szansą Europejczyków jest to, że zajęcie wyspy wymagałoby długotrwałych, skomplikowanych przygotowań...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-ma-dwa-realne-sposoby-obrony-Grenlandii-przed-Trumpem-9069039.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sikorski do Węgrów o azylu dla Ziobry: Gest solidarności ze skorumpowanymi nacjonalistami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-do-Wegrow-wo-azylu-dla-Ziobry-Gest-solidarnosci-ze-skorumpowanymi-nacjonalistami-9068843.html</link>
      <description>Szef MSZ Radosław Sikorski ocenił w wywiadzie dla węgierskiego portalu 444, że decyzja władz Węgier w sprawie przyznania azylu b. ministrowi sprawiedliwości za czasów PiS Zbigniewowi Ziobrze jest „gestem solidarności wobec skorumpowanych polityków...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-do-Wegrow-wo-azylu-dla-Ziobry-Gest-solidarnosci-ze-skorumpowanymi-nacjonalistami-9068843.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alstom ma kontrakt na 500 mln euro. Dostarczy 26 dodatkowych pociągów do Niemiec</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alstom-ma-kontrakt-na-500-mln-euro-Dostarczy-26-dodatkowych-pociagow-do-Niemiec-9069046.html</link>
      <description>Alstom podpisał umowę na dostawę 26 dodatkowych pociągów piętrowych Coradia Max dla Landesanstalt Schienenfahrzeuge Baden-Württemberg - poinformował Alstom w komunikacie prasowym. Wartość kontraktu wynosi blisko 500 mln euro, obejmując serwis...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alstom-ma-kontrakt-na-500-mln-euro-Dostarczy-26-dodatkowych-pociagow-do-Niemiec-9069046.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wycena Spółek Skarbu Państwa na giełdzie wzrosła o ponad 65 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wycena-spolek-Skarbu-Panstwa-na-gieldzie-wzrosla-o-ponad-65-proc-9069059.html</link>
      <description>O ponad 65,5 proc., do 467 mld zł wzrosła wycena spółek z udziałem Skarbu Państwa notowanych na warszawskim parkiecie - poinformowało w czwartek Ministerstwo Aktywów Państwowych. Podało, że to wzrost o ponad 185 mld zł w ciągu roku.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wycena-spolek-Skarbu-Panstwa-na-gieldzie-wzrosla-o-ponad-65-proc-9069059.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Budimex ma umowę z GDDKiA na budowę obwodnicy o wart. 174,09 mln zł netto</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-ma-umowe-z-GDDKiA-na-budowe-obwodnicy-o-wart-174-09-mln-zl-netto-9069061.html</link>
      <description>Budimex ma umowę z GDDKiA na budowę obwodnicy Radomska w ciągu drogi krajowej nr DK42 i DK91 wraz z rozbudową DK 91 i budową mostu na rzece Warcie w województwie łódzkim w podziale na 3 odcinki - podał Budimex w komunikacie. Wartość umowy to...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-ma-umowe-z-GDDKiA-na-budowe-obwodnicy-o-wart-174-09-mln-zl-netto-9069061.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szefowie służb w Pałacu. Koniec impasu?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowie-sluzb-w-Palacu-Koniec-impasu-9069069.html</link>
      <description>Wicepremier, szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz zapowiedział w czwartek po spotkaniu z prezydentem Karolem Nawrockim, że wnioski ws. nominacji oficerskich w służbach ponownie wpłyną do Kancelarii Prezydenta. Możemy optymistyczniej patrzeć na...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowie-sluzb-w-Palacu-Koniec-impasu-9069069.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump grozi użyciem wojska w Minnesocie. Powołuje się na Insurrection Act</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-grozi-uzyciem-wojska-w-Minnesocie-Powoluje-sie-na-Insurrection-Act-9069073.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump zagroził w czwartek użyciem ustawy o powstaniach zbrojnych (Insurrection Act) w Minnesocie, gdzie trwają protesty przeciwko działaniom służb federalnych. Ustawa ta pozwala na wykorzystanie wojska do pacyfikacji zamieszek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-grozi-uzyciem-wojska-w-Minnesocie-Powoluje-sie-na-Insurrection-Act-9069073.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sąd utrzymał zakaz wyjazdu z kraju dla byłej dyrektor Funduszu Sprawiedliwości</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-utrzymal-zakaz-wyjazdu-z-kraju-dla-bylej-dyrektor-Funduszu-Sprawiedliwosci-9069084.html</link>
      <description>Sąd Okręgowy w Warszawie utrzymał w czwartek w mocy zakaz opuszczania kraju wobec Urszuli D., byłej dyrektor Departamentu Funduszu Sprawiedliwości w MS, oskarżonej w procesie dotyczącym nadużyć przy dotacjach dla Fundacji Profeto. Proces rusza...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-utrzymal-zakaz-wyjazdu-z-kraju-dla-bylej-dyrektor-Funduszu-Sprawiedliwosci-9069084.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Amnesty International: świat musi zareagować na masakry w Iranie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amnesty-International-swiat-musi-zareagowac-na-masakry-w-Iranie-9069095.html</link>
      <description>Społeczność międzynarodowa musi natychmiast podjąć działania dyplomatyczne, by ochronić protestujących w Iranie przed dalszymi masakrami i zakończyć bezkarność sprawców - wezwała Amnesty International. Organizacja przytoczyła relacje świadków...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amnesty-International-swiat-musi-zareagowac-na-masakry-w-Iranie-9069095.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zastępca prezydenta Lublina zatrzymana przez CBA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zastepca-prezydenta-Lublina-zatrzymana-przez-CBA-9069094.html</link>
      <description>Centralne Biuro Antykorupcyjne zatrzymało zastępcę prezydenta Lublina i sześć innych osób w związku ze śledztwem dotyczącym przekroczenia uprawnień - podało CBA w czwartek. Zarzuty dotyczą m.in. organizacji strefy kibica podczas Euro 2024...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zastepca-prezydenta-Lublina-zatrzymana-przez-CBA-9069094.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sybiha: Rosja ukradła z okupowanych terytoriów ponad 2 mln ton zboża</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sybiha-Rosja-ukradla-z-okupowanych-terytoriow-ponad-2-mln-ton-zboza-9069113.html</link>
      <description>W ubiegłym roku Rosja ukradła z tymczasowo okupowanych terytoriów Ukrainy ponad 2 mln ton zboża; zostało ono sprzedane do Afryki, krajów Bliskiego Wschodu i do Europy – oświadczył w czwartek szef ukraińskiej dyplomacji Andrij Sybiha.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sybiha-Rosja-ukradla-z-okupowanych-terytoriow-ponad-2-mln-ton-zboza-9069113.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rolnicy nie wierzą deklaracjom? Chcą, by Sejm zmusił rząd do działania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rolnicy-nie-wierza-deklaracjom-Chca-by-Sejm-zmusil-rzad-do-dzialania-9069117.html</link>
      <description>Oddolny Ogólnopolski Protest Rolników zwrócił się do marszałka Sejmu o podjęcie przez posłów uchwały zobowiązującej rząd do podjęcia działań zmierzających do złożenia skargi na umowę z krajami Mercosur do Trybunału Sprawiedliwości...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rolnicy-nie-wierza-deklaracjom-Chca-by-Sejm-zmusil-rzad-do-dzialania-9069117.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA nałożyły kolejne sankcje na osoby i podmioty związane z Iranem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-nalozyly-kolejne-sankcje-na-osoby-i-podmioty-zwiazane-z-Iranem-9069121.html</link>
      <description>Ministerstwo finansów USA ogłosiło w czwartek kolejne sankcje na podmioty związane z Iranem. Restrykcje objęły m.in. osoby odpowiedzialne za tłumienie pokojowych demonstracji i podmioty wykorzystywane przez irańskie elity do kradzieży i prania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-nalozyly-kolejne-sankcje-na-osoby-i-podmioty-zwiazane-z-Iranem-9069121.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mocna końcówka sesji na GPW. Czy to już koniec efektu stycznia?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocna-koncowka-sesji-na-GPW-Czy-to-juz-koniec-efektu-stycznia-9069127.html</link>
      <description>Czwartkowa sesja na warszawskim parkiecie upłynęła pod znakiem wzrostowej końcówki WIG20 Szeroki rynek pozostał nieco w tyle przez słabsze notowania mWIG40 i sWIG80. Jeszcze rano zapowiadało się na korektę kursu KGHM, ale popyt nie odpuszcza...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocna-koncowka-sesji-na-GPW-Czy-to-juz-koniec-efektu-stycznia-9069127.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Irański frachtowiec zatonął na Morzu Kaspijskim na szlaku, którym Iran dostarcza broń do Rosji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iranski-frachtowiec-zatonal-na-Morzu-Kaspijskim-na-szlaku-ktorym-Iran-dostarcza-bron-do-Rosji-9069132.html</link>
      <description>Frachtowiec Rona, pływający pod banderą Iranu, zatonął w środę na Morzu Kaspijskim u wybrzeży Turkmenistanu - potwierdziło w czwartek turkmeńskie MSZ.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iranski-frachtowiec-zatonal-na-Morzu-Kaspijskim-na-szlaku-ktorym-Iran-dostarcza-bron-do-Rosji-9069132.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Brand24 w IV kw. '25 miał 973 tys. USD MRR, o 34 proc. więcej rdr</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brand24-w-IV-kw-25-mial-973-tys-USD-MRR-o-34-proc-wiecej-rdr-9069134.html</link>
      <description>Brand24 w IV kw. 2025 r. miał 973 tys. USD miesięcznych powtarzalnych przychodów (MRR), o 34 proc. więcej rdr - podała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brand24-w-IV-kw-25-mial-973-tys-USD-MRR-o-34-proc-wiecej-rdr-9069134.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Posiedzenie aresztowe Ziobry. Sąd odroczył sprawę do lutego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Posiedzenie-aresztowe-Ziobry-Sad-odroczyl-sprawe-do-lutego-9069025.html</link>
      <description>Kierujący śledztwem w sprawie Funduszu Sprawiedliwości prokurator Piotr Woźniak ocenił, że obronie Zbigniewa Ziobry nie zależało, aby w czwartek został rozpoznany wniosek prokuratury o zastosowanie tymczasowego aresztu wobec byłego ministra...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Posiedzenie-aresztowe-Ziobry-Sad-odroczyl-sprawe-do-lutego-9069025.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Warner Bros. Discovery nie musi ujawniać tajemnic. Walka o TVN i miliardy wchodzi w nową fazę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warner-Bros-Discovery-nie-musi-ujawniac-tajemnic-Walka-o-TVN-i-miliardy-wchodzi-w-nowa-faze-9069159.html</link>
      <description>Sędzia w amerykańskim stanie Delaware ogłosił w czwartek, że koncern Warner Bros. Discovery (WBD) nie musi ujawniać szczegółów dotyczących procesu sprzedaży spółki i umowy z Netflixem, o co wnioskował Paramount Skydance, który również...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warner-Bros-Discovery-nie-musi-ujawniac-tajemnic-Walka-o-TVN-i-miliardy-wchodzi-w-nowa-faze-9069159.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Backlog Vigo Photonics wyniósł na koniec 2025 r. 43,1 mln zł i był wyższy o ponad 63 proc. rdr</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Backlog-Vigo-Photonics-wyniosl-na-koniec-2025-r-43-1-mln-zl-i-byl-wyzszy-o-ponad-63-proc-rdr-9069176.html</link>
      <description>Backlog Vigo Photonics (obejmujący kontrakty oraz backlog nowych zamówień) wyniósł na koniec 2025 roku 43,1 mln zł i był wyższy w ujęciu rdr o ponad 63 proc. - podała spółka w komunikacie prasowym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Backlog-Vigo-Photonics-wyniosl-na-koniec-2025-r-43-1-mln-zl-i-byl-wyzszy-o-ponad-63-proc-rdr-9069176.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Budżet państwa pod lupą. MF ujawniło, ile miliardów mamy w walutach obcych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzet-panstwa-pod-lupa-MF-ujawnilo-ile-miliardow-mamy-w-walutach-obcych-9069188.html</link>
      <description>Stan środków walutowych na rachunkach budżetowych na koniec grudnia 2025 roku wyniósł łącznie 9 mld 336 mln euro, czyli 39 mld 460,6 mln zł - poinformowało w czwartek Ministerstwo Finansów.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzet-panstwa-pod-lupa-MF-ujawnilo-ile-miliardow-mamy-w-walutach-obcych-9069188.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spółka zależna Develii nabyła nieruchomości w Pruszkowie pod budowę ok. 357 lokali mieszkalnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Develii-nabyla-nieruchomosci-w-Pruszkowie-pod-budowe-ok-357-lokali-mieszkalnych-9069191.html</link>
      <description>Spółka zależna Develii, Develia Warszawa, nabyła nieruchomości w Pruszkowie pod budowę ok. 357 lokali mieszkalnych i 6 lokali usługowych - podała spółka w komunikacie. Planowany termin rozpoczęcia sprzedaży w ramach tego projektu inwestycyjnego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Develii-nabyla-nieruchomosci-w-Pruszkowie-pod-budowe-ok-357-lokali-mieszkalnych-9069191.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DataWalk uzyskał patent w USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/DataWalk-uzyskal-patent-w-USA-9069206.html</link>
      <description>DataWalk uzyskał potwierdzenie przyznania ochrony patentowej przez United States Patent and Trademark Office na wynalazek pn. "SYSTEMS AND METHODS FOR METADATA BASED PATH FINDING" - poinformowano w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/DataWalk-uzyskal-patent-w-USA-9069206.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawrocki: Polska powinna stanąć na czele obozu reformy Unii Europejskiej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-Polska-powinna-stanac-na-czele-obozu-reformy-Unii-Europejskiej-9069204.html</link>
      <description>Polska powinna stanąć na czele obozu reformy Unii Europejskiej otwartego na wszystkie państwa, które nie zgadzają się na kontynuację dotychczasowych polityk - ocenił prezydent Karol Nawrocki w czwartek podczas spotkania z Korpusem Dyplomatycznym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-Polska-powinna-stanac-na-czele-obozu-reformy-Unii-Europejskiej-9069204.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Biały Dom: europejskie wojska na Grenlandii nie wpłyną na zamiar pozyskania wyspy przez Trumpa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialy-Dom-europejskie-wojska-na-Grenlandii-nie-wplyna-na-zamiar-pozyskania-wyspy-przez-Trumpa-9069222.html</link>
      <description>Obecność europejskich wojsk w Grenlandii nie wpłynie na proces podejmowania decyzji przez prezydenta Donalda Trumpa, ani na sam cel pozyskania Grenlandii - oznajmiła w czwartek rzeczniczka Białego Domu Karoline Leavitt. Powiadomiła, że rozmowy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialy-Dom-europejskie-wojska-na-Grenlandii-nie-wplyna-na-zamiar-pozyskania-wyspy-przez-Trumpa-9069222.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atak na Iran wstrzymany. Kulisy nocnych rozmów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-na-Iran-wstrzymany-Kulisy-nocnych-rozmow-9069169.html</link>
      <description>Arabia Saudyjska, Katar i Oman starały się odwieść prezydenta USA Donalda Trumpa od ataku na Iran, ostrzegając go przed „poważnymi reperkusjami w regionie” – poinformował w czwartek wysoki rangą urzędnik saudyjski w rozmowie z AFP.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-na-Iran-wstrzymany-Kulisy-nocnych-rozmow-9069169.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Projekt Selvity rekomendowany do dofinansowania w ramach programu FENG</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Projekt-Selvity-rekomendowany-do-dofinansowania-w-ramach-programu-FENG-9069230.html</link>
      <description>Projekt Selvity "Zaawansowana platforma E3Explorer produkcji białek ligaz E3 wraz z charakteryzacją jako podstawa innowacyjnych terapii celowanych PROTAC" jest na liście projektów wybranych do dofinansowania w ramach Programu FENG - podała spółka...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Projekt-Selvity-rekomendowany-do-dofinansowania-w-ramach-programu-FENG-9069230.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tańsze leki i niższe składki. Trump prezentuje „Great Healthcare Plan"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tansze-leki-i-nizsze-skladki-Trump-prezentuje-Great-Healthcare-Plan-9069233.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump zaprezentował w czwartek swój plan opieki zdrowotnej i wezwał Kongres do przyjęcia zaproponowanych rozwiązań, które zakładają m.in. obniżkę cen leków i składek ubezpieczeniowych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tansze-leki-i-nizsze-skladki-Trump-prezentuje-Great-Healthcare-Plan-9069233.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MOL ostrzy zęby na serbski NIS. Chce wykupić większość udziałów w objętym sankcjami USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MOL-chce-wykupic-wiekszosc-udzialow-w-objetym-amerykanskimi-sankcjami-NIS-szef-MSZ-Wegier-9069237.html</link>
      <description>Węgierski koncern paliwowy MOL chce pozyskać większościowy pakiet udziałów w Serbskim Przemyśle Naftowym (NIS) – zapowiedział w czwartek w Belgradzie szef węgierskiej dyplomacji Peter Szijjarto. NIS trafił na listę sankcyjną USA, ponieważ...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MOL-chce-wykupic-wiekszosc-udzialow-w-objetym-amerykanskimi-sankcjami-NIS-szef-MSZ-Wegier-9069237.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Islandia "52 stanem USA"? MSZ żąda wyjaśnień od Amerykanów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Islandia-52-stanem-USA-MSZ-zada-wyjasnien-od-Amerykanow-9069243.html</link>
      <description>MSZ Islandii poprosiło ambasadę USA o wyjaśnienia, po informacji o tym, że kandydat na nowego amerykańskiego ambasadora Billy Long określił w żartach Islandię jako „52 stan” USA - przekazał w czwartek portal Politico. Sam Long przeprosił...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Islandia-52-stanem-USA-MSZ-zada-wyjasnien-od-Amerykanow-9069243.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 21:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sezon wynikowy nabiera tempa. Liderami wzrostów banki i producenci półprzewodników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sesja-wynikowa-nabiera-tempa-Liderami-wzrostow-banki-i-producenci-polprzewodnikow-9069266.html</link>
      <description>Czwartkowa sesja na Wall Street zakończyła się wzrostami głównych indeksów. Liderami zwyżek były banki oraz producenci półprzewodników, a sezon publikacji wyników spółek za czwarty kwartał powoli nabiera tempa.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sesja-wynikowa-nabiera-tempa-Liderami-wzrostow-banki-i-producenci-polprzewodnikow-9069266.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 23:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Małe firmy tracą optymizm. Rosną obciążenia i zawiedzione oczekiwania wśród przedsiębiorców</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Male-firmy-traca-optymizm-Rosna-obciazenia-i-zawiedzione-oczekiwania-wsrod-przedsiebiorcow-9068981.html</link>
      <description>Nastroje właścicieli małych firm spadają. Przedsiębiorcy nie tyle mają problemy finansowe, ile czują się przytłoczone przepisami i niespełnionymi obietnicami państwa.To pierwszy od dwóch lat wyraźny sygnał, że poprawa nastrojów obserwowana...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Male-firmy-traca-optymizm-Rosna-obciazenia-i-zawiedzione-oczekiwania-wsrod-przedsiebiorcow-9068981.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Efektywność pielęgniarek pod lupą. Obawiają się kontroli i presji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-wskazniki-dla-pielegniarek-i-poloznych-Kontrola-czy-szansa-na-wyzsze-place-9068976.html</link>
      <description>Do końca lutego mają powstać wskaźniki efektywności kompetencji pielęgniarek i położnych. Na początku roku Ministerstwo Zdrowia powołało specjalny zespół, który ma zająć się ich opracowaniem. Sprawdziliśmy, jak może to wpłynąć na...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-wskazniki-dla-pielegniarek-i-poloznych-Kontrola-czy-szansa-na-wyzsze-place-9068976.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nie tylko dotacje i doradztwo. Jaką pomoc w tym roku mogą dostać firmy?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-tylko-dotacje-i-doradztwo-Jaka-pomoc-w-tym-roku-moga-dostac-firmy-9068975.html</link>
      <description>Ponad 20 konkursów z dotacjami, mnóstwo bezpłatnych szkoleń, platformy do rozwoju biznesu, nowy instrument finansowy – to tylko niektóre formy wsparcia dla biznesu, jakie w tym roku oferuje Polska Agencja Rozwoju Przedsiębiorczości. Z jakich...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-tylko-dotacje-i-doradztwo-Jaka-pomoc-w-tym-roku-moga-dostac-firmy-9068975.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoty rok za nami, a co przed? Kolany: Korekta przez wielkie "K"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-rok-za-nami-a-co-przed-Kolany-Korekta-przez-wielkie-K-9068968.html</link>
      <description>Mamy rok 2026. Gdyby ktoś dekadę temu powiedział, że uncja złota będzie kosztować ponad 4650 dolarów, zostałby uznany za szaleńca. Dziś to rynkowa rzeczywistość. Miniony rok nie był po prostu udany dla metali szlachetnych - był absolutną...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-rok-za-nami-a-co-przed-Kolany-Korekta-przez-wielkie-K-9068968.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jak sprytnie ulokować 100 tys. zł na początku 2026 r.? Lokata czy konto oszczędnościowe</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ktory-bank-wybrac-majac-100-tys-zl-Lokata-czy-konto-oszczednosciowe-9068963.html</link>
      <description>Masz 100 tys. z ł oszczędności i zastanawiasz się, jak je ulokować w styczniu 2026 r.? Choć czasy 8-procentowych zysk ów min ęły, wciąż na rynku znajdują się perełki na min. 7 proc. w skali roku. Sprawdziliśmy ofertę po ofercie. Okazuje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ktory-bank-wybrac-majac-100-tys-zl-Lokata-czy-konto-oszczednosciowe-9068963.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hipoteki znowu staniały, ale czeka nas przystanek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kredytow-hipotecznych-styczen-2026-najlepsze-kredyty-hipoteczne-9068750.html</link>
      <description>Kredyty hipoteczne z okresowo stałą stopą niemal bez wyjątku staniały względem grudnia. W styczniowym zestawieniu został już tylko jeden bank z oprocentowaniem zaczynającym się od szóstki, a średnia stawka osunęła się o kolejnych kilkanaście...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kredytow-hipotecznych-styczen-2026-najlepsze-kredyty-hipoteczne-9068750.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wzrost cen domów zwolnił, ale wciąż przewyższa mieszkania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-transakcyjne-domow-jednorodzinnych-III-kw-2025-r-Raport-9068421.html</link>
      <description>Od 7 do 9 proc. w ciągu roku wzrosły średnie kwoty płacone za domy jednorodzinne w największych polskich miastach – wynika z danych Bankier.pl udostępnionych przez Cenatorium. Inaczej niż w przypadku mieszkań, zwłaszcza największych, na rynku...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-transakcyjne-domow-jednorodzinnych-III-kw-2025-r-Raport-9068421.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Powtórka II tury czy wybory na nowo? O głosowaniu w Polsce 2050 zdecyduje rada krajowa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powtorka-II-tury-czy-wybory-na-nowo-O-glosowaniu-w-Polsce-2050-zdecyduje-rada-krajowa-9069293.html</link>
      <description>Rada Krajowa Polski 2050 zdecyduje w piątek, czy powtórzyć drugą turę unieważnionego głosowania na nowego szefa partii, czy przeprowadzić całą procedurę wyborczą od początku. Ponowne rozpisanie wyborów umożliwiłoby start nowym kandydatom...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powtorka-II-tury-czy-wybory-na-nowo-O-glosowaniu-w-Polsce-2050-zdecyduje-rada-krajowa-9069293.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Krótka pauza i kolejne cięcie za miesiąc? Kotecki, RPP: Perspektywy inflacji są korzystne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krotka-pauza-i-kolejne-ciecie-za-miesiac-Kotecki-RPP-Perspektywy-inflacji-sa-korzystne-9069307.html</link>
      <description>Obniżka stóp może nastąpić w przyszłym miesiący, gdyż perspektywy inflacji są korzystne - ocenił w wywiadzie dla agencji Bloomberg, członek RPP Ludwik Kotecki.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krotka-pauza-i-kolejne-ciecie-za-miesiac-Kotecki-RPP-Perspektywy-inflacji-sa-korzystne-9069307.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mołdawia połączy się z Rumunią? Premier: Zagłosowałbym za tym pomysłem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-polaczy-sie-z-Rumunia-Premier-Zaglosowalbym-za-tym-pomyslem-9069311.html</link>
      <description>Premier Mołdawii Alexandru Munteanu poparł w czwartek ideę połączenia swego kraju z Rumunią. Wcześniej kilka razy prezydent Mołdawii Maia Sandu wyraziła podobny pogląd, zastrzegając, że głosowałaby na „tak”, gdyby odbyło się referendum...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-polaczy-sie-z-Rumunia-Premier-Zaglosowalbym-za-tym-pomyslem-9069311.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kosztowna wojna z Rosją. Ukraina wyda na obronność blisko 60 mld euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kosztowna-wojna-z-Rosja-Ukraina-wyda-na-obronnosc-blisko-60-mld-euro-9069314.html</link>
      <description>Z zaplanowanych na 2026 rok łącznych wydatków Ukrainy, które wyniosą 98 mld euro, prawie 60 proc. przeznaczone zostanie na obronność - wynika z najnowszego raportu Banku Gospodarstwa Krajowego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kosztowna-wojna-z-Rosja-Ukraina-wyda-na-obronnosc-blisko-60-mld-euro-9069314.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szukasz automatu? Możesz znaleźć karton. Sklepy niegotowe na system kaucyjny?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szukasz-automatu-Mozesz-znalezc-karton-Sklepy-niegotowe-na-system-kaucyjny-9069280.html</link>
      <description>Po trzech miesiącach okresu przejściowego system kaucyjny za butelki i puszki miał obowiązywać już w pełni. Ale w niektórych sklepach nadal wystawiane są kartony zamiast automatów - czytamy w piątkowej „Rzeczpospolitej".</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szukasz-automatu-Mozesz-znalezc-karton-Sklepy-niegotowe-na-system-kaucyjny-9069280.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nie każdy urząd ma dostęp do systemu e-Faktur. Kluczowa rola kodów QR</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-kazdy-urzad-ma-dostep-do-systemu-e-Faktur-Kluczowa-rola-kodow-QR-9069281.html</link>
      <description>Ministerstwo Finansów zapewnia, że po uruchomieniu Krajowego Systemu e-Faktur, w urzędach honorowane będą wydruki faktur z kodem QR - czytamy w piątkowej „ Rzeczpospolitej "</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-kazdy-urzad-ma-dostep-do-systemu-e-Faktur-Kluczowa-rola-kodow-QR-9069281.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rząd premiera Andreja Babisza uzyskał wotum zaufania. Miliarder wraca do władzy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-premiera-Andreja-Babisza-uzyskal-wotum-zaufania-Miliarder-wraca-do-wladzy-9069262.html</link>
      <description>Powołany 15 grudnia 2025 r. prawicowy, eurosceptyczny rząd Czech premiera Andreja Babisza uzyskał w czwartek wieczorem wotum zaufania w parlamencie. Za głosowali wszyscy posłowie koalicji – 108 deputowanych w 200-osobowej Izbie Poselskiej. Przeciw...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-premiera-Andreja-Babisza-uzyskal-wotum-zaufania-Miliarder-wraca-do-wladzy-9069262.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Półprzewodniki i wielkie cła. Tajwan zapłaci miliardy za spokój z USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polprzewodniki-i-wielkie-cla-Tajwan-zaplaci-miliardy-za-spokoj-z-USA-9069249.html</link>
      <description>Amerykańskie ministerstwo handlu poinformowało w czwartek o zawarciu między USA i Tajwanem umowy handlowej, która zakłada m.in., że tajwańskie firmy technologiczne zainwestują co najmniej 250 mld dolarów w USA. Również 250 mld USD zainwestuje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polprzewodniki-i-wielkie-cla-Tajwan-zaplaci-miliardy-za-spokoj-z-USA-9069249.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liczba legalnych aborcji rośnie. Dane NFZ zbliżają się do poziomu sprzed wyroku TK</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-legalnych-aborcji-rosnie-Dane-NFZ-zblizaja-sie-do-poziomu-sprzed-wyroku-TK-9069283.html</link>
      <description>Liczba legalnych aborcji zbliża się do poziomu sprzed wyroku Trybunału Konstytucyjnego, który zniósł tzw. przesłankę embriopatologiczną - pisze w piątkowym wydaniu „Rzeczpospolita”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-legalnych-aborcji-rosnie-Dane-NFZ-zblizaja-sie-do-poziomu-sprzed-wyroku-TK-9069283.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polscy programiści to czołówka, ale rynek ich nie potrzebuje. Podaż wiedzy, bez popytu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polscy-programisci-to-czolowka-ale-rynek-ich-nie-potrzebuje-Podaz-wiedzy-bez-popytu-9069284.html</link>
      <description>Z danych Międzynarodowego Funduszu Walutowego wynika, że Polska nie wykorzystuje w pełni potencjału ludzkiego, który w niej drzemie. Mamy armię inżynierów i programistów, ale rynek – zarówno państwo, jak i firmy – z jakichś powodów z...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polscy-programisci-to-czolowka-ale-rynek-ich-nie-potrzebuje-Podaz-wiedzy-bez-popytu-9069284.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Donald Trump pokazał mu środkowy palec. Ludzie wysłali mu... 800 tys. dolarów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donald-Trump-pokazal-mu-srodkowy-palec-Ludzie-wyslali-mu-800-tys-dolarow-9069236.html</link>
      <description>W ramach internetowych zbiórek w ciągu doby zebrano ponad 800 tys. dolarów dla pracownika Forda, który podczas wizyty prezydenta USA Donalda Trumpa w fabryce krzyknął do niego, że broni pedofilów. Trump pokazał mężczyźnie środkowy palec i...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donald-Trump-pokazal-mu-srodkowy-palec-Ludzie-wyslali-mu-800-tys-dolarow-9069236.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sposób na wizę w Polsce? Rezerwują, opłacają pobyt i... anulują</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sposob-na-wize-w-Polsce-Rezerwuja-oplacaja-pobyt-i-anuluja-9069289.html</link>
      <description>Ubiegający się o wizę student z zagranicy może jako miejsce pobytu podać adres lokalu zarezerwowanego na platformie dla turystów; dla właścicieli takich mieszkań blokowanie kalendarza i odwoływanie rezerwacji zaczyna być problemem - czytamy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sposob-na-wize-w-Polsce-Rezerwuja-oplacaja-pobyt-i-anuluja-9069289.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliardy na stole w Madrycie. Hiszpania rzuca wyzwanie kryzysowi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-na-stole-w-Madrycie-Hiszpania-rzuca-wyzwanie-kryzysowi-9069276.html</link>
      <description>Premier Hiszpanii Pedro Sanchez ogłosił w czwartek powstanie państwowego funduszu majątkowego z docelową kwotą 120 mld euro, aby pobudzić kluczowe sektory hiszpańskiej gospodarki po wygaśnięciu unijnych funduszy na odbudowę po pandemii Covid-19...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-na-stole-w-Madrycie-Hiszpania-rzuca-wyzwanie-kryzysowi-9069276.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Był wzrost, jednak impuls ten był słaby i krótkotrwały". Barometr Ofert Pracy znów w dół</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byl-wzrost-jednak-impuls-ten-byl-slaby-i-krotkotrwaly-Barometr-Ofert-Pracy-znow-w-dol-9069267.html</link>
      <description>Barometr Ofert Pracy w grudniu 2025 r. nieznacznie spadł - poinformowało Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych. Dodało, że po raz trzeci z rzędu spadła liczba publikowanych w internecie ofert pracy, a całoroczny bilans zmian na koniec grudnia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byl-wzrost-jednak-impuls-ten-byl-slaby-i-krotkotrwaly-Barometr-Ofert-Pracy-znow-w-dol-9069267.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Faktyczny stan wojenny w Iranie. Nowy etap brutalności irańskich sił bezpieczeństwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Faktyczny-stan-wojenny-w-Iranie-Nowy-etap-brutalnosci-iranskich-sil-bezpieczenstwa-9069263.html</link>
      <description>W wielu miastach Iranu rozmieszczono znaczne oddziały sił bezpieczeństwa i wojska, a w czwartek wieczorem wprowadzono surowe restrykcje w przemieszczaniu się, zaprowadzając faktyczny stan wojenny – przekazała działająca z emigracji grupa obrońców...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Faktyczny-stan-wojenny-w-Iranie-Nowy-etap-brutalnosci-iranskich-sil-bezpieczenstwa-9069263.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump na czele Rady Pokoju. Ultimatum dla Hamasu. Druga faza planu dla Gazy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-na-czele-Rady-Pokoju-Ultimatum-dla-Hamasu-Druga-faza-planu-dla-Gazy-9069278.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział w czwartek pełną demilitaryzację Hamasu. Ogłosił też sformowanie Rady Pokoju, która ma nadzorować nowe władze Strefy Gazy; sam stanął na czele tego gremium.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-na-czele-Rady-Pokoju-Ultimatum-dla-Hamasu-Druga-faza-planu-dla-Gazy-9069278.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3 tys. dodatkowych kontroli rocznie. Paryż reaguje na umowę UE-Mercosur</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/3-tys-dodatkowych-kontroli-rocznie-Paryz-reaguje-na-umowe-UE-Mercosur-9069254.html</link>
      <description>Ministra rolnictwa Francji Annie Genevard poinformowała w czwartek, że rząd utworzy specjalną brygadę kontrolerów, by weryfikować produkty z importu. To gest w stronę rolników, protestujących przeciwko porozumieniu z blokiem Mercosur w obawie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/3-tys-dodatkowych-kontroli-rocznie-Paryz-reaguje-na-umowe-UE-Mercosur-9069254.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 07:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bankier.pl i „Puls Biznesu” przeciw cyberoszustom. Zakończyliśmy Scamming Out! 2.0 i zapowiadamy kolejny!</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bankier-pl-i-Puls-Biznesu-przeciw-cyberoszustom-Zakonczylismy-Scamming-Out-2-0-i-zapowiadamy-kolejny-9069269.html</link>
      <description>Zakończyliśmy drugą edycję kampanii przeciw oszustwom finansowym. Rozstrzygnęliśmy konkurs na najlepszy plakat antyscamowy. Zapowiedzieliśmy też trzecią edycję akcji Scamming out!</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bankier-pl-i-Puls-Biznesu-przeciw-cyberoszustom-Zakonczylismy-Scamming-Out-2-0-i-zapowiadamy-kolejny-9069269.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sprawa "śmieciówek". Jak będzie wyglądać "odświeżona" propozycja?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprawa-smieciowek-Jak-bedzie-wygladac-odswiezona-propozycja-9069300.html</link>
      <description>Nowa wersja projektu reformy Państwowej Inspekcji Pracy będzie przewidywała dwa tygodnie na odwołanie się od decyzji inspektora o przekształceniu umowy cywilnoprawnej w umowę o pracę; spory będą rozstrzygały wydziały pracy sądów powszechnych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprawa-smieciowek-Jak-bedzie-wygladac-odswiezona-propozycja-9069300.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bank Nowy zapowiada zamknięcia części placówek. Klienci zgłaszają obawy, bank odpowiada lakonicznie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Nowy-zapowiada-zamkniecia-czesci-placowek-od-1-marca-2026-roku-Klienci-i-pracownicy-zglaszaja-obawy-9069337.html</link>
      <description>Do redakcji trafiają sygnały od klientów i pracowników Banku Nowego o ograniczaniu działalności. Bank w odpowiedzi zapewnia, że nie jest w procesie restrukturyzacji, ale potwierdza plan zamknięcia części placówek od 1 marca 2026 r.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Nowy-zapowiada-zamkniecia-czesci-placowek-od-1-marca-2026-roku-Klienci-i-pracownicy-zglaszaja-obawy-9069337.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Deeskalacja napięć sprzyja powrotowi indeksów pod szczyty. I nie wiadomo, co dalej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deeskalacja-napiec-sprzyja-powrotowi-indeksow-pod-szczyty-I-nie-wiadomo-co-dalej-9069339.html</link>
      <description>Przy dość pustym kalendarium ekonomicznym, o ile nie pojawią się istotniejsze newsy z zakresu geopolityki, trudno będzie dziś o wyraźniejszy zwrot amerykańskich indeksów, które konsolidują się w pobliżu historycznych maksimów – wskazują...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deeskalacja-napiec-sprzyja-powrotowi-indeksow-pod-szczyty-I-nie-wiadomo-co-dalej-9069339.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Deficyt niższy niż planowano. Domański: Wykonanie kilkanaście miliardów poniżej limitu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deficyt-nizszy-niz-planowano-Domanski-Wykonanie-kilkanascie-miliardow-ponizej-limitu-9069345.html</link>
      <description>Deficyt w budżecie za rok 2025 był o kilkanaście miliardów złotych niższy niż planowano - poinformował w piątek minister finansów i gospodarki Andrzej Domański.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deficyt-nizszy-niz-planowano-Domanski-Wykonanie-kilkanascie-miliardow-ponizej-limitu-9069345.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec ery jaj klatkowych w Netto. Zmiany dotknęły także receptur marek własnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-ery-jaj-klatkowych-w-Netto-Zmiany-dotknely-takze-receptur-marek-wlasnych-9069349.html</link>
      <description>Sieć dyskontów Netto Polska zakończyła proces całkowitego wyeliminowania jaj z chowu klatkowego z produktów marek własnych, realizując zapowiadany wcześniej plan - czytamy w Business Insider.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-ery-jaj-klatkowych-w-Netto-Zmiany-dotknely-takze-receptur-marek-wlasnych-9069349.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Finax myśli o giełdzie. Słowacki fintech warty prawie 100 mln euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finax-mysli-o-gieldzie-Slowacki-fintech-warty-prawie-100-mln-euro-9069348.html</link>
      <description>Finax pozyskał 8,4 mln euro z pierwszej w swojej historii publicznej oferty akcji. Cena za sztukę wyniosła 108,85 euro, a wycena spółki (post-money) sięgnęła 93,4 mln euro - poinformował fintech specjalizujący się w inwestowaniu pasywnym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finax-mysli-o-gieldzie-Slowacki-fintech-warty-prawie-100-mln-euro-9069348.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Próbował przemycić 70 kg khatu samolotem. 64-latek wpadł w Warszawie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Probowal-przemycic-70-kg-khatu-samolotem-64-latek-wpadl-w-Warszawie-9069352.html</link>
      <description>Na Lotnisku Chopina celnicy udaremnili przemyt 70 kg khatu, rośliny o właściwościach odurzających. Ukryta była w trzech walizkach 64-letniego mężczyzny. Trafił do aresztu na trzy miesiące.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Probowal-przemycic-70-kg-khatu-samolotem-64-latek-wpadl-w-Warszawie-9069352.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dzieci odcięte od mediów społecznościowych. Australia zablokowała dotąd 4,7 mln kont nieletnich</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzieci-odciete-od-mediow-spolecznosciowych-Australia-zablokowala-dotad-4-7-mln-kont-nieletnich-9069354.html</link>
      <description>Platformy społecznościowe w ciągu miesiąca zablokowały 4,7 mln kont nieletnich Australijczyków – poinformowały w piątek władze w Canberze. W grudniu Australia jako pierwszy kraj na świecie wprowadziła zakaz posiadania kont w takich serwisach...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzieci-odciete-od-mediow-spolecznosciowych-Australia-zablokowala-dotad-4-7-mln-kont-nieletnich-9069354.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 09:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wszystkie oczy na Iran. Ceny ropy rosną w obawie o interwencję USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wszystkie-oczy-na-Iran-Ceny-ropy-rosna-w-obawie-o-interwencje-USA-9069355.html</link>
      <description>Ceny ropy naftowej są na plusach. Inwestorzy nadal obawiają się o zakłócenia w dostawach z Iranu wobec możliwości interwencji zbrojnej USA w tym kraju.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wszystkie-oczy-na-Iran-Ceny-ropy-rosna-w-obawie-o-interwencje-USA-9069355.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 09:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szwedzki gigant tnie zatrudnienie. Bez pracy 1600 osób</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duze-zwolnienia-w-Ericssonie-Bez-pracy-1600-osob-9069360.html</link>
      <description>Koncern Ericsson planuje zwolnić około 1600 pracowników. To część szerokiego programu restrukturyzacji, który ma na celu ograniczenie kosztów operacyjnych i dostosowanie działalności do trudniejszych warunków rynkowych - poinformowała agencja...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duze-zwolnienia-w-Ericssonie-Bez-pracy-1600-osob-9069360.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 09:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dolar podrożał. Prezes Glapiński nie ruszył kursu euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-podrozal-Prezes-Glapinski-nie-ruszyl-kursu-euro-9069367.html</link>
      <description>Kurs euro utrzymał się w zakresie 4,21-4,22 zł. Wzrosły za to notowania dolara amerykańskiego, który od Wigilii usiłuje odrabiać zeszłoroczne straty.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-podrozal-Prezes-Glapinski-nie-ruszyl-kursu-euro-9069367.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 09:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miedź hamuje. Ceny spadają po silnych wzrostach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miedz-hamuje-Ceny-spadaja-po-silnych-wzrostach-9069370.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie zniżkują. Nastroje na rynku pogorszyły się po doniesieniach o chińskich restrykcjach dotyczących handlu wysokich częstotliwości, które nastąpiły po sporym wzroście cen metalu w tym tygodniu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miedz-hamuje-Ceny-spadaja-po-silnych-wzrostach-9069370.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 09:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska nie wyśle wojsk na Grenlandię. Bosacki: W naszym interesie jest łagodzenie konfliktu, nie zaognianie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-nie-wysle-wojsk-na-Grenlandie-Bosacki-W-naszym-interesie-jest-lagodzenie-konfliktu-nie-zaognianie-9069378.html</link>
      <description>Premier Donald Tusk jasno wyraził, że jesteśmy po stronie Danii w jej obronie suwerenności terytorialnej. Natomiast w interesie Polski i całej Europy jest łagodzenie konfliktu między USA i Danią, a nie jego zaognianie - podkreślił w piątek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-nie-wysle-wojsk-na-Grenlandie-Bosacki-W-naszym-interesie-jest-lagodzenie-konfliktu-nie-zaognianie-9069378.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wykształceni Polacy, z którymi Polska nie ma co zrobić. Mamy ich nadmiar, którego zazdrości nam Zachód</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyksztalceni-Polacy-z-ktorymi-Polska-nie-ma-co-zrobic-Mamy-ich-nadmiar-ktorego-zazdrosci-nam-Zachod-9069372.html</link>
      <description>Podczas gdy Zachód desperacko szuka specjalistów z nowymi kompetencjami, my mamy ich pod dostatkiem. Najnowszy Indeks nierównowagi umiejętności Międzynarodowego Funduszu Walutowego stawia nasz kraj w roli fabryki talentów, których nasza gospodarka...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyksztalceni-Polacy-z-ktorymi-Polska-nie-ma-co-zrobic-Mamy-ich-nadmiar-ktorego-zazdrosci-nam-Zachod-9069372.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Inercja ustępstw". Pekin bezlitośnie o słabości Europy wobec USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inercja-ustepstw-Pekin-bezlitosnie-o-slabosci-Europy-wobec-USA-9069331.html</link>
      <description>Chiński rządowy dziennik „Global Times” skrytykował w piątek reakcję Europy na presję USA w sprawie przejęcia Grenlandii. Zdaniem gazety symboliczne działania militarne Europy świadczą o jej słabości, a ewentualne ustępstwo wobec Waszyngtonu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inercja-ustepstw-Pekin-bezlitosnie-o-slabosci-Europy-wobec-USA-9069331.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rozmowy zarządu JSW ze związkami ws. kosztów wynagrodzeń zaplanowano na 19 stycznia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-zarzadu-JSW-ze-zwiazkami-ws-kosztow-wynagrodzen-zaplanowano-na-19-stycznia-9069386.html</link>
      <description>Na poniedziałek 19 stycznia zaplanowano kolejne rozmowy zarządu JSW z reprezentatywnymi związkami zawodowymi w sprawie zawarcia porozumienia mającego na celu dostosowanie poziomu kosztów wynagrodzeń do aktualnych możliwości finansowych spółki...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-zarzadu-JSW-ze-zwiazkami-ws-kosztow-wynagrodzen-zaplanowano-na-19-stycznia-9069386.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Srebro po 100 dolarów za uncję? Co dalej z galopadą cen białego metalu?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srebro-po-100-dolarow-za-uncje-Co-dalej-z-galopada-cen-bialego-metalu-9068272.html</link>
      <description>Dolarowe notowania srebra po raz pierwszy w historii dotarły w okolice stu dolarów za uncję. Coś, co przez lata było domeną sennych marzeń silverbugów, dziś staje się rzeczywistością.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srebro-po-100-dolarow-za-uncje-Co-dalej-z-galopada-cen-bialego-metalu-9068272.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pokojowa Nagroda Nobla dla Trumpa to za mało. Liderka wenezuelskiej opozycji odprawiona z kwitkiem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pokojowa-Nagroda-Nobla-dla-Trumpa-to-za-malo-Liderka-wenezuelskiej-opozycji-odprawiona-z-kwitkiem-9069242.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump przyjął w czwartek w Białym Domu liderkę wenezuelskiej opozycji Marię Corinę Machado. Jak przekazała rzeczniczka Białego Domu Karoline Leavitt, Trump szanuje noblistkę, lecz nie zmienił zdania na temat tego, że nie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pokojowa-Nagroda-Nobla-dla-Trumpa-to-za-malo-Liderka-wenezuelskiej-opozycji-odprawiona-z-kwitkiem-9069242.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KSeF niczym bankomat dla skarbu państwa. Łoboda: Budżet powinien zyskać ok. 1,65 mld zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KSeF-niczym-bankomat-dla-skarbu-panstwa-Loboda-Budzet-powinien-zyskac-ok-1-65-mld-zl-9069404.html</link>
      <description>Na wprowadzeniu Krajowego Systemu e-Faktur w tym roku budżet powinien zyskać ok. 1,65 mld zł – powiedział w piątek podczas konferencji prasowej wiceminister finansów i szef KAS Marcin Łoboda.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KSeF-niczym-bankomat-dla-skarbu-panstwa-Loboda-Budzet-powinien-zyskac-ok-1-65-mld-zl-9069404.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Faktura, księgowość i płatność w jednym miejscu. Tak działa KSeF z bankiem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Faktura-ksiegowosc-i-platnosc-w-jednym-miejscu-Tak-dziala-KSeF-z-bankiem-9069040.html</link>
      <description>Start Krajowego Systemu e-Faktur budzi w przedsiębiorcach wiele obaw. Wielu z nich nie wie, jak przygotować firmę do e-fakturowej rewolucji i spełnić nowe wymagania wynikające ze skomplikowanych przepisów. W tym trudnym czasie mogą liczyć na...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Faktura-ksiegowosc-i-platnosc-w-jednym-miejscu-Tak-dziala-KSeF-z-bankiem-9069040.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Benzyna najtańsza od 4 lat. Ale i tak doją nas przy dystrybutorach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-Benzyna-najtansza-od-4-lat-Ale-i-tak-nas-doja-9069418.html</link>
      <description>W wyniku kolejnych kosmetycznych obniżek na stacjach paliw benzyna Pb95 jest teraz najtańsza od lutego 2022 roku. Nadal jednak ceny przy dystrybutorach pozostają zdecydowanie zawyżone względem tego, co od kilku tygodni obserwujemy w rafineriach.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-Benzyna-najtansza-od-4-lat-Ale-i-tak-nas-doja-9069418.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen wybrał Krajowy System Kaucyjny Zwrotka jako operatora systemu kaucyjnego dla marek własnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-wybral-Krajowy-System-Kaucyjny-Zwrotka-jako-operatora-systemu-kaucyjnego-dla-marek-wlasnych-9069427.html</link>
      <description>Krajowy System Kaucyjny Zwrotka podpisał umowę z Orlenem, który obejmuje systemem kaucyjnym produkty swojej marki własnej - poinformował Krajowy System Kaucyjny Zwrotka w komunikacie prasowym. Umowa obejmuje wsparcie we wszystkich obszarach niezbędnych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-wybral-Krajowy-System-Kaucyjny-Zwrotka-jako-operatora-systemu-kaucyjnego-dla-marek-wlasnych-9069427.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKP Cargo ma umowę sprzedaży 100 proc. udziałów w Cargotor na rzecz PKP PLK</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Cargo-ma-umowe-sprzedazy-100-proc-udzialow-w-Cargotor-na-rzecz-PKP-PLK-9069434.html</link>
      <description>PKP Cargo podpisało z PKP PLK umowę sprzedaży 100 proc. udziałów w spółce Cargotor, będących w posiadaniu PKP Cargo - podała spółka PKP Cargo w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Cargo-ma-umowe-sprzedazy-100-proc-udzialow-w-Cargotor-na-rzecz-PKP-PLK-9069434.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Deweloperzy z GPW sprzedali tyle mieszkań, ile w czasie programu dopłat do kredytów. Indeks już blisko szczytu z 2007 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-z-GPW-sprzedali-tyle-mieszkan-ile-w-czasie-programu-doplat-do-kredytow-Indeks-juz-blisko-szczytu-z-2007-r-9069201.html</link>
      <description>Według styczniowych danych od giełdowych deweloperów ich łączna sprzedaż mieszkań w IV kwartale była najwyższa od czasu sprzedażowego szczytu z 2023 r. wywołanego wprowadzeniem programu dopłat do kredytów przez rząd.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-z-GPW-sprzedali-tyle-mieszkan-ile-w-czasie-programu-doplat-do-kredytow-Indeks-juz-blisko-szczytu-z-2007-r-9069201.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

