<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 17:44:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Portfel permanentny "dowiózł" dobry wynik w 2025 roku. I dlaczego nie warto się tym ekscytować Rok temu w ramach Portfela Gwiazd Bankier.pl zaproponowaliśmy tradycyjny „portfel permanentny” autorstwa Harry'ego Browne’a. I ani tej propozycji, ani jej wyników nie muszę się wstydzić.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-permanentny-Browne-a-dowiozl-dobry-wynik-w-2025-roku-9065159.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-permanentny-Browne-a-dowiozl-dobry-wynik-w-2025-roku-9065159.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tajemniczy flash crash i 15 mld USD w krypto-hipotekach. Oto 11. cyfrowe aktywo świata W 2025 roku w czołówce kryptowalutowych rankingów nagle pojawił się Figure Heloc, który zajmuje 11. miejsce na liście największych cyfrowych aktywów z kapitalizacją sięgającą 15 mld dolarów. Nie jest to jednak "zwykła" kryptowaluta taka jak bitcoin lub ethereum tylko tokenizowane pożyczki zabezpieczone nieruchomościami.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Figure-Heloc-co-to-jest-15-mld-USD-w-krypto-hipotekach-i-analiza-ryzyka-9065786.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Figure-Heloc-co-to-jest-15-mld-USD-w-krypto-hipotekach-i-analiza-ryzyka-9065786.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TYM BĘDĄ ŻYŁY RYNKI Jak zachowa się RPP w nowym roku? Przed nami decyzje o stopach, dane o inflacji i wyniki z Wall Street W drugim tygodniu stycznia czeka nas pierwsza w tym roku decyzja RPP dotycząca wysokości stóp procentowych. GUS pokaże finalny raport o inflacji w Polsce, jednak rynki obchodzić będzie przede wszystkim odczyt CPI w USA. Największe banki rozpoczną sezon wynikowy na Wall Street.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-zachowa-sie-RPP-w-nowym-roku-Przed-nami-decyzje-o-stopach-dane-o-inflacji-i-wyniki-z-Wall-Street-9065902.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-zachowa-sie-RPP-w-nowym-roku-Przed-nami-decyzje-o-stopach-dane-o-inflacji-i-wyniki-z-Wall-Street-9065902.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tak politycy ze związkami dobili JSW Zarząd spółki bez doświadczenia, miliony na doradców od restrukturyzacji i polityczna „kiełbasa” dla pracowników w formie zbyt wysokich płac to - jak informuje poniedziałkowa „Rzeczpospolita” - przyczyny tragicznej sytuacji w Jastrzębskiej Spółki Węglowej (JSW). „Rz” dotarła do pisma, z którego wynika, że organizacje związkowe JSW wydały negatywne stanowisko wobec ostatnich propozycji zarządu.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-politycy-ze-zwiazkami-dobili-JSW-9066722.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-politycy-ze-zwiazkami-dobili-JSW-9066722.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 07:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zakończono fazę uruchamiania platformy satelitarnej satelity PIAST-M Zakończono fazę uruchamiania platformy satelitarnej satelity PIAST-M, jednego z trzech satelitów konstelacji PIAST - poinformował Creotech Instruments w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakonczono-faze-uruchamiania-platformy-satelitarnej-satelity-PIAST-M-Creotech-Instruments-9066744.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakonczono-faze-uruchamiania-platformy-satelitarnej-satelity-PIAST-M-Creotech-Instruments-9066744.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Europa dyktuje tempo na giełdach. Co czeka inwestorów w tym tygodniu? Zeszły tydzień światowe giełdy zakończyły na plusie, a prym wiodły indeksy na Starym Kontynencie. W tym tygodniu inwestorzy w Polsce szykują się na decyzję RPP, a globalnie istotny może się okazać temat Grenlandii, dane o inflacji z USA oraz wyniki spółek, m.in. tajwańskiego TSMC – wskazują w komentarzu analitycy Biura Maklerskiego Banku BNP Paribas.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-dyktuje-tempo-na-gieldach-Co-czeka-inwestorow-w-tym-tygodniu-9066761.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-dyktuje-tempo-na-gieldach-Co-czeka-inwestorow-w-tym-tygodniu-9066761.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 08:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Synektik w I kw. pozyskał zamówienia na dostawy sprzętu medycznego w wys. ok. 148 mln zł Synektik, w ramach segmentu sprzedaży sprzętu medycznego, rozwiązań informatycznych oraz usług, w I kwartale roku finansowego 2025 pozyskał do realizacji zamówienia na dostawy sprzętu medycznego w wysokości około 148 mln zł wobec 114 mln zł w analogicznym okresie roku finansowego 2024 - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Synektik-w-I-kw-pozyskal-zamowienia-na-dostawy-sprzetu-medycznego-w-wys-ok-148-mln-zl-9066763.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Synektik-w-I-kw-pozyskal-zamowienia-na-dostawy-sprzetu-medycznego-w-wys-ok-148-mln-zl-9066763.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Klienci FedEx w Polsce mogą nadawać i odbierać przesyłki w sklepach sieci Żabka FedEx znacząco rozszerzył swoją sieć punktów nadania i odbioru przesyłek w Polsce, dzięki partnerstwu z siecią sklepów Żabka klienci zyskali dostęp do ponad 12.000 nowych lokalizacji - podał FedEx w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klienci-FedEx-w-Polsce-moga-nadawac-i-odbierac-przesylki-w-sklepach-sieci-Zabka-9066769.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klienci-FedEx-w-Polsce-moga-nadawac-i-odbierac-przesylki-w-sklepach-sieci-Zabka-9066769.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MLP Group przeprowadzi emisję zielonych obligacji o łącznej wartości nominalnej do 350 mln euro MLP Group przeprowadzi emisję zielonych obligacji o łącznej nominalnej wartości do 350 mln euro z termin zapadalności przypadającym w 2031 roku - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MLP-Group-przeprowadzi-emisje-zielonych-obligacji-o-lacznej-wartosci-nominalnej-do-350-mln-euro-9066779.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MLP-Group-przeprowadzi-emisje-zielonych-obligacji-o-lacznej-wartosci-nominalnej-do-350-mln-euro-9066779.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Develia sprzedała 3345 lokali w 2025 r. Develia sprzedała w 2025 roku 3.345 lokali wobec 3.197 lokali rok wcześniej, a przekazała klientom 2.959 lokali wobec 2.865 przed rokiem - podał deweloper w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Develia-sprzedala-3-345-lokali-w-2025-r-9066790.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Develia-sprzedala-3-345-lokali-w-2025-r-9066790.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hillwood Polska pozyskał 155 mln euro finansowania od Banku Millennium na zakup parków logistycznych Hillwood Polska pozyskał 155 mln euro finansowania od Banku Millennium na zakup czterech parków logistycznych - podał Hillwood Polska w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hillwood-Polska-pozyskal-155-mln-euro-finansowania-od-B-Millennium-na-zakup-parkow-logistycznych-9066802.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hillwood-Polska-pozyskal-155-mln-euro-finansowania-od-B-Millennium-na-zakup-parkow-logistycznych-9066802.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 09:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Moody's przyznał rating Ba2 planowanej emisji zielonych obligacji emitowanych przez MLP Group Moody’s Ratings przyznał rating Ba2 planowanej emisji zielonych obligacji o wartości 350 mln euro emitowanych przez MLP Group - podał Moody's w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moody-s-przyznal-rating-Ba2-planowanej-emisji-zielonych-obligacji-emitowanych-przez-MLP-Group-9066818.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moody-s-przyznal-rating-Ba2-planowanej-emisji-zielonych-obligacji-emitowanych-przez-MLP-Group-9066818.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoto i srebro z nowymi rekordami. W tle atak na Fed Poniedziałkowy poranek przyniósł nowe rekordy cen złota i srebra. Trudno nie powiązać tej informacji z presją rządu USA wywieraną na Rezerwę Federalną.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-i-srebro-z-nowymi-rekordami-W-tle-atak-na-Fed-9066821.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-i-srebro-z-nowymi-rekordami-W-tle-atak-na-Fed-9066821.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dynamika rynku diagnostyki laboratoryjnej w 2026 roku utrzyma się na podobnym poziomie rdr Dynamika rynku diagnostyki laboratoryjnej w 2026 roku utrzyma się na podobnym poziomie jak w 2025 roku - ocenia firma badawcza PMR Market Experts.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dynamika-rynku-diagnostyki-laboratoryjnej-w-2026-roku-utrzyma-sie-na-podobnym-poziomie-rdr-raport-9066827.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dynamika-rynku-diagnostyki-laboratoryjnej-w-2026-roku-utrzyma-sie-na-podobnym-poziomie-rdr-raport-9066827.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MLP Group w '25 wynajęła łącznie 363,2 tys. mkw. powierzchni, wzrost o 20 proc. rdr MLP Group w 2025 r. wynajęła łącznie 363,2 tys. mkw. powierzchni, co oznacza wzrost o około 20 proc. rdr. Ze wstępnych danych wynika, że wskaźnik pustostanów na koniec roku spadł do 4,5 proc. z poziomu 8 proc. na koniec września 2025 r. - podała spółka w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MLP-Group-w-25-wynajela-lacznie-363-2-tys-mkw-powierzchni-wzrost-o-20-proc-rdr-9066833.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MLP-Group-w-25-wynajela-lacznie-363-2-tys-mkw-powierzchni-wzrost-o-20-proc-rdr-9066833.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Domański: Państwo nie może zastępować firm. Czas na prywatny boom inwestycyjny Dla utrzymania tempa wzrostu polska gospodarka potrzebuje przyspieszenia inwestycji, ale inwestycje publiczne mają za zadanie wspierać prywatne, a nie je zastępować - ocenia minister finansów i gospodarki Andrzej Domański.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Domanski-Panstwo-nie-moze-zastepowac-firm-Czas-na-prywatny-boom-inwestycyjny-9066820.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Domanski-Panstwo-nie-moze-zastepowac-firm-Czas-na-prywatny-boom-inwestycyjny-9066820.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Noble Securities podniósł cenę docelową akcji Creepy Jar do 802 zł Analitycy Noble Securities, w raporcie z 12 stycznia, podnieśli cenę docelową akcji Creepy Jar w horyzoncie 9-miesięcznym do 802 zł z 416 zł oraz utrzymali rekomendację "trzymaj".</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-podniosl-cene-docelowa-akcji-Creepy-Jar-do-802-zl-9066836.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-podniosl-cene-docelowa-akcji-Creepy-Jar-do-802-zl-9066836.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IDM punktuje rządowy projekt ws. OKI. Chcą wyższych limitów i możliwości pobierania opłat Izba Domów Maklerskich zgłosiła szereg postulatów do projektu Osobistych Kont Inwestycyjnych (OKI). Jednym z nich jest propozycja zmiany harmonogramu wdrażania tego projektu.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/IDM-punktuje-rzadowy-projekt-ws-OKI-Chca-wyzszych-limitow-i-mozliwosci-pobierania-oplat-9066880.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/IDM-punktuje-rzadowy-projekt-ws-OKI-Chca-wyzszych-limitow-i-mozliwosci-pobierania-oplat-9066880.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 11:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polskie oczy dla Szwedów. Iceye dostarczy satelity Szwedzkim Siłom Zbrojnym Iceye wraz ze szwedzkim podmiotem FMV, odpowiedzialnym za zakupy zbrojeniowe, podpisały umowę na dostawę systemów SAR na rzecz Szwedzkich Sił Zbrojnych - podała spółka w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-oczy-dla-Szwedow-Iceye-dostarczy-satelity-Szwedzkim-Silom-Zbrojnym-9066939.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-oczy-dla-Szwedow-Iceye-dostarczy-satelity-Szwedzkim-Silom-Zbrojnym-9066939.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 13:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Introl wypłaci 0,41 dywidendy na akcję Nadzwyczajne walne zgromadzenie Introlu zdecydowało o częściowym rozwiązaniu kapitału rezerwowego w wysokości ok. 10,54 mln zł na wypłatę dywidendy, co daje 0,41 zł brutto na akcję - podała spółka w komunikacie po NWZ.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Introl-wyplaci-0-41-dywidendy-na-akcje-9067008.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Introl-wyplaci-0-41-dywidendy-na-akcje-9067008.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 14:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ING Bank Śląski ze zgodą KNF na zaliczenie do kapitału Tier II środków z pożyczki podporządkowanej ING Bank Śląski otrzymał zgodę Komisji Nadzoru Finansowego na zaliczenie do kapitału Tier II banku środków pieniężnych z otrzymanej od ING Bank N.V. pożyczki podporządkowanej w kwocie 250 milionów euro - poinformował ING Bank Śląski w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/ING-Bank-Slaski-ze-zgoda-KNF-na-zaliczenie-do-kapitalu-Tier-II-srodkow-z-pozyczki-podporzadkowanej-9067112.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/ING-Bank-Slaski-ze-zgoda-KNF-na-zaliczenie-do-kapitalu-Tier-II-srodkow-z-pozyczki-podporzadkowanej-9067112.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ronson Development sprzedał w IV kwartale 192 lokale Ronson Development sprzedał w czwartym kwartale 2025 roku 192 lokale i przekazał w tym czasie 133 lokale - poinformowała spółka we wstępnych danych. W całym 2025 roku sprzedano 542 lokale, a przekazano 620.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ronson-Development-sprzedal-w-IV-kwartale-192-lokale-9067124.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ronson-Development-sprzedal-w-IV-kwartale-192-lokale-9067124.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mirbud ma umowę na budowę obwodnicy Sidziny w woj. opolskim o wart. 149,1 mln zł brutto Mirbud ma umowę ze Skarbem Państwa - Generalnym Dyrektorem Dróg Krajowych i Autostrad na budowę obwodnicy Sidziny w woj. opolskim w ciągu drogi krajowej nr 46 - podał Mirbud w komunikacie. Wartość umowy to ok. 149,1 mln zł brutto.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mirbud-ma-umowe-na-budowe-obwodnicy-Sidziny-w-woj-opolskim-o-wart-149-1-mln-zl-brutto-9067128.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mirbud-ma-umowe-na-budowe-obwodnicy-Sidziny-w-woj-opolskim-o-wart-149-1-mln-zl-brutto-9067128.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mex Polska szacuje, że w '25 skonsolidowane przychody wzrosły rdr o 19,05 proc. do 127,29 mln zł Mex Polska szacuje, że w 2025 roku jego skonsolidowane przychody netto wzrosły rdr o 19,05 proc. do 127,29 mln zł - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mex-Polska-szacuje-ze-w-25-skonsolidowane-przychody-wzrosly-rdr-o-19-05-proc-do-127-29-mln-zl-9067137.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mex-Polska-szacuje-ze-w-25-skonsolidowane-przychody-wzrosly-rdr-o-19-05-proc-do-127-29-mln-zl-9067137.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 16:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Huuuge szacuje, że miał w IV kw. 58,6 mln USD przychodów, ok. 5 proc. mniej rdr Huuuge szacuje, że w czwartym kwartale 2025 roku wygenerował 58,6 mln USD przychodów ze sprzedaży, co stanowi spadek o ok. 5 proc. w porównaniu do analogicznego okresu poprzedniego roku - podał producent gier mobilnych w komunikacie. (PAP Biznes)</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Huuuge-szacuje-ze-mial-w-IV-kw-58-6-mln-USD-przychodow-ok-5-proc-mniej-rdr-9067148.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Huuuge-szacuje-ze-mial-w-IV-kw-58-6-mln-USD-przychodow-ok-5-proc-mniej-rdr-9067148.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SESJA NA GPW Akcje KGHM: we wrześniu 150 zł i zostawała reszta, w styczniu 300 zł to mało. Na GPW ciszej bo burzliwym otwarciu roku Spokojnie zaczął się nowy tydzień na polskiej giełdzie. Po burzliwym otwarciu roku, sesja 12 stycznia przyniosła kosmetyczne zmiany głównych indeksów GPW. Uwagę znów wracali giełdowi liderzy poprzedniego roku. Wyraźnie drożał kurs Orlenu, a za akcje KGHM po raz pierwszy w historii na zamknięciu trzeba było płacić ponad 300 zł, choć jeszcze cztery miesiące temu za 150 zł dostawało się jedną akcję i resztę.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-KGHGM-we-wrzesniu-150-zl-i-zostawala-reszta-w-styczniu-300-zl-to-malo-Na-GPW-ciszej-bo-burzliwym-otwarciu-roku-9067157.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-KGHGM-we-wrzesniu-150-zl-i-zostawala-reszta-w-styczniu-300-zl-to-malo-Na-GPW-ciszej-bo-burzliwym-otwarciu-roku-9067157.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Żabka liczy miliardy. Klienci wydali w sklepach prawie 8 mld zł w jeden kwartał Sprzedaż Zabka Group do klientów końcowych w IV kw. wyniosła 7,87 mld zł - podała spółka we wstępnych wynikach. Wskazano, że spółka spodziewa się, że skonsolidowana skorygowana marża EBITDA za cały 2025 r. będzie zgodna z wcześniej komunikowanymi oczekiwaniami.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-Zabka-Group-do-klientow-koncowych-w-IV-kw-wyniosla-7-87-mld-zl-wstepne-wyniki-9067167.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-Zabka-Group-do-klientow-koncowych-w-IV-kw-wyniosla-7-87-mld-zl-wstepne-wyniki-9067167.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 17:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Z Białego Domu do Mety. Dina Powell McCormick nową prezeską giganta Koncern Meta ogłosił w poniedziałek zatrudnienie byłej doradczyni prezydenta Donalda Trumpa Diny Powell McCormick na stanowisko prezesa spółki. Trump pochwalił wybór Marka Zuckerberga, który pozostanie dyrektorem wykonawczym (CEO) Mety.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-Bialego-Domu-do-Mety-Dina-Powell-McCormick-nowa-prezeska-giganta-9067216.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-Bialego-Domu-do-Mety-Dina-Powell-McCormick-nowa-prezeska-giganta-9067216.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 19:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ipopema Fund Services kupuje 9,98 proc. udziałów w DM CVI Ipopema Fund Services, podmiot pośrednio zależny od Ipopema Securities, kupiuje 9,98 proc. udziałów w CVI Dom Maklerski - poinformowała Ipopema Securities w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ipopema-Fund-Services-kupuje-9-98-proc-udzialow-w-DM-CVI-9067270.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ipopema-Fund-Services-kupuje-9-98-proc-udzialow-w-DM-CVI-9067270.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 22:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chcą stworzyć miedziowego giganta. Może powstać górniczy numer jeden na świecie Tym razem może się udać stworzenia największego producenta miedzi na świecie, a zarazem najdrożej górniczej spółki świata. Wyceniany na przeszło 130 mld dolarów Rio Tinto oraz warty ponad 70 mld dolarów Glencore wrócili do rozmów o fuzji. Ich połączenie jest możliwe bardziej niż kiedykolwiek, napędzana przez hossę na rynku miedzi, ale we wszystko może się wmieszać obecny lider branży, wyceniany na ponad 160 mld dolarów BHP.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chca-stworzyc-miedziowego-giganta-Moze-powstac-gorniczy-numer-jeden-na-swiecie-9067083.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chca-stworzyc-miedziowego-giganta-Moze-powstac-gorniczy-numer-jeden-na-swiecie-9067083.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Co zrobi RPP? Rynek zakłada przerwę w „niecyklu” obniżek stóp Rynkowy konsensu zakłada, że w styczniu Rada Polityki Pieniężnej powstrzyma się przed dalszym cięciem stóp procentowych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-zrobi-RPP-Rynek-zaklada-przerwe-w-niecyklu-obnizek-stop-9066953.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-zrobi-RPP-Rynek-zaklada-przerwe-w-niecyklu-obnizek-stop-9066953.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Historyczne rekordy S&amp;P 500 i Dow. Rekordowa sesja mimo politycznego chaosu Poniedziałkowa sesja na Wall Street zakończyła się wzrostami głównych indeksów, a S&amp;P 500 i Dow ustanowiły historyczne rekordy. Inwestorzy nie przejęli się informacją, że Departament Sprawiedliwości wszczął śledztwo karne przeciwko przewodniczącemu Rezerwy Federalnej Jerome'owi Powellowi.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-grozi-bankom-a-gielda-rosnie-Rekordowa-sesja-mimo-politycznego-chaosu-9067272.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-grozi-bankom-a-gielda-rosnie-Rekordowa-sesja-mimo-politycznego-chaosu-9067272.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 06:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>XTB w ciągu roku pozyskało 441,5 tys. rachunków maklerskich XTB w ciągu roku pozyskało 441,5 tys. rachunków maklerskich - wynika z danych KDPW.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/XTB-w-ciagu-roku-pozyskalo-441-5-tys-rachunkow-maklerskich-KDPW-9067339.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/XTB-w-ciagu-roku-pozyskalo-441-5-tys-rachunkow-maklerskich-KDPW-9067339.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie w dół, a inne metale bazowe zyskują Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie spadają, podczas gdy inne metale bazowe zyskują na wartości - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-w-dol-a-inne-metale-bazowe-zyskuja-9067341.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-w-dol-a-inne-metale-bazowe-zyskuja-9067341.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pękła granica 2,5 mln rachunków maklerskich Pod koniec grudnia 2025 roku liczba rachunków papierów wartościowych, prowadzonych przez banki oraz domy i biura maklerskie działające w Polsce wzrosła do 2,534 mln z 1,969 mln na koniec grudnia 2024 roku - podał Krajowy Depozyt Papierów Wartościowych w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekla-granica-2-5-mln-rachunkow-maklerskich-9067348.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekla-granica-2-5-mln-rachunkow-maklerskich-9067348.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielki powrót kapitału na rynki wschodzące. Prawie 37 mld dolarów w jeden miesiąc Na rynki wschodzące w grudniu napłynęło 36,7 mld USD, po tym jak listopadowy odpływ wyniósł 5,4 mld USD - podał w raporcie Instytut Finansów Międzynarodowych (IIF).</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-powrot-kapitalu-na-rynki-wschodzace-Prawie-37-mld-dolarow-w-jeden-miesiac-9067371.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-powrot-kapitalu-na-rynki-wschodzace-Prawie-37-mld-dolarow-w-jeden-miesiac-9067371.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Poranna kawa będzie tańsza? Ceny ziarna tanieją na światowych rynkach Kawa na światowych rynkach tanieje, maleją obawy o podaż ziarna - podaje International Coffee Organization, organizacja producentów kawy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poranna-kawa-bedzie-tansza-Ceny-ziarna-tanieja-na-swiatowych-rynkach-9067394.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poranna-kawa-bedzie-tansza-Ceny-ziarna-tanieja-na-swiatowych-rynkach-9067394.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wenezuelska giełda cieszy się z obalenia Maduro. Główny indeks bije rekordy Pojmanie Nicolasa Maduro przez siły specjale Stanów Zjednoczonych miało istotny wpływ na zachowanie giełdy w Caracas. Główny indeks wenezuelskiego parkietu bije od tego czasu rekord za rekordem i od obalenia przywódcy kraju, mającego miejsce niespełna 2 tygodnie temu, zyskał ponad 130%.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wenezuelska-gielda-cieszy-sie-z-obaleniu-Maduro-Glowny-indeks-bije-rekordy-9067415.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wenezuelska-gielda-cieszy-sie-z-obaleniu-Maduro-Glowny-indeks-bije-rekordy-9067415.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WYWIAD Scanway w fazie ekspansji. Rekordowy portfel, misje ESA i kurs na główny rynek Scanway w pierwszym kwartale 2026 roku skupi się na uruchomieniu dodatkowych przestrzeni produkcyjnych i integracyjnych do elementów teleskopów wysokorozdzielczych - poinformował PAP Biznes prezes Scanway Jędrzej Kowalewski. Wskazał, że niemal cały obecny backlog spółki, który w połowie listopada wynosił ponad 58 mln zł, przypada na lata 2026 - 2027.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scanway-w-I-kw-skupi-sie-na-uruchomieniu-dodatkowych-przestrzeni-produkcyjnych-wywiad-9067434.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scanway-w-I-kw-skupi-sie-na-uruchomieniu-dodatkowych-przestrzeni-produkcyjnych-wywiad-9067434.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec snu o elektrykach? LG notuje straty i koryguje kurs w polskim zakładzie LG Energy Solution, koreański producent baterii do samochodów elektrycznych, którego ogromne zakłady działają we Wrocławiu, poinformował o niespodziewanej stracie operacyjnej za czwarty kwartał minionego roku. Wszystko przez przeszacowanie producentów i spadający popyt na samochody elektryczne na kluczowych rynkach.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-snu-o-elektrykach-LG-notuje-straty-i-koryguje-kurs-w-polskim-zakladzie-9065932.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-snu-o-elektrykach-LG-notuje-straty-i-koryguje-kurs-w-polskim-zakladzie-9065932.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Enter Air spodziewa się kilkunastoprocentowego rozwoju biznesu w 2026 roku Enter Air spodziewa się w '26 kilkunastoprocentowego rozwoju biznesu, a kontrakty, nad którymi nadal pracuje, powinny być większe niż rok wcześniej - poinformował PAP Biznes Marcin Kubrak, członek zarządu Enter Air. Dodał, że przekazywanie obowiązków przez Grzegorza Polanieckiego będzie trwało kilka miesięcy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enter-Air-spodziewa-sie-kilkunastoprocentowego-rozwoju-biznesu-w-2026-roku-wywiad-9067461.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enter-Air-spodziewa-sie-kilkunastoprocentowego-rozwoju-biznesu-w-2026-roku-wywiad-9067461.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Artifex Mundi miał w grudniu 6,9 mln zł przychodów ze sprzedaży produktów Artifex Mundi szacuje, że miał w grudniu 6,9 mln zł przychodów ze sprzedaży produktów, rozpoznawane jako kwoty pomniejszone o prowizje zatrzymane przez platformy, czyli o 17 proc. mniej rdr i 4 proc. mniej mdm. Narastająco, w 2025 roku przychody wyniosły 95,9 mln zł, czyli o 7 proc. mniej rdr - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Artifex-Mundi-mial-w-grudniu-6-9-mln-zl-przychodow-ze-sprzedazy-produktow-szacunki-9067478.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Artifex-Mundi-mial-w-grudniu-6-9-mln-zl-przychodow-ze-sprzedazy-produktow-szacunki-9067478.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mirbud z umową o wart. 48,6 mln zł netto Mirbud ma umowę ze Apsys Stawowa na przebudowę i rozbudowę kompleksu budynków mieszkalnych we Wrocławiu - podał Mirbud w komunikacie. Wartość umowy to ok. 48,6 mln zł netto. (PAP Biznes)</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mirbud-ma-umowe-na-rozbudowe-kompleksu-budynkow-mieszkalnych-o-wart-48-6-mln-zl-netto-9067517.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mirbud-ma-umowe-na-rozbudowe-kompleksu-budynkow-mieszkalnych-o-wart-48-6-mln-zl-netto-9067517.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mabion planuje rozpocząć współpracę w zakresie rozwoju produktów typu ADC z Celon Pharma Mabion planuje rozpocząć współpracę w zakresie rozwoju produktów typu ADC z Celon Pharma, a ramy planowanej współpracy zostały uzgodnione w treści podpisanego przez spółki listu intencyjnego - podał Mabion w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mabion-planuje-rozpoczac-wspolprace-w-zakresie-rozwoju-produktow-typu-ADC-z-Celon-Pharma-9067570.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mabion-planuje-rozpoczac-wspolprace-w-zakresie-rozwoju-produktow-typu-ADC-z-Celon-Pharma-9067570.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Powtórka z 1999 roku? Niedzielewski: Czekają nas wzrosty, ale i większa nerwowość na giełdach Entuzjazm wokół inwestycji w sztuczną inteligencję może jeszcze potrwać, a nawet się nasilić. Obawy o przeinwestowanie wydają się przedwczesne - uważa Jarosław Niedzielewski z Investors TFI. Jego zdaniem, możliwa jest kontynuacja wzrostów na giełdach, chociaż towarzyszyć im może podwyższona zmienność.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powtorka-z-1999-roku-Niedzielewski-Czekaja-nas-wzrosty-ale-i-wieksza-nerwowosc-na-gieldach-9067557.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powtorka-z-1999-roku-Niedzielewski-Czekaja-nas-wzrosty-ale-i-wieksza-nerwowosc-na-gieldach-9067557.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>INVESTORS TFI Gospodarka przyspiesza do 4% PKB. Hossa na GPW ma solidne paliwo Kilkunastoprocentowe stopy zwrotu z głównych indeksów GPW w 2026 r. pozostają w zasięgu i znajdują solidne uzasadnienie fundamentalne - uważa Jarosław Niedzielewski, dyrektor departamentu inwestycji Investors TFI. Zwraca jednak uwagę, że inwestycje w polskie akcje obarczone są widocznymi już ryzykami.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gospodarka-przyspiesza-do-4-PKB-Hossa-na-GPW-ma-solidne-paliwo-9067577.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gospodarka-przyspiesza-do-4-PKB-Hossa-na-GPW-ma-solidne-paliwo-9067577.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen ma nowe koncesje na Norweskim Szelfie Kontynentalnym Orlen Upstream Norway otrzymał od norweskiego Ministerstwa Energii propozycję objęcia udziałów w sześciu nowych koncesjach poszukiwawczych i wydobywczych - poinformowała spółka w komunikacie, dodając, że jedna z zaproponowanych koncesji może otworzyć nowe perspektywy wydobycia gazu w Norwegii.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-ma-nowe-koncesje-na-Norweskim-Szelfie-Kontynentalnym-9067610.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-ma-nowe-koncesje-na-Norweskim-Szelfie-Kontynentalnym-9067610.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Amerykańska inflacja bez większych zaskoczeń. Cel Fedu pozostaje przekroczony Grudzień przyniósł stabilizację inflacji CPI w Stanach Zjednoczonych na podwyższonym poziomie. Jedyną – i to w dodatku niewielką – niespodzianką był nieco niższy od rynkowego konsensus odczyt inflacji bazowej.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-USA-w-grudniu-2025-nie-zaskoczyla-ekonomistow-Cel-Fedu-pozostaje-przekroczony-9067490.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-USA-w-grudniu-2025-nie-zaskoczyla-ekonomistow-Cel-Fedu-pozostaje-przekroczony-9067490.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Portfel zamówień grupy Mirbud pod koniec '25 wynosił blisko 8,5 mld zł Wartość portfela zamówień grupy Mirbud w segmencie usług budowlano – montażowych na koniec grudnia 2025 roku wynosił 8,48 mld zł netto - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-zamowien-grupy-Mirbud-pod-koniec-25-wynosil-blisko-8-5-mld-zl-9067617.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-zamowien-grupy-Mirbud-pod-koniec-25-wynosil-blisko-8-5-mld-zl-9067617.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PZPM: Wielton w okresie I-XII zarejestrował 2.961 przyczep i naczep, o 30,0 proc. więcej rdr Wielton zarejestrował w okresie styczeń-grudzień 2.961 przyczep i naczep, czyli o 30,0 proc. więcej rdr - podał Polski Związek Przemysłu Motorowego, powołując się na dane CEP.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielton-w-okresie-I-XII-zarejestrowal-2-961-przyczep-i-naczep-o-30-0-proc-wiecej-rdr-PZPM-9067634.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielton-w-okresie-I-XII-zarejestrowal-2-961-przyczep-i-naczep-o-30-0-proc-wiecej-rdr-PZPM-9067634.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Akcjonariusze Vivid Games zdecydowali ws. podwyższenia kapitału poprzez emisję akcji Nadzwyczajne walne zgromadzenie Vivid Games zdecydowało o upoważnieniu zarządu do podwyższenia kapitału zakładowego poprzez emisję nowych akcji - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcjonariusze-Vivid-Games-zdecydowali-ws-podwyzszenia-kapitalu-poprzez-emisje-akcji-9067648.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcjonariusze-Vivid-Games-zdecydowali-ws-podwyzszenia-kapitalu-poprzez-emisje-akcji-9067648.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mocna sesja CD Projektu. Żabka traci po wynikach, KGHM warty więcej niż PZU Wtorkowa sesja na GPW zakończyła się niewielką przeceną głównych indeksów. Światowe rynki akcji dość obojętnie przeszły nad makroekonomiczną publikacją tygodnia, jaką był odczyt inflacji w USA. Na polskiej giełdzie, po tygodniu mocnych wahań, zapanowała flauta na indeksach notowanych na rekordowych poziomach. Wśród największych spółek tym razem uwagę zwracały kursy CD Projekt i Grupy Żabka.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocna-sesja-CD-Projektu-Zabka-traci-po-wynikach-KGHM-warty-wiecej-niz-PZU-9067779.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocna-sesja-CD-Projektu-Zabka-traci-po-wynikach-KGHM-warty-wiecej-niz-PZU-9067779.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Venture FIZ zamierza sprzedać ok. 6,43 proc. akcji Creepy Jar Venture Fundusz Inwestycyjny Zamknięty zamierza sprzedać do ok. 45.000 akcji spółki Creepy Jar, stanowiących około 6,43 proc. jej kapitału zakładowego, w procesie przyspieszonej budowy księgi popytu - poinformowano w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Venture-FIZ-zamierza-sprzedac-ok-6-43-proc-akcji-Creepy-Jar-9067787.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Venture-FIZ-zamierza-sprzedac-ok-6-43-proc-akcji-Creepy-Jar-9067787.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ronson Development chce w '26 rozpocząć budowę 1.000 lokali Ronson Development, który w 2025 roku sprzedał 542 lokale, w 2026 planuje rozpocząć budowę kolejnych 1.000 lokali - poinformowała spółka w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ronson-Development-chce-w-26-rozpoczac-budowe-1-000-lokali-9067797.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ronson-Development-chce-w-26-rozpoczac-budowe-1-000-lokali-9067797.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

