<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 19:42:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Rada nadzorcza PGE powołała Dariusza Luberę na stanowisko prezesa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rada-nadzorcza-PGE-powolala-Dariusza-Lubere-na-stanowisko-prezesa-9068591.html</link>
      <description>Rada nadzorcza Polskiej Grupy Energetycznej powołała Dariusza Luberę na stanowisko prezesa od 15 stycznia, a Katarzyna Rozenfeld została powołana na stanowisko wiceprezesa ds. operacyjnych od 19 stycznia - podała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rada-nadzorcza-PGE-powolala-Dariusza-Lubere-na-stanowisko-prezesa-9068591.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dekpol chce wyemitować obligacje o wartości do 200 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dekpol-chce-wyemitowac-obligacje-o-wartosci-do-200-mln-zl-9068594.html</link>
      <description>Zarząd Dekpolu podjął uchwałę w sprawie emisji do 200 tys. obligacji serii O o łącznej wartości nominalnej do 200 mln zł, z zastrzeżeniem możliwości zwiększenia liczby oferowanych obligacji do 250 tys. szt. - poinformowała budowlana spółka...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dekpol-chce-wyemitowac-obligacje-o-wartosci-do-200-mln-zl-9068594.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ING przekazał środki ze stypendium komornikowi. Klient idzie do prokuratury</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwolnienie-srodkow-spod-zajecia-komorniczego-jakie-sa-obowiazki-banku-9068168.html</link>
      <description>Przełom starego i nowego roku okazał się wyjątkowo pechowy dla jednego z klientów ING. Na rachunek objęty zajęciem komorniczym wpływało stypendium socjalne, a mimo to bank przekazał środki zwolnione z egzekucji komornikowi. Klient zgłosił...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwolnienie-srodkow-spod-zajecia-komorniczego-jakie-sa-obowiazki-banku-9068168.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump nakłada 25 proc. cła na eksport chipów. Nvidia i AMD zapłacą za dostęp do Chin</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-naklada-25-proc-cla-na-eksport-chipow-Nvidia-i-AMD-zaplaca-za-dostep-do-Chin-9068595.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump podpisał w środę rozporządzenie nakładające 25 proc. cła na zaawansowane półprzewodniki sprzedawane poza USA. To część jego zapowiedzi o pobieraniu 25 proc. przychodów ze sprzedaży chipów AMD i Nvidii do Chin...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-naklada-25-proc-cla-na-eksport-chipow-Nvidia-i-AMD-zaplaca-za-dostep-do-Chin-9068595.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wyludnione centrum Warszawy zamyka przedszkola. Budynki nie będą stać puste</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyludnione-centrum-Warszawy-zamyka-przedszkola-Budynki-nie-beda-stac-puste-9068588.html</link>
      <description>Na czwartkowej sesji radni zajmą się projektami uchwał dotyczącymi zamiaru likwidacji czterech śródmiejskich przedszkoli. Przewodnicząca komisji edukacji radna Beata Michalec wyjaśniła, że przyczyną jest niż demograficzny i wyludnienie centrum...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyludnione-centrum-Warszawy-zamyka-przedszkola-Budynki-nie-beda-stac-puste-9068588.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rynek pracy zamyka się na zetki. AI podnosi im za wysoko poprzeczkę?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-pracy-zamyka-sie-na-zetki-AI-podnosi-im-za-wysoko-poprzeczke-9068570.html</link>
      <description>W ub. r. na portalu Pracuj.pl zamieszczono o jedną trzecią mniej ogłoszeń dla osób rozpoczynających karierę zawodową niż rok wcześniej – podaje w czwartek „Rzeczpospolita”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-pracy-zamyka-sie-na-zetki-AI-podnosi-im-za-wysoko-poprzeczke-9068570.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pepco Group miało w I kw. 2025/26 1.443 mln euro przychodów, wzrost o 4,3 proc. rdr</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-Group-mialo-w-I-kw-2025-26-1-443-mln-euro-przychodow-wzrost-o-4-3-proc-rdr-opis-9068621.html</link>
      <description>Pepco Group miało w I kw. 2025/26 r., zakończonym 31 grudnia 2025 r., 1.443 mln euro przychodów, co oznacza wzrost o 4,3 proc. rdr, przy założeniu stałego kursu walutowego - podała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-Group-mialo-w-I-kw-2025-26-1-443-mln-euro-przychodow-wzrost-o-4-3-proc-rdr-opis-9068621.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trudne czasy dla flipperów i deweloperów. Rząd uderza w mikrokawalerki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trudne-czasy-dla-flipperow-i-deweloperow-Rzad-uderza-w-mikrokawalerki-9068569.html</link>
      <description>Od decyzji gminy będzie zależało, czy mikrokawalerki i mieszkania inwestycyjne dostaną zaświadczenie o samodzielności lokalu – pisze w czwartek „Dziennik Gazeta Prawna”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trudne-czasy-dla-flipperow-i-deweloperow-Rzad-uderza-w-mikrokawalerki-9068569.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie w dół. Rosną zapasy metalu na LME</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-w-dol-rosna-zapasy-metalu-na-LME-9068634.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie spadają w trakcie sesji w czwartek. Zapasy metalu rosną - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-w-dol-rosna-zapasy-metalu-na-LME-9068634.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump naciska w sprawie Grenlandii. Sojusznicy z NATO odpowiadają wzmocnieniem obecności</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odpowiedz-na-presje-Trumpa-Wojska-Danii-ipanstw-NATO-zwiekszaja-obecnosc-na-Grenlandii-9068341.html</link>
      <description>Wojska Danii oraz państw NATO zwiększają obecność na Grenlandii – oświadczyły w środę duńskie ministerstwo obrony, a także grenlandzkie ministerstwo spraw zagranicznych. Według komunikatu realizuje się to „poprzez ćwiczenia w ścisłej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odpowiedz-na-presje-Trumpa-Wojska-Danii-ipanstw-NATO-zwiekszaja-obecnosc-na-Grenlandii-9068341.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ropa mocno tanieje po słowach Trumpa. Koniec sześciodniowego rajdu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynkach-ropy-mocne-spadki-cen-9068639.html</link>
      <description>Ropa naftowa mocno tanieje w czasie porannego handlu w czwartek. To pierwszy spadek notowań tego surowca od 6 sesji - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynkach-ropy-mocne-spadki-cen-9068639.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska niebezpiecznie uzależniona od leków z Azji. "Ludzie będą umierać bez jednego wystrzału"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polsce-niebezpiecznie-uzalezniona-od-lekow-z-Azji-Ludzie-beda-umierac-bez-jednego-wystrzalu-9068576.html</link>
      <description>Antybiotyki, leki anestezjologiczne, kardiologiczne powinny być produkowane w kraju, bo efekt ich braku odczujemy natychmiast - powiedział PAP prezes Krajowych Producentów Leków Krzysztof Kopeć. Dodał, że obecnie zaledwie 20 proc. pozycji z listy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polsce-niebezpiecznie-uzalezniona-od-lekow-z-Azji-Ludzie-beda-umierac-bez-jednego-wystrzalu-9068576.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Łotwa ma dowody. Tak Mińsk steruje nielegalną migracją</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotwa-ma-dowody-Tak-Minsk-steruje-nielegalna-migracja-9068557.html</link>
      <description>Łotewskie ministerstwo obrony poinformowało, że posiada dowody potwierdzające współpracę władz Białorusi z migrantami przy próbach nielegalnego przedostania się na teren Unii Europejskiej.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotwa-ma-dowody-Tak-Minsk-steruje-nielegalna-migracja-9068557.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kierunek południe? Tak może wskazywać wczorajsza sesja</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kierunek-poludnie-Tak-moze-wskazywac-wczorajsza-sesja-9068638.html</link>
      <description>Wczorajszy handel przyniósł jasne wskazanie, w którym kierunku mogą podążać indeksy w najbliższych dniach. Największa realizacja zysków nastąpiła za oceanem, a wpływ na to miały m.in. kolejne polityczne komentarze Donalda Trumpa oraz dane...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kierunek-poludnie-Tak-moze-wskazywac-wczorajsza-sesja-9068638.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bank ING wspiera przedsiębiorców w integracji z KSeF</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-ING-wspiera-przedsiebiorcow-w-integracji-z-KSeF-9068537.html</link>
      <description>Krajowy System e-Faktur wkrótce stanie się obowiązkowym elementem rozliczeń każdej firmy, niezależnie od jej wielkości. Zmiana obejmuje nie tylko sposób wystawiania faktur, ale również ich odbiór, archiwizację i rozliczanie. W nowym modelu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-ING-wspiera-przedsiebiorcow-w-integracji-z-KSeF-9068537.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szef MSZ Estonii ostrzega: Wysłannik UE do rozmów z Rosją to "niebezpieczny krok"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MSZ-Estonii-ostrzega-Wyslannik-UE-do-rozmow-z-Rosja-to-niebezpieczny-krok-9068561.html</link>
      <description>Minister spraw zagranicznych Margus Tsahkna nazwał doniesienia o planowanym powołaniu przez UE wysłannika do rozmów z Rosją na temat wojny w Ukrainie „niebezpiecznym” krokiem. Pomysł, forsowany przez kraje geograficznie bardziej oddalone od...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MSZ-Estonii-ostrzega-Wyslannik-UE-do-rozmow-z-Rosja-to-niebezpieczny-krok-9068561.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pełczyńska-Nałęcz czy Hennig-Kloska? A może jednak Hołownia? Decyzja w piątek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pelczynska-Nalecz-czy-Hennig-Kloska-A-moze-jednak-Holownia-Decyzja-w-piatek-9068577.html</link>
      <description>W piątek Rada Krajowa Polski 2050 zdecyduje, czy powtórzyć II turę unieważnionego głosowania, czy jednak przeprowadzić cały proces wyborczy od nowa. Rozmówcy PAP uważają, że scenariusz z nowymi wyborami jest możliwy, choć mało prawdopodobny...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pelczynska-Nalecz-czy-Hennig-Kloska-A-moze-jednak-Holownia-Decyzja-w-piatek-9068577.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump dał się przekonać w sprawie Iranu. Reżim przelał już 1,5 mld dolarów do Dubaju</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-dal-sie-przekonac-w-sprawie-Iranu-Doradcy-nie-dali-gwarancji-zwyciestwa-9068608.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump zasugerował w środę, że może odstąpić od uderzenia na Iran, jeśli władze tego kraju zrezygnują z egzekucji antyrządowych demonstrantów. Wcześniej szef irańskiego sądownictwa Golamhosejn Mohseni Edżei oświadczył...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-dal-sie-przekonac-w-sprawie-Iranu-Doradcy-nie-dali-gwarancji-zwyciestwa-9068608.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stawka to 26 dni urlopu. 200 tys. osób chce doliczyć B2B i umowy-zlecenia do stażu pracy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szturm-na-ZUS-200-tys-osob-chce-doliczyc-B2B-i-zlecenia-do-stazu-pracy-9068592.html</link>
      <description>Od początku roku okresy prowadzenia jednoosobowej działalności gospodarczej i wykonywania pracy na podstawie umów-zleceń wliczane są do stażu pracy. Zakład Ubezpieczeń Społecznych przekazał PAP, że do ZUS wpłynęło już ponad 196 tys. wniosków...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szturm-na-ZUS-200-tys-osob-chce-doliczyc-B2B-i-zlecenia-do-stazu-pracy-9068592.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rosja wydala brytyjskiego dyplomatę. Kreml: Nie będziemy tolerować szpiegów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-wydala-brytyjskiego-dyplomate-Kreml-Nie-bedziemy-tolerowac-szpiegow-9068654.html</link>
      <description>Rosyjskie ministerstwo spraw zagranicznych poinformowało w czwartek rano o wydaleniu brytyjskiego dyplomaty, który według komunikatu, został zidentyfikowany jako szpieg. Ma on opuścić Rosję w ciągu dwóch tygodni.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-wydala-brytyjskiego-dyplomate-Kreml-Nie-bedziemy-tolerowac-szpiegow-9068654.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Codzienne zakupy wciąż drożeją, ale wolniej. Koniec ery szoków cenowych?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Codzienne-zakupy-wciaz-drozeja-ale-wolniej-Koniec-ery-szokow-cenowych-9068589.html</link>
      <description>Z analizy blisko 87 tys. cen detalicznych wynika, że w grudniu ub.r. codzienne zakupy zdrożały w ujęciu rocznym średnio o 3,8 proc. - wynika z raportu UCE Research i Uniwersytetów WSB Merito. Zebrane dane wskazują, że dynamika wzrostu cen spadła...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Codzienne-zakupy-wciaz-drozeja-ale-wolniej-Koniec-ery-szokow-cenowych-9068589.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ropa, minerały i handel. Trump: Wenezuela znów będzie wielka i zamożna</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-mineraly-i-handel-Trump-Wenezuela-znow-bedzie-wielka-i-zamozna-9068555.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump poinformował w środę, że odbył „świetną” pierwszą rozmowę z nową przywódczynią Wenezueli Delcy Rodriguez. Zapowiedział, że partnerstwo między USA i Wenezuelą będzie „spektakularne”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-mineraly-i-handel-Trump-Wenezuela-znow-bedzie-wielka-i-zamozna-9068555.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ponowny zwrot USA. "Putin jest gotowy na układ, przeszkodą jest Zełenski"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponowny-zwrot-USA-Putin-jest-gotowy-na-uklad-przeszkoda-jest-Zelenski-9068562.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział w wywiadzie dla agencji Reutera, że Władimir Putin jest gotowy do zawarcia układu pokojowego, lecz przeszkodą jest prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski. Trump stwierdził też, że USA mogą pomóc w udzieleniu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponowny-zwrot-USA-Putin-jest-gotowy-na-uklad-przeszkoda-jest-Zelenski-9068562.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spięcie na linii rząd-prezydent. Siemoniak: Problemem nie jest zła wola Nawrockiego, ale jego ludzie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spiecie-na-linii-rzad-prezydent-Siemoniak-Problemem-nie-jest-zla-wola-Nawrockiego-ale-jego-ludzie-9068568.html</link>
      <description>– Problemem w naszych relacjach raczej nie jest zła wola Karola Nawrockiego, ale specyficzny dobór urzędników, szefa BBN i sposób realizowania misji, który nie ułatwia współpracy – mówi koordynator służb specjalnych Tomasz Siemoniak w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spiecie-na-linii-rzad-prezydent-Siemoniak-Problemem-nie-jest-zla-wola-Nawrockiego-ale-jego-ludzie-9068568.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dwie prędkości w gospodarce Wielkiej Brytanii. Fabryki ruszyły, budownictwo się cofa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwie-predkosci-w-gospodarce-Wielkiej-Brytanii-Fabryki-ruszyly-budownictwo-sie-cofa-9068644.html</link>
      <description>Brytyjska gospodarka nabrała niespodziewanego rozpędu, pokonując prognozy ekonomistów. Choć jesienny cyberatak na motoryzacyjnego giganta, spółkę Jaguar Land Rover, poważnie ograniczył produkcję samochodów, najnowsze dane ONS wskazują, że...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwie-predkosci-w-gospodarce-Wielkiej-Brytanii-Fabryki-ruszyly-budownictwo-sie-cofa-9068644.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Najwyższy budynek świata ma już połowę pięter. Otwarcie Jeddah Tower w 2028 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jeddah-Tower-ma-juz-polowe-pieter-Otwarcie-najwiekszego-budynku-swiata-w-2028-r-9068656.html</link>
      <description>Jeddah Tower – docelowo najwyższy budynek świata i pierwszy, którego wysokość przekroczy 1 km, osiągnął połowę planowanych pięter. Wszystko wskazuje więc na to, że po siedmiu latach przestoju praca ponownie wre i budynek powstający w Arabii...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jeddah-Tower-ma-juz-polowe-pieter-Otwarcie-najwiekszego-budynku-swiata-w-2028-r-9068656.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec snu o potędze w Policach? Prezes: Polyolefins to obciążenie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-tworzy-odpisy-przed-planowana-dezinwestycja-GA-Polyolefins-prezes-9068662.html</link>
      <description>Grupa Azoty utworzyła odpisy aktualizujące związane głównie z pożyczkami udzielonymi Grupie Azoty Polyolefins w ramach przygotowań do potencjalnej dezinwestycji w tej spółce - poinformował prezes Grupy Azoty, Andrzej Skolmowski.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-tworzy-odpisy-przed-planowana-dezinwestycja-GA-Polyolefins-prezes-9068662.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliardy na europejskie AI a nie amerykańskich gigantów. Polska w koalicji z Niemcami i Francją</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-na-europejskie-AI-a-nie-amerykanskich-gigantow-Polska-w-koalicji-z-Niemcami-i-Francja-9068584.html</link>
      <description>Francja, Polska, Niemcy, Czechy, Litwa, Hiszpania i Szwecja mają złożyć w ramach pisemnej procedury w UE oświadczenie, w którym zaapelują o zwiększenie roli państw członkowskich, a także firm ze Wspólnoty przy budowie gigafabryk AI - poinformowały...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-na-europejskie-AI-a-nie-amerykanskich-gigantow-Polska-w-koalicji-z-Niemcami-i-Francja-9068584.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stopy procentowe bez zmian. Kurs euro również</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopy-procentowe-bez-zmian-Kurs-euro-rowniez-9068688.html</link>
      <description>Rada Polityki Pieniężnej na styczniowym posiedzeniu nie zmieniła stóp procentowych, co utrzymało status quo także na parze euro-złoty.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopy-procentowe-bez-zmian-Kurs-euro-rowniez-9068688.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Radosław Solan obejmuje nadzór nad ryzykiem w Skarbiec TFI</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Radoslaw-Solan-obejmuje-nadzor-nad-ryzykiem-w-Skarbiec-TFI-9068698.html</link>
      <description>Komisja Nadzoru Finansowego wyraziła zgodę na powierzenie Radosławowi Solanowi funkcji członka zarządu Skarbiec TFI nadzorującego system zarządzania ryzykiem w Towarzystwie - poinformował Skarbiec w komunikacie prasowym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Radoslaw-Solan-obejmuje-nadzor-nad-ryzykiem-w-Skarbiec-TFI-9068698.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grudniowa inflacja potwierdzona poniżej celu NBP. To dzięki tańszym paliwom</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-grudniu-2025-roku-potwierdzona-ponizej-celu-NBP-To-dzieki-tanszym-paliwom-9068692.html</link>
      <description>Inflacja CPI w grudniu 2025 roku wyniosła 2,4% i w znalazła się tuż poniżej 2,5-procentowego celu Narodowego Banku Polskiego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-grudniu-2025-roku-potwierdzona-ponizej-celu-NBP-To-dzieki-tanszym-paliwom-9068692.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawet 5,4 tys. zł odszkodowania od przewoźnika. Pasażerowie o tym nie wiedzą</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawet-do-1300-euro-odszkodowania-Podrozni-powinni-o-tym-wiedziec-9068678.html</link>
      <description>Zaginięcie lub uszkodzenie bagażu to jedna z najbardziej nieprzyjemnych sytuacji, jakie mogą spotkać podróżnych. Aby wynagrodzić taką ewentualną sytuację, FlixBus oferuje swoim klientom odszkodowanie wynoszące nawet 1300 euro za sztukę, czyli...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawet-do-1300-euro-odszkodowania-Podrozni-powinni-o-tym-wiedziec-9068678.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Labubu niewinne tylko w teorii. Firma oskarżona o wykorzystywanie pracowników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Labubu-oskarzone-o-wykorzystywanie-pracownikow-9068629.html</link>
      <description>Organizacja China Labor Watch przyjrzała się warunkom pracy w jednej z fabryk Labubu w Chinach. Jak informuje "The Guardian", wyniki 3-miesięcznego śledztwa jednoznacznie wskazały na łamanie praw pracowników i brak ochrony nieletnich. Producent...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Labubu-oskarzone-o-wykorzystywanie-pracownikow-9068629.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niemcy nie mogą się dźwignąć. Udało się jednak spełnić niskie oczekiwania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-nie-moga-sie-dzwignac-Udalo-sie-jednak-spelnic-niskie-oczekiwania-wzrostu-PKB-w-2025-r-9068706.html</link>
      <description>Po dwóch latach recesji w niemieckiej gospodarce statystycy nie mają dobrych informacji. Wstępny szacunek rocznej dynamiki PKB pokazuje, że komentarze o dramatycznym stanie największej gospodarki UE nie są przesadzone. Co prawda udało się sprostać...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-nie-moga-sie-dzwignac-Udalo-sie-jednak-spelnic-niskie-oczekiwania-wzrostu-PKB-w-2025-r-9068706.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Awaryjny lot powrotny na Ziemię z ISS. Pierwszy taki przypadek ewakuacji od 25 lat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awaryjny-lot-powrotny-na-Ziemie-Pierwszy-taki-przypadek-ewakuacji-od-25-lat-9068553.html</link>
      <description>Kapsuła SpaceX odłączyła się w środę od Międzynarodowej Stacji Kosmicznej (ISS), zabierając na pokład czteroosobową załogę w awaryjnym locie powrotnym na Ziemię. Ewakuację została spowodowana chorobą jednego z astronautów.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awaryjny-lot-powrotny-na-Ziemie-Pierwszy-taki-przypadek-ewakuacji-od-25-lat-9068553.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Udar zamiast satysfakcji. Rosyjscy naukowcy stworzyli ich wersję viagry</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjska-wersja-viagry-nie-powstanie-Afera-wokol-panstwowego-grantu-9068739.html</link>
      <description>Mimo ośmiu lat pracy rosyjskim naukowcom nie udało się opracować krajowej wersji viagry - leku na impotencję. Przedmiotem badań specjalistów były piżmowce syberyjskie i wydzielana przez ich gruczoły zapachowe substancja, czyli piżmo - przekazał...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjska-wersja-viagry-nie-powstanie-Afera-wokol-panstwowego-grantu-9068739.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Santander wraca z promocyjną lokatą. Stawka to 5%, ale dla znacznie wyższej kwoty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Santander-wraca-z-promocyjna-lokata-Stawka-to-5-ale-dla-znacznie-wyzszej-kwoty-9068731.html</link>
      <description>Po krótkiej przerwie Santander Bank Polska wróci ł z promocyjnym depozytem, z kt órego mog ą skorzystać nowi klienci banku. Oprocentowanie jest nieco niższe od tego obowiązującego w poprzedniej edycji oferty, ale wpłacić na niego można zdecydowanie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Santander-wraca-z-promocyjna-lokata-Stawka-to-5-ale-dla-znacznie-wyzszej-kwoty-9068731.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunex szacuje, że miał w IV kw. 43,2 mln zł skonsolidowanych przychodów, 17,7 proc. mniej rdr</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sunex-szacuje-ze-mial-w-IV-kw-43-2-mln-zl-skonsolidowanych-przychodow-17-7-proc-mniej-rdr-9068756.html</link>
      <description>Sunex szacuje, że wypracował w czwartym kwartale 2025 roku 43,2 mln zł skonsolidowanych przychodów ze sprzedaży, czyli o 17,7 proc. mniej w porównaniu do analogicznego okresu 2024 roku - podała spółka w komunikacie. W całym 2025 r. przychody...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sunex-szacuje-ze-mial-w-IV-kw-43-2-mln-zl-skonsolidowanych-przychodow-17-7-proc-mniej-rdr-9068756.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Nie ma komu pracować przy pacjentach”. Szpitale coraz bardziej odczuwają kryzys kadrowy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pielegniarki-na-wage-zlota-W-szpitalach-brakuje-ich-coraz-bardziej-9068360.html</link>
      <description>W Polsce aktywnie pracuje około 153 tys. lekarzy i 245 tys. pielęgniarek – wynika z najnowszych danych Naczelnej Izby Lekarskiej. Z kolei według Ogólnopolskiego Związku Pielęgniarek i Położnych aktualnie brakuje 160 tys. pielęgniarek. To sprawia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pielegniarki-na-wage-zlota-W-szpitalach-brakuje-ich-coraz-bardziej-9068360.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NWAI Dom Maklerski rozpoczyna przegląd opcji strategicznych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWAI-Dom-Maklerski-rozpoczyna-przeglad-opcji-strategicznych-9068762.html</link>
      <description>NWAI Dom Maklerski rozpoczyna proces przeglądu opcji strategicznych - podała spółka w komunikacie. Zarząd planuje uwzględnić w procesie m.in. możliwości rozwoju i konsolidacji wybranych usług związanych z przechowywaniem i rejestrowaniem aktywów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWAI-Dom-Maklerski-rozpoczyna-przeglad-opcji-strategicznych-9068762.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Strach czy chciwość da zarobić? „Wskaźniki nastrojów są bardzo pomocne przy decyzjach inwestycyjnych”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strach-czy-chciwosc-da-zarobic-Wskazniki-nastrojow-sa-bardzo-pomocne-przy-decyzjach-inwestycyjnych-9068770.html</link>
      <description>Początek roku przyniósł wzrost indeksów, ale też wyraźną poprawę nastrojów na rynkach. Obliczany przez nas indeks strachu i chciwości Bankier.pl przeszedł z poziomu neutralnego do strefy chciwości, a inne wskaźniki znalazły się nawet wyżej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strach-czy-chciwosc-da-zarobic-Wskazniki-nastrojow-sa-bardzo-pomocne-przy-decyzjach-inwestycyjnych-9068770.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„USA rzuciły granat”. Duńskie media: Katastrofa zażegnana, ale zbroimy Grenlandię</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-rzucily-granat-Dunskie-media-Katastrofa-zazegnana-ale-zbroimy-Grenlandie-9068712.html</link>
      <description>Katastrofa na razie nie nastąpiła, USA „rzuciły granat”, ale sojusznicy NATO stanęli po stronie Danii – tak komentują w czwartek duńskie media wynik spotkania w Waszyngtonie duńsko-grenlandzkiej delegacji z władzami Stanów Zjednoczonych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-rzucily-granat-Dunskie-media-Katastrofa-zazegnana-ale-zbroimy-Grenlandie-9068712.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inflacja u celu, czas na RPP. Ekonomista zapowiada cięcia stóp w tym roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-u-celu-czas-na-RPP-Ekonomista-zapowiada-ciecia-stop-w-tym-roku-9068761.html</link>
      <description>Do końca roku RPP obniży stopy procentowe trzykrotnie i stopa referencyjna NBP spadnie do 3,25 proc.– napisał ekonomista ING Banku Śląskiego Adam Antoniak w komentarzu do czwartkowych danych GUS.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-u-celu-czas-na-RPP-Ekonomista-zapowiada-ciecia-stop-w-tym-roku-9068761.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska z rekordową nadwyżką mocy. Wyprodukowano 30 GW z węgla, gazu i OZE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-z-rekordowa-nadwyzka-mocy-Wyprodukowano-30-GW-z-wegla-gazu-i-OZE-9068797.html</link>
      <description>W środę polskie elektrownie zapewniły rekordową moc 30 gigawatów energii elektrycznej dostarczanej do sieci - poinformował w czwartek premier Donald Tusk. Dodał, że tego dnia mimo równie rekordowego zapotrzebowania, Polska eksportowała prąd...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-z-rekordowa-nadwyzka-mocy-Wyprodukowano-30-GW-z-wegla-gazu-i-OZE-9068797.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niepodpisanie budżetu 2026 to "złośliwa fanaberia". Tuska nie interesuje opinia Nawrockiego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niepodpisanie-budzetu-2026-to-zlosliwa-fanaberia-Tuska-nie-interesuje-opinia-Nawrockiego-9068793.html</link>
      <description>Ewentualne niepodpisanie tegorocznej ustawy budżetowej przez prezydenta nie będzie miało znaczenia dla funkcjonowania państwa, ponieważ budżet i tak będzie realizowany - powiedział w czwartek premier Donald Tusk.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niepodpisanie-budzetu-2026-to-zlosliwa-fanaberia-Tuska-nie-interesuje-opinia-Nawrockiego-9068793.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przydacz wieszczy koniec misji Klicha. Tusk ucina spekulacje Pałacu Prezydenckiego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przydacz-wieszczy-koniec-misji-Klicha-Tusk-ucina-spekulacje-Palacu-Prezydenckiego-9068796.html</link>
      <description>Premier Donald Tusk poinformował w czwartek, że nie ma żadnej decyzji zakładającej odwołanie polskiego chargé d’affaires Bogdana Klicha z polskiej ambasady w USA.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przydacz-wieszczy-koniec-misji-Klicha-Tusk-ucina-spekulacje-Palacu-Prezydenckiego-9068796.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Energetyczny most między Polską a Litwą przez Przesmyk Suwalski. Po synchronizacji technicznej czas na handel</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energetyczny-most-miedzy-Polska-a-Litwa-przez-Przesmyk-Suwalski-Po-synchronizacji-technicznej-czas-na-handel-9068818.html</link>
      <description>Kolejnym etapem współpracy między Polską i Litwą w obszarze energetyki będzie synchronizacja komercyjnej sieci przesyłu energii kablem podziemnym na Przesmyku Suwalskim - poinformował wiceminister energii Litwy Gabriel Gorbaczevski. Dodał, że...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energetyczny-most-miedzy-Polska-a-Litwa-przez-Przesmyk-Suwalski-Po-synchronizacji-technicznej-czas-na-handel-9068818.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Blackout dla 500 tys. Polaków". Tusk po naradzie ze służbami w sprawie cyberataków na infrastrukturę krytyczną</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blackout-w-ogole-nie-wchodzil-w-rachube-Tusk-po-naradzie-ze-sluzbami-w-sprawie-cyberatakow-na-infrastrukture-krytyczna-9068773.html</link>
      <description>Nawet 500 tys. ludzi byłoby pozbawionych ciepła, gdyby powiódł się atak cybernetyczny na Polskę z końca 2025 r. - poinformował w czwartek premier Donald Tusk. Jak dodał, atak ten mógł zdezorganizować pracę farm wiatrowych i dwóch elektrociepłowni...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blackout-w-ogole-nie-wchodzil-w-rachube-Tusk-po-naradzie-ze-sluzbami-w-sprawie-cyberatakow-na-infrastrukture-krytyczna-9068773.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NWZ CCC zdecydowało o skupie akcji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-CCC-zdecydowalo-o-skupie-akcji-9068828.html</link>
      <description>Akcjonariusze CCC zdecydowali w czwartek podczas NWZ o upoważnieniu zarządu do nabywania przez spółkę akcji własnych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-CCC-zdecydowalo-o-skupie-akcji-9068828.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grat z 13 imionami udawał nowy statek. Niemcy blokują flotę cieni Putina</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grat-z-13-imionami-udawal-nowy-statek-Niemcy-blokuja-flote-cieni-Putina-9068805.html</link>
      <description>W ostatnich dniach policja zablokowała na wodach przybrzeżnych Niemiec przepływ kilku statków należących do rosyjskiej floty cieni, w tym 27-letniego tankowca Tavian, który pod zmienioną nazwą prawdopodobnie przewoził ropę - podał w czwartek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grat-z-13-imionami-udawal-nowy-statek-Niemcy-blokuja-flote-cieni-Putina-9068805.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska zablokuje żywność z Mercosur? Oto szczegóły planu rządu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-zablokuje-zywnosc-z-Mercosur-Oto-szczegoly-planu-rzadu-9068813.html</link>
      <description>Jeżeli umowa pomiędzy UE a Mercosur zacznie obowiązywać, zaplanowane zostało w szereg działań, w tym wzmożone kontrole produktów wprowadzanych na terytorium Polski, pod kątem zgodności ich norm i standardów z obowiązującymi w UE - poinformowało...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-zablokuje-zywnosc-z-Mercosur-Oto-szczegoly-planu-rzadu-9068813.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Best zainwestował w IV kwartale 369,6 mln zł w portfele wierzytelności</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Best-zainwestowal-w-IV-kwartale-369-6-mln-zl-w-portfele-wierzytelnosci-9068820.html</link>
      <description>Best zainwestował w czwartym kwartale 2025 roku 369,6 mln zł w portfele wierzytelności, co oznacza wzrost o 298 proc. rdr - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Best-zainwestowal-w-IV-kwartale-369-6-mln-zl-w-portfele-wierzytelnosci-9068820.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Unia pracuje nad raportem o obronności bez udziału USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unia-pracuje-nad-raportem-o-obronnosci-bez-udzialu-USA-9068849.html</link>
      <description>UE przygotowuje w trybie pilnym raport na temat obronności bez udziału USA; pracami nad dokumentem, który porusza kwestię utworzenia armii europejskiej w razie niejasnego zaangażowania USA w ramach NATO, kieruje były prezydent Finlandii Sauli Niinisto...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unia-pracuje-nad-raportem-o-obronnosci-bez-udzialu-USA-9068849.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liczba nielegalnych przekroczeń granic UE spadła o 26 proc. w 2025 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-nielegalnych-przekroczen-granic-UE-spadla-o-26-proc-w-2025-r-9068858.html</link>
      <description>Liczba nielegalnych przekroczeń granic zewnętrznych UE spadła w 2025 roku o 26 proc. do 178 tys. - poinformowała w czwartek agencja Frontex. Jest to najniższy poziom od 2021 r. W ocenie szefowej Komisji Europejskiej Ursuli von der Leyen jest to zasługa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-nielegalnych-przekroczen-granic-UE-spadla-o-26-proc-w-2025-r-9068858.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Zaczniemy atakować ląd”. Trump chce wysłać komandosów i CIA do Meksyku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaczniemy-atakowac-lad-Trump-chce-wyslac-komandosow-i-CIA-do-Meksyku-9068846.html</link>
      <description>Władze USA zwiększają presję na rząd Meksyku, aby zezwolił siłom amerykańskim na prowadzenie wspólnych operacji likwidowania laboratoriów fentanylu w tym kraju - podał w czwartek „New York Times”, powołując się na informacje od amerykańskich...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaczniemy-atakowac-lad-Trump-chce-wyslac-komandosow-i-CIA-do-Meksyku-9068846.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NWZ Wittchen zdecydowało ws. buybacku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-Wittchen-zdecydowalo-ws-buybacku-9068857.html</link>
      <description>Akcjonariusze Wittchen zdecydowali o upoważnieniu zarządu do nabycia nie więcej niż 3.687.219 akcji własnych po cenie nie wyższej niż 22 zł za akcję - wynika z uchwał podjętych przez NWZ.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-Wittchen-zdecydowalo-ws-buybacku-9068857.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liczba wakatów w Straży Granicznej spadła do poziomu 1,5 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-wakatow-w-Strazy-Granicznej-spadla-do-poziomu-1-5-proc-9068882.html</link>
      <description>Przy zatrudnieniu na poziomie 16 557 funkcjonariuszy Straży Granicznej, liczba wakatów spadła do rekordowo niskiego poziomu 1,5 proc. Dzięki przyjęciu aż 1 449 nowych mundurowych, udało się zredukować braki kadrowe o ponad 900 etatów - przekazało...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-wakatow-w-Strazy-Granicznej-spadla-do-poziomu-1-5-proc-9068882.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zysk na akcję Goldman Sachs w IV kw. wyniósł 14,01 USD</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-na-akcje-Goldman-Sachs-w-IV-kw-wyniosl-14-01-USD-9068881.html</link>
      <description>Zysk na akcję Goldman Sachs w IV kw. wyniósł 14,01 USD - podał bank w komunikacie. Rynek oczekiwał 11,62 USD.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-na-akcje-Goldman-Sachs-w-IV-kw-wyniosl-14-01-USD-9068881.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grenlandia lub NATO. Premierka Danii o spotkaniu z USA: Nie odpuściły sobie Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grenlandia-lub-NATO-Premierka-Danii-o-spotkaniu-z-USA-Nie-odpuscily-sobie-Grenlandii-9068795.html</link>
      <description>Amerykańskie ambicje przejęcia Grenlandii są niezmienione – oświadczyła w czwartek premierka Danii Mette Frederiksen, odnosząc się do rozmów duńsko-grenlandzkiej delegacji z władzami USA w Waszyngtonie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grenlandia-lub-NATO-Premierka-Danii-o-spotkaniu-z-USA-Nie-odpuscily-sobie-Grenlandii-9068795.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowy zjazd z Północnej Obwodnicy Krakowa na drogę S7 już otwarty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-zjazd-z-Polnocnej-Obwodnicy-Krakowa-na-droge-S7-juz-otwarty-9068884.html</link>
      <description>W czwartek drogowcy uruchomili nowy zjazd na węźle Mistrzejowice z Północnej Obwodnicy Krakowa na drogę ekspresową S7 w kierunku Warszawy. Jest to już docelowe rozwiązanie w tym miejscu – dzięki niemu w każdym kierunku – do i z Warszawy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-zjazd-z-Polnocnej-Obwodnicy-Krakowa-na-droge-S7-juz-otwarty-9068884.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKO BP szacuje koszty ryzyka prawnego walutowych kredytów hipot. w IV kw. na 990 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-szacuje-koszty-ryzyka-prawnego-walutowych-kredytow-hipot-w-IV-kw-na-990-mln-zl-9068903.html</link>
      <description>PKO BP szacuje koszty ryzyka prawnego związanego z kredytami hipotecznymi denominowanymi i indeksowanymi do walut obcych ujęte w ciężar wyników IV kwartału 2025 roku na 990 mln zł - podał bank w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-szacuje-koszty-ryzyka-prawnego-walutowych-kredytow-hipot-w-IV-kw-na-990-mln-zl-9068903.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spięcie Gawkowski-Rose. Wicepremier broni ustawy przed zarzutami z USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spiecie-Gawkowski-Rose-Wicepremier-broni-ustawy-przed-zarzutami-z-USA-9068904.html</link>
      <description>Tzw. ustawa cyfrowa nie ma nic wspólnego z hamowaniem innowacji czy „karaniem Ameryki” - podkreślił wicepremier, minister cyfryzacji Krzysztof Gawkowski w odpowiedzi na wpis ambasadora USA w Polsce Toma Rose'a. Ambasador pochwalił prezydenta Karola...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spiecie-Gawkowski-Rose-Wicepremier-broni-ustawy-przed-zarzutami-z-USA-9068904.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przełomowy wyrok TSUE. Linie lotnicze muszą zwracać także prowizje pośredników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelomowy-wyrok-TSUE-Linie-lotnicze-musza-zwracac-takze-prowizje-posrednikow-9068897.html</link>
      <description>Zwrot ceny biletu lotniczego po odwołaniu lotu musi obejmować również prowizję pobraną przez pośrednika przy zakupie biletu - orzekł w czwartek Trybunał Sprawiedliwości UE w Luksemburgu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelomowy-wyrok-TSUE-Linie-lotnicze-musza-zwracac-takze-prowizje-posrednikow-9068897.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bundeswehra na Grenlandii. "NATO nie pozwoli Rosji i Chinom na działania wojskowe w Arktyce"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bundeswehra-na-Grenlandii-NATO-nie-pozwoli-Rosji-i-Chinom-na-dzialania-wojskowe-w-Arktyce-9068922.html</link>
      <description>NATO nie pozwoli Rosji ani Chinom wykorzystywać regionu Arktyki do celów wojskowych – powiedział w czwartek minister obrony Niemiec Boris Pistorius po wysłaniu na Grenlandię kilkunastu żołnierzy Bundeswehry.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bundeswehra-na-Grenlandii-NATO-nie-pozwoli-Rosji-i-Chinom-na-dzialania-wojskowe-w-Arktyce-9068922.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KGS kupi Carrefoura? Ministerstwo: Spółka decyduje sama, liczy się zysk</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGS-kupi-Carrefoura-Ministerstwo-Spolka-decyduje-sama-liczy-sie-zysk-9068923.html</link>
      <description>Decyzję o ewentualnym zakupie sieci handlowej Carrefour może podjąć tylko Krajowa Grupa Spożywcza, kierując się rachunkiem ekonomicznym - poinformowało Ministerstwo Aktywów Państwowych w odpowiedzi na pismo Krajowej Rady Izb Rolniczych w tej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGS-kupi-Carrefoura-Ministerstwo-Spolka-decyduje-sama-liczy-sie-zysk-9068923.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Francja w zasięgu rosyjskich rakiet. Macron do armii: Trzeba budzić lęk</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-w-zasiegu-rosyjskich-rakiet-Macron-do-armii-Trzeba-budzic-lek-9068842.html</link>
      <description>Francja jest w zasięgu rosyjskich pocisków Oriesznik, a użycie tej broni przez Moskwę to sygnał, którego nie wolno ignorować – ocenił Emmanuel Macron. Występując przed żołnierzami, prezydent wezwał państwa europejskie do budowania wiarygodności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-w-zasiegu-rosyjskich-rakiet-Macron-do-armii-Trzeba-budzic-lek-9068842.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hamas zaaprobował utworzenie komitetu technicznego, który będzie zarządzał Strefą Gazy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hamas-zaaprobowal-utworzenie-komitetu-technicznego-ktory-bedzie-zarzadzal-Strefa-Gazy-9068948.html</link>
      <description>Źródło w Hamasie poinformowało w czwartek agencję Reutera, że organizacja z zadowoleniem przyjmuje powstanie 15-osobowego palestyńskiego komitetu, który będzie zarządzał Strefą Gazy, i jest gotowa przekazać w jego ręce swoje obszary odpowiedzialności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hamas-zaaprobowal-utworzenie-komitetu-technicznego-ktory-bedzie-zarzadzal-Strefa-Gazy-9068948.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Action przeprowadzi skup do 1 mln akcji własnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Action-przeprowadzi-skup-do-1-mln-akcji-wlasnych-9068955.html</link>
      <description>Walne zgromadzenie Action upoważniło zarząd spółki do nabywania do 1 mln akcji własnych oraz utworzony został kapitał rezerwowy w celu sfinansowania nabywania akcji. Maksymalna kwota przeznaczona na program nabywania akcji to 35,1 mln zł - podała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Action-przeprowadzi-skup-do-1-mln-akcji-wlasnych-9068955.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Al-Dżazira: mniej protestów w Iranie, ale reżim nadal obawia się ataku USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Al-Dzazira-mniej-protestow-w-Iranie-ale-rezim-nadal-obawia-sie-ataku-USA-9068962.html</link>
      <description>Stacja Al-Dżazira poinformowała w czwartek, że w Iranie obserwuje się spadek liczby antyrządowych protestów. W ocenie źródeł serwisu irańskie władze nie uznają wypowiedzi prezydenta USA Donalda Trumpa o zaprzestaniu egzekucji za dowód, że...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Al-Dzazira-mniej-protestow-w-Iranie-ale-rezim-nadal-obawia-sie-ataku-USA-9068962.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA lądują na Grenlandii? Polska nie wyśle żołnierzy, ale Tusk ostrzega: Każdy scenariusz możliwy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-laduja-na-Grenlandii-Polska-nie-wysle-zolnierzy-ale-Tusk-ostrzega-Kazdy-scenariusz-mozliwy-9068823.html</link>
      <description>Premier Donald Tusk oświadczył w czwartek, że Polska nie planuje wysłać swoich żołnierzy na Grenlandię. Zdaniem szefa rządu, biorąc pod uwagę dotychczasowe działania prezydenta USA Donalda Trumpa, to jeśli chodzi o Grenlandię każdy scenariusz...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-laduja-na-Grenlandii-Polska-nie-wysle-zolnierzy-ale-Tusk-ostrzega-Kazdy-scenariusz-mozliwy-9068823.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Awaria w ING. Podwójne obciążenia na kontach klientów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awaria-w-ING-Podwojne-obciazenia-na-kontach-klientow-9068959.html</link>
      <description>W ING Banku Śląskim wystąpiły problemy z podwójnym księgowaniem części transakcji wykonanych kartami Visa. Z relacji czytelników wynika, że kłopoty dotyczą płatności z 13 i 14 stycznia, które u niektórych klientów miały zostać ponownie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awaria-w-ING-Podwojne-obciazenia-na-kontach-klientow-9068959.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Scanway poinformował o uruchomieniu kamer w teleskopach z konstelacji satelitów PIAST</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scanway-poinformowal-o-uruchomieniu-kamer-w-teleskopach-z-konstelacji-satelitow-PIAST-9068991.html</link>
      <description>Scanway poinformował o poprawnym uruchomieniu układów elektronicznych kamer spółki zintegrowanych z teleskopami przygotowanymi przez spółkę w satelitach PIAST-S1 oraz PIAST-S2 konstelacji PIAST, wyniesionej w przestrzeń kosmiczną w listopadzie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scanway-poinformowal-o-uruchomieniu-kamer-w-teleskopach-z-konstelacji-satelitow-PIAST-9068991.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA obniżyły poziom ostrzeżeń w swojej największej bazie wojskowej na Bliskim Wschodzie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-obnizyly-poziom-ostrzezen-w-bazie-Al-Udeid-w-Katarze-To-najwieksza-baza-wojskowa-USA-na-Bliskim-Wschodzie-9068997.html</link>
      <description>Obniżono poziom ostrzeżeń dotyczących bezpieczeństwa w amerykańskiej bazie Al Udeid w Katarze - poinformowała w czwartek agencja Reutera, powołując się na trzy źródła. Dzień wcześniej części personelu tego obiektu zalecono opuszczenie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-obnizyly-poziom-ostrzezen-w-bazie-Al-Udeid-w-Katarze-To-najwieksza-baza-wojskowa-USA-na-Bliskim-Wschodzie-9068997.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA przejęły kolejny tankowiec powiązany z Wenezuelą. To już szósty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-przejely-kolejny-tankowiec-powiazany-z-Wenezuela-To-juz-szosty-9069009.html</link>
      <description>Stany Zjednoczone przejęły kolejny tankowiec powiązany z Wenezuelą – poinformowała w czwartek agencja Reutera, powołując się na dwóch amerykańskich urzędników. Doszło do tego na krótko przed planowanym spotkaniem prezydenta USA Donalda...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-przejely-kolejny-tankowiec-powiazany-z-Wenezuela-To-juz-szosty-9069009.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rekord na polskich lotniskach. Odprawiono 65 mln pasażerów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekord-na-polskich-lotniskach-Odprawiono-65-mln-pasazerow-9068859.html</link>
      <description>Polskie lotniska obsłużyły w 2025 r. ok. 65 mln pasażerów; to ok. 10-proc. wzrost r/r – poinformował pełnomocnik rządu ds. CPK Maciej Lasek. Dodał, że Polska jest najszybciej rosnącym rynkiem lotniczym w Europie, choć branżę czekają wyzwania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekord-na-polskich-lotniskach-Odprawiono-65-mln-pasazerow-9068859.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezes NBP widzi stopy na poziomie 3,5 proc. Chce mieć też 700 ton złota w rezerwach banku centralnego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zlote-rezerwy-i-decyzja-RPP-w-opinii-prezesa-NBP-Komentarz-prof-Adama-Glapinskiego-9068700.html</link>
      <description>Rada Polityki Pieniężnej na pierwszym posiedzeniu w 2026 r. zgodnie z powszechnymi oczekiwaniami utrzymała stopy procentowe na dotychczasowym poziomie. Ponadto według ostatnich danych NBO zwiększył udział złota w rezerwach walutowych do przeszło...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zlote-rezerwy-i-decyzja-RPP-w-opinii-prezesa-NBP-Komentarz-prof-Adama-Glapinskiego-9068700.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Były wiceminister finansów oskarżony w śledztwie dotyczącym tzw. luki vatowskiej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-wiceminister-finansow-oskarzony-w-sledztwie-dotyczacym-tzw-luki-vatowskiej-9069029.html</link>
      <description>Prokuratura Regionalna w Białymstoku skierowała w czwartek do sądu w Warszawie akt oskarżenia dotyczący zarzutu niedopełnienia obowiązków przez b. wiceministra finansów Macieja Hipolita G. Wieloletnie śledztwo dotyczyło przeciwdziałania wyłudzeniom...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-wiceminister-finansow-oskarzony-w-sledztwie-dotyczacym-tzw-luki-vatowskiej-9069029.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Europa ma dwa realne sposoby obrony Grenlandii przed Trumpem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-ma-dwa-realne-sposoby-obrony-Grenlandii-przed-Trumpem-9069039.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump głosi, że zamierza przejąć kontrolę nad Grenlandią; Europa ma dwa realne sposoby jej obrony, ale największą szansą Europejczyków jest to, że zajęcie wyspy wymagałoby długotrwałych, skomplikowanych przygotowań...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-ma-dwa-realne-sposoby-obrony-Grenlandii-przed-Trumpem-9069039.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sikorski do Węgrów o azylu dla Ziobry: Gest solidarności ze skorumpowanymi nacjonalistami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-do-Wegrow-wo-azylu-dla-Ziobry-Gest-solidarnosci-ze-skorumpowanymi-nacjonalistami-9068843.html</link>
      <description>Szef MSZ Radosław Sikorski ocenił w wywiadzie dla węgierskiego portalu 444, że decyzja władz Węgier w sprawie przyznania azylu b. ministrowi sprawiedliwości za czasów PiS Zbigniewowi Ziobrze jest „gestem solidarności wobec skorumpowanych polityków...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-do-Wegrow-wo-azylu-dla-Ziobry-Gest-solidarnosci-ze-skorumpowanymi-nacjonalistami-9068843.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alstom ma kontrakt na 500 mln euro. Dostarczy 26 dodatkowych pociągów do Niemiec</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alstom-ma-kontrakt-na-500-mln-euro-Dostarczy-26-dodatkowych-pociagow-do-Niemiec-9069046.html</link>
      <description>Alstom podpisał umowę na dostawę 26 dodatkowych pociągów piętrowych Coradia Max dla Landesanstalt Schienenfahrzeuge Baden-Württemberg - poinformował Alstom w komunikacie prasowym. Wartość kontraktu wynosi blisko 500 mln euro, obejmując serwis...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alstom-ma-kontrakt-na-500-mln-euro-Dostarczy-26-dodatkowych-pociagow-do-Niemiec-9069046.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wycena Spółek Skarbu Państwa na giełdzie wzrosła o ponad 65 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wycena-spolek-Skarbu-Panstwa-na-gieldzie-wzrosla-o-ponad-65-proc-9069059.html</link>
      <description>O ponad 65,5 proc., do 467 mld zł wzrosła wycena spółek z udziałem Skarbu Państwa notowanych na warszawskim parkiecie - poinformowało w czwartek Ministerstwo Aktywów Państwowych. Podało, że to wzrost o ponad 185 mld zł w ciągu roku.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wycena-spolek-Skarbu-Panstwa-na-gieldzie-wzrosla-o-ponad-65-proc-9069059.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Budimex ma umowę z GDDKiA na budowę obwodnicy o wart. 174,09 mln zł netto</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-ma-umowe-z-GDDKiA-na-budowe-obwodnicy-o-wart-174-09-mln-zl-netto-9069061.html</link>
      <description>Budimex ma umowę z GDDKiA na budowę obwodnicy Radomska w ciągu drogi krajowej nr DK42 i DK91 wraz z rozbudową DK 91 i budową mostu na rzece Warcie w województwie łódzkim w podziale na 3 odcinki - podał Budimex w komunikacie. Wartość umowy to...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-ma-umowe-z-GDDKiA-na-budowe-obwodnicy-o-wart-174-09-mln-zl-netto-9069061.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szefowie służb w Pałacu. Koniec impasu?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowie-sluzb-w-Palacu-Koniec-impasu-9069069.html</link>
      <description>Wicepremier, szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz zapowiedział w czwartek po spotkaniu z prezydentem Karolem Nawrockim, że wnioski ws. nominacji oficerskich w służbach ponownie wpłyną do Kancelarii Prezydenta. Możemy optymistyczniej patrzeć na...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowie-sluzb-w-Palacu-Koniec-impasu-9069069.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump grozi użyciem wojska w Minnesocie. Powołuje się na Insurrection Act</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-grozi-uzyciem-wojska-w-Minnesocie-Powoluje-sie-na-Insurrection-Act-9069073.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump zagroził w czwartek użyciem ustawy o powstaniach zbrojnych (Insurrection Act) w Minnesocie, gdzie trwają protesty przeciwko działaniom służb federalnych. Ustawa ta pozwala na wykorzystanie wojska do pacyfikacji zamieszek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-grozi-uzyciem-wojska-w-Minnesocie-Powoluje-sie-na-Insurrection-Act-9069073.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sąd utrzymał zakaz wyjazdu z kraju dla byłej dyrektor Funduszu Sprawiedliwości</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-utrzymal-zakaz-wyjazdu-z-kraju-dla-bylej-dyrektor-Funduszu-Sprawiedliwosci-9069084.html</link>
      <description>Sąd Okręgowy w Warszawie utrzymał w czwartek w mocy zakaz opuszczania kraju wobec Urszuli D., byłej dyrektor Departamentu Funduszu Sprawiedliwości w MS, oskarżonej w procesie dotyczącym nadużyć przy dotacjach dla Fundacji Profeto. Proces rusza...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-utrzymal-zakaz-wyjazdu-z-kraju-dla-bylej-dyrektor-Funduszu-Sprawiedliwosci-9069084.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Amnesty International: świat musi zareagować na masakry w Iranie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amnesty-International-swiat-musi-zareagowac-na-masakry-w-Iranie-9069095.html</link>
      <description>Społeczność międzynarodowa musi natychmiast podjąć działania dyplomatyczne, by ochronić protestujących w Iranie przed dalszymi masakrami i zakończyć bezkarność sprawców - wezwała Amnesty International. Organizacja przytoczyła relacje świadków...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amnesty-International-swiat-musi-zareagowac-na-masakry-w-Iranie-9069095.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zastępca prezydenta Lublina zatrzymana przez CBA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zastepca-prezydenta-Lublina-zatrzymana-przez-CBA-9069094.html</link>
      <description>Centralne Biuro Antykorupcyjne zatrzymało zastępcę prezydenta Lublina i sześć innych osób w związku ze śledztwem dotyczącym przekroczenia uprawnień - podało CBA w czwartek. Zarzuty dotyczą m.in. organizacji strefy kibica podczas Euro 2024...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zastepca-prezydenta-Lublina-zatrzymana-przez-CBA-9069094.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sybiha: Rosja ukradła z okupowanych terytoriów ponad 2 mln ton zboża</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sybiha-Rosja-ukradla-z-okupowanych-terytoriow-ponad-2-mln-ton-zboza-9069113.html</link>
      <description>W ubiegłym roku Rosja ukradła z tymczasowo okupowanych terytoriów Ukrainy ponad 2 mln ton zboża; zostało ono sprzedane do Afryki, krajów Bliskiego Wschodu i do Europy – oświadczył w czwartek szef ukraińskiej dyplomacji Andrij Sybiha.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sybiha-Rosja-ukradla-z-okupowanych-terytoriow-ponad-2-mln-ton-zboza-9069113.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rolnicy nie wierzą deklaracjom? Chcą, by Sejm zmusił rząd do działania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rolnicy-nie-wierza-deklaracjom-Chca-by-Sejm-zmusil-rzad-do-dzialania-9069117.html</link>
      <description>Oddolny Ogólnopolski Protest Rolników zwrócił się do marszałka Sejmu o podjęcie przez posłów uchwały zobowiązującej rząd do podjęcia działań zmierzających do złożenia skargi na umowę z krajami Mercosur do Trybunału Sprawiedliwości...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rolnicy-nie-wierza-deklaracjom-Chca-by-Sejm-zmusil-rzad-do-dzialania-9069117.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA nałożyły kolejne sankcje na osoby i podmioty związane z Iranem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-nalozyly-kolejne-sankcje-na-osoby-i-podmioty-zwiazane-z-Iranem-9069121.html</link>
      <description>Ministerstwo finansów USA ogłosiło w czwartek kolejne sankcje na podmioty związane z Iranem. Restrykcje objęły m.in. osoby odpowiedzialne za tłumienie pokojowych demonstracji i podmioty wykorzystywane przez irańskie elity do kradzieży i prania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-nalozyly-kolejne-sankcje-na-osoby-i-podmioty-zwiazane-z-Iranem-9069121.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mocna końcówka sesji na GPW. Czy to już koniec efektu stycznia?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocna-koncowka-sesji-na-GPW-Czy-to-juz-koniec-efektu-stycznia-9069127.html</link>
      <description>Czwartkowa sesja na warszawskim parkiecie upłynęła pod znakiem wzrostowej końcówki WIG20 Szeroki rynek pozostał nieco w tyle przez słabsze notowania mWIG40 i sWIG80. Jeszcze rano zapowiadało się na korektę kursu KGHM, ale popyt nie odpuszcza...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocna-koncowka-sesji-na-GPW-Czy-to-juz-koniec-efektu-stycznia-9069127.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Irański frachtowiec zatonął na Morzu Kaspijskim na szlaku, którym Iran dostarcza broń do Rosji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iranski-frachtowiec-zatonal-na-Morzu-Kaspijskim-na-szlaku-ktorym-Iran-dostarcza-bron-do-Rosji-9069132.html</link>
      <description>Frachtowiec Rona, pływający pod banderą Iranu, zatonął w środę na Morzu Kaspijskim u wybrzeży Turkmenistanu - potwierdziło w czwartek turkmeńskie MSZ.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iranski-frachtowiec-zatonal-na-Morzu-Kaspijskim-na-szlaku-ktorym-Iran-dostarcza-bron-do-Rosji-9069132.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Brand24 w IV kw. '25 miał 973 tys. USD MRR, o 34 proc. więcej rdr</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brand24-w-IV-kw-25-mial-973-tys-USD-MRR-o-34-proc-wiecej-rdr-9069134.html</link>
      <description>Brand24 w IV kw. 2025 r. miał 973 tys. USD miesięcznych powtarzalnych przychodów (MRR), o 34 proc. więcej rdr - podała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brand24-w-IV-kw-25-mial-973-tys-USD-MRR-o-34-proc-wiecej-rdr-9069134.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Posiedzenie aresztowe Ziobry. Sąd odroczył sprawę do lutego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Posiedzenie-aresztowe-Ziobry-Sad-odroczyl-sprawe-do-lutego-9069025.html</link>
      <description>Kierujący śledztwem w sprawie Funduszu Sprawiedliwości prokurator Piotr Woźniak ocenił, że obronie Zbigniewa Ziobry nie zależało, aby w czwartek został rozpoznany wniosek prokuratury o zastosowanie tymczasowego aresztu wobec byłego ministra...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Posiedzenie-aresztowe-Ziobry-Sad-odroczyl-sprawe-do-lutego-9069025.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Warner Bros. Discovery nie musi ujawniać tajemnic. Walka o TVN i miliardy wchodzi w nową fazę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warner-Bros-Discovery-nie-musi-ujawniac-tajemnic-Walka-o-TVN-i-miliardy-wchodzi-w-nowa-faze-9069159.html</link>
      <description>Sędzia w amerykańskim stanie Delaware ogłosił w czwartek, że koncern Warner Bros. Discovery (WBD) nie musi ujawniać szczegółów dotyczących procesu sprzedaży spółki i umowy z Netflixem, o co wnioskował Paramount Skydance, który również...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warner-Bros-Discovery-nie-musi-ujawniac-tajemnic-Walka-o-TVN-i-miliardy-wchodzi-w-nowa-faze-9069159.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Backlog Vigo Photonics wyniósł na koniec 2025 r. 43,1 mln zł i był wyższy o ponad 63 proc. rdr</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Backlog-Vigo-Photonics-wyniosl-na-koniec-2025-r-43-1-mln-zl-i-byl-wyzszy-o-ponad-63-proc-rdr-9069176.html</link>
      <description>Backlog Vigo Photonics (obejmujący kontrakty oraz backlog nowych zamówień) wyniósł na koniec 2025 roku 43,1 mln zł i był wyższy w ujęciu rdr o ponad 63 proc. - podała spółka w komunikacie prasowym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Backlog-Vigo-Photonics-wyniosl-na-koniec-2025-r-43-1-mln-zl-i-byl-wyzszy-o-ponad-63-proc-rdr-9069176.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atak na Iran wstrzymany. Kulisy nocnych rozmów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-na-Iran-wstrzymany-Kulisy-nocnych-rozmow-9069169.html</link>
      <description>Arabia Saudyjska, Katar i Oman starały się odwieść prezydenta USA Donalda Trumpa od ataku na Iran, ostrzegając go przed „poważnymi reperkusjami w regionie” – poinformował w czwartek wysoki rangą urzędnik saudyjski w rozmowie z AFP.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-na-Iran-wstrzymany-Kulisy-nocnych-rozmow-9069169.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Budżet państwa pod lupą. MF ujawniło, ile miliardów mamy w walutach obcych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzet-panstwa-pod-lupa-MF-ujawnilo-ile-miliardow-mamy-w-walutach-obcych-9069188.html</link>
      <description>Stan środków walutowych na rachunkach budżetowych na koniec grudnia 2025 roku wyniósł łącznie 9 mld 336 mln euro, czyli 39 mld 460,6 mln zł - poinformowało w czwartek Ministerstwo Finansów.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzet-panstwa-pod-lupa-MF-ujawnilo-ile-miliardow-mamy-w-walutach-obcych-9069188.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spółka zależna Develii nabyła nieruchomości w Pruszkowie pod budowę ok. 357 lokali mieszkalnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Develii-nabyla-nieruchomosci-w-Pruszkowie-pod-budowe-ok-357-lokali-mieszkalnych-9069191.html</link>
      <description>Spółka zależna Develii, Develia Warszawa, nabyła nieruchomości w Pruszkowie pod budowę ok. 357 lokali mieszkalnych i 6 lokali usługowych - podała spółka w komunikacie. Planowany termin rozpoczęcia sprzedaży w ramach tego projektu inwestycyjnego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Develii-nabyla-nieruchomosci-w-Pruszkowie-pod-budowe-ok-357-lokali-mieszkalnych-9069191.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DataWalk uzyskał patent w USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/DataWalk-uzyskal-patent-w-USA-9069206.html</link>
      <description>DataWalk uzyskał potwierdzenie przyznania ochrony patentowej przez United States Patent and Trademark Office na wynalazek pn. "SYSTEMS AND METHODS FOR METADATA BASED PATH FINDING" - poinformowano w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/DataWalk-uzyskal-patent-w-USA-9069206.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

