<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 12:30:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Leyen: UE stawia na sprawiedliwy handel zamiast ceł i izolacji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leyen-UE-stawia-na-sprawiedliwy-handel-zamiast-cel-i-izolacji-9071017.html</link>
      <description>Umowa handlowa z Mercosurem wysyła jasny sygnał, że UE stawia na sprawiedliwy handel zamiast ceł i na partnerstwo zamiast izolacji - powiedziała we wtorek przewodnicząca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen. UE jest też gotowa podpisać z...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leyen-UE-stawia-na-sprawiedliwy-handel-zamiast-cel-i-izolacji-9071017.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Bazooka handlowa w mrocznych czasach". Premier Danii ostro o amerykańskich groźbach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bazooka-handlowa-Premier-Danii-ostro-o-amerykanskich-grozbach-9071271.html</link>
      <description>Premier Danii Mette Frederiksen powiedziała we wtorek, że jej rząd „nie zamierza porzucić Grenlandii”. Na forum duńskiego parlamentu podkreśliła, że Kopenhaga zaproponuje trwałą obecność wojskową w Arktyce na wzór misji „Baltic Sentry”...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bazooka-handlowa-Premier-Danii-ostro-o-amerykanskich-grozbach-9071271.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Łukaszenka podpisał dokument o wejściu do Rady Pokoju Donalda Trumpa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lukaszenka-podpisal-dokument-o-wejsciu-do-Rady-Pokoju-Donalda-Trumpa-9071295.html</link>
      <description>Białoruś wejdzie do Rady Pokoju, tworzonej przez prezydenta USA Donalda Trumpa - poinformowano w komunikacie na kanale białoruskiego przywódcy Alaksandra Łukaszenki w Telegramie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lukaszenka-podpisal-dokument-o-wejsciu-do-Rady-Pokoju-Donalda-Trumpa-9071295.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bessent do Europy: Weźcie głęboki oddech. Wojna celna to najgorszy scenariusz</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bessent-do-Europy-Wezcie-gleboki-oddech-Wojna-celna-to-najgorszy-scenariusz-9071253.html</link>
      <description>Sekretarz stanu USA Scott Bessent poradził państwom europejskim we wtorek, by „wzięły głęboki oddech” i nie odpowiadały odwetem na zapowiedź nałożenia nowych ceł przez USA. Minister uzasadniał też chęć pozyskania Grenlandii, wskazując...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bessent-do-Europy-Wezcie-gleboki-oddech-Wojna-celna-to-najgorszy-scenariusz-9071253.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zaskakujący zwrot akcji na GPW. Warszawa oparła się czerwieni z Wall Street i Europy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaskakujacy-zwrot-akcji-na-GPW-Inwestorzy-z-niepokojem-patrza-na-ruchy-Trumpa-9071330.html</link>
      <description>Wtorkowy handel na GPW upłynął pod znakiem dominacji podaży w pierwszej połowie dnia. Z kolei w drugiej części sesji wiedzieliśmy zwrot na północ giełdowych indeksów. WIG20 skończył na plusie jako jeden z nielicznych głównych benchmarków...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaskakujacy-zwrot-akcji-na-GPW-Inwestorzy-z-niepokojem-patrza-na-ruchy-Trumpa-9071330.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Huawei i ZTE w katalogu produktów zakazanych. UE zaostrza kurs wobec chińskiej technologii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Huawei-i-ZTE-w-katalogu-produktow-zakazanych-UE-zaostrza-kurs-wobec-chinskiej-technologii-9071314.html</link>
      <description>Komisja Europejska zaproponowała we wtorek, by państwa członkowskie były zobowiązane do rezygnacji z dostawców sieci komórkowych z państw trzecich, które zostaną uznane za ryzykowne. Wcześniej za dostawców „wysokiego ryzyka” KE uznała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Huawei-i-ZTE-w-katalogu-produktow-zakazanych-UE-zaostrza-kurs-wobec-chinskiej-technologii-9071314.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spółka Boryszewa ma przedwstępną umowę zbycia nieruchomości za ok. 41,4 mln złotych netto</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-Boryszewa-ma-przedwstepna-umowe-zbycia-nieruchomosci-za-ok-41-4-mln-zlotych-netto-9071332.html</link>
      <description>Alchemia, spółka zależna Boryszewa, zawarła przedwstępną umowę sprzedaży ruchomości i nieruchomości o powierzchni ok. 25,7 ha położonych w Zawadzkiem, należących do Oddziału Walcownia Rur Andrzej, za kwotę ok. 41,4 mln złotych netto -...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-Boryszewa-ma-przedwstepna-umowe-zbycia-nieruchomosci-za-ok-41-4-mln-zlotych-netto-9071332.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Putin, Orban i Nawrocki zaproszeni do Rady Pokoju. Rząd RP przypomina: To my decydujemy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-Orban-i-Nawrocki-zaproszeni-do-Rady-Pokoju-Rzad-RP-przypomina-To-my-decydujemy-9071320.html</link>
      <description>Szef prezydenckiego BPM Marcin Przydacz poinformował we wtorek, że prezydent Karol Nawrocki rozmawiał telefonicznie z premierem Donaldem Tuskiem ws. zaproszenia, jakie otrzymał do udziału w pracach Rady Pokoju. Konsultacje między KPRP a stroną...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-Orban-i-Nawrocki-zaproszeni-do-Rady-Pokoju-Rzad-RP-przypomina-To-my-decydujemy-9071320.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pekabex wybuduje akademik w Gdańsku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekabex-wybuduje-akademik-w-Gdansku-9071341.html</link>
      <description>Pekabex wybuduje akademik w Gdańsku - podała spółka w komunikacie prasowym. Inwestycja obejmuje obiekt dla 517 najemców z częścią usługową oraz pełną infrastrukturą towarzyszącą.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekabex-wybuduje-akademik-w-Gdansku-9071341.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Widmo obniżki ratingu Polski. Eksperci ostrzegają: Wzrost PKB to nie wszystko</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Widmo-obnizki-ratingu-Polski-Eksperci-ostrzegaja-Wzrost-PKB-to-nie-wszystko-9071247.html</link>
      <description>PKB wzrośnie w tym roku o 3,8 proc. rdr względem wzrostu na poziomie 3,6 proc. w 2025 r. - szacuje firma Coface. Wskazuje jednak, że nad koniunkturą wzrostową wciąż ciążą istotne ryzyka zewnętrzne i wewnętrzne, m.in. ryzyko spadku ratingu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Widmo-obnizki-ratingu-Polski-Eksperci-ostrzegaja-Wzrost-PKB-to-nie-wszystko-9071247.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przesyłki otwierane przez pocztowców. MAP szykuje nowe przepisy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przesylki-otwierane-przez-pocztowcow-MAP-szykuje-nowe-przepisy-9071258.html</link>
      <description>Operatorzy pocztowi będą mieli prawo wstrzymywać i zabezpieczać przesyłki, co do których istnieje podejrzenie, że zawierają niezadeklarowane towary niebezpieczne - przewiduje projekt zmiany prawa pocztowego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przesylki-otwierane-przez-pocztowcow-MAP-szykuje-nowe-przepisy-9071258.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tauron: Termin dla firm dot. cen prądu w II półroczu 2024 r. do 30 czerwca br.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-termin-dla-firm-dot-cen-pradu-w-II-polroczu-2024-r-do-30-czerwca-br-9071358.html</link>
      <description>Firmy, które korzystały z cen maksymalnych na energię elektryczną w drugim półroczu 2024 r., mają do 30 czerwca br. wydłużony czas na złożenie u swojego sprzedawcy prądu informacji o pomocy publicznej lub jej korekty - przypomniał we wtorek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-termin-dla-firm-dot-cen-pradu-w-II-polroczu-2024-r-do-30-czerwca-br-9071358.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ONZ wynosi się z Nowego Jorku. Setki miejsc pracy otwarte w Bonn i Madrycie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/ONZ-wynosi-sie-z-Nowego-Jorku-Setki-miejsc-pracy-otwarte-w-Bonn-i-Madrycie-9071265.html</link>
      <description>Program Narodów Zjednoczonych ds. Rozwoju (UNDP) redukuje liczbę pracowników w Nowym Jorku i przenosi z tego amerykańskiego miasta około 300 stanowisk do Bonn w Niemczech. Kolejnych sto miejsc pracy dotąd zlokalizowanych w nowojorskiej centrali...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/ONZ-wynosi-sie-z-Nowego-Jorku-Setki-miejsc-pracy-otwarte-w-Bonn-i-Madrycie-9071265.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rząd wygasza specustawę ukraińską. Zmiany w pobycie i świadczeniach od 2026 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-wygasza-specustawe-ukrainska-Zmiany-w-pobycie-i-swiadczeniach-od-2026-r-9071287.html</link>
      <description>We wtorek Rada Ministrów przyjęła projekt wygaszający rozwiązania wynikające z ustawy o pomocy obywatelom Ukrainy. Zgodnie z nim najważniejsze narzędzia z tej ustawy nie znikną, lecz zostaną przeniesione do ustawy o udzielaniu cudzoziemcom ochrony...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-wygasza-specustawe-ukrainska-Zmiany-w-pobycie-i-swiadczeniach-od-2026-r-9071287.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dodatkowe miliony na remonty torów. Rząd chce uniknąć kosztownych awarii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dodatkowe-miliony-na-remonty-torow-Rzad-chce-uniknac-kosztownych-awarii-9071282.html</link>
      <description>Rząd przyjął na wtorkowym posiedzeniu uchwałę zwiększającą o 196,6 mln zł środki z Funduszu Kolejowego; pieniądze będą przeznaczone dla zarządców infrastruktury kolejowej m.in. na jej remonty i utrzymanie do 2028 r.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dodatkowe-miliony-na-remonty-torow-Rzad-chce-uniknac-kosztownych-awarii-9071282.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wiek emerytalny 67 lat i cięcia w 800+. Ekonomiści przedstawiają "Budżetowy SOS"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiek-emerytalny-67-lat-i-ciecia-w-800-Ekonomisci-przedstawiaja-Budzetowy-SOS-9071304.html</link>
      <description>Deficyt publiczny osiąga rekordowe poziomy, państwo musi przeprowadzić konsolidację fiskalną - uważają ekonomiści Forum Obywatelskiego Rozwoju i Warsaw Enterprise Institute. Proponują m.in. jednolity wiek emerytalny - 67 lat, ograniczenie 800+...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiek-emerytalny-67-lat-i-ciecia-w-800-Ekonomisci-przedstawiaja-Budzetowy-SOS-9071304.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NATO ogranicza dzielenie się wywiadem z USA. "Wbili nam nóż w plecy"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NATO-ogranicza-dzielenie-sie-wywiadem-z-USA-Wbili-nam-noz-w-plecy-9071292.html</link>
      <description>Urzędnicy NATO ograniczają przekazywanie informacji wywiadowczych USA z powodu zapowiedzi prezydenta Stanów Zjednoczonych Donalda Trumpa, dotyczących przejęcia Grenlandii - poinformował we wtorek portal gazety „The iPaper”, dodając, że relacje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NATO-ogranicza-dzielenie-sie-wywiadem-z-USA-Wbili-nam-noz-w-plecy-9071292.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tragiczna katastrofa kolejowa w Hiszpanii. Rząd ucina spekulacje o zamachu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tragiczna-katastrofa-kolejowa-w-Hiszpanii-Rzad-ucina-spekulacje-o-zamachu-9071321.html</link>
      <description>Minister spraw wewnętrznych Hiszpanii Fernando Grande-Marlaska wykluczył we wtorek sabotaż jako możliwą przyczynę katastrofy kolejowej w Adamuz na południu kraju. W wypadku zginęło co najmniej 41 osób, a około 150 zostało rannych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tragiczna-katastrofa-kolejowa-w-Hiszpanii-Rzad-ucina-spekulacje-o-zamachu-9071321.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Partyzantka przeciwko armii USA. Kanada analizuje scenariusz na wypadek amerykańskiej inwazji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Partyzantka-przeciwko-armii-USA-Kanada-analizuje-scenariusz-na-wypadek-amerykanskiej-inwazji-9071323.html</link>
      <description>Kanadyjska armia przygotowuje scenariusze na wypadek hipotetycznej amerykańskiej inwazji na Kanadę. Zawierają one m.in. taktykę działania podobną do stosowanej przez mudżahedinów w Afganistanie wobec wojsk ZSRR w latach 80. ub. wieku.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Partyzantka-przeciwko-armii-USA-Kanada-analizuje-scenariusz-na-wypadek-amerykanskiej-inwazji-9071323.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 18:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zasilanie w Czarnobylu przywrócone po rosyjskim ataku. "Promieniowanie w normie"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alarm-w-Czarnobylu-Rosyjski-atak-odcial-elektrowni-zasilanie-9071194.html</link>
      <description>Ministerstwo energii Ukrainy poinformowało we wtorek po południu o ponownym podłączeniu Czarnobylskiej Elektrowni Atomowej do zewnętrznego zasilania, które zostało przerwane na skutek rosyjskich ataków w nocy z poniedziałku na wtorek.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alarm-w-Czarnobylu-Rosyjski-atak-odcial-elektrowni-zasilanie-9071194.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Groźby Trumpa zablokowały umowę handlową USA-UE. Bruksela "nie da się zastraszyć"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Parlament-Europejski-wstrzymuje-ratyfikacje-umowy-handlowej-UE-USA-Poszlo-o-Grenlandie-9071293.html</link>
      <description>Parlament Europejski wstrzymuje ratyfikację umowy handlowej zawartej w ubiegłym roku między Unią Europejską a USA. Jak przekazało PAP źródło w UE, głosowanie nad porozumienien w komisji handlu międzynarodowego PE miało się odbyć pod koniec...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Parlament-Europejski-wstrzymuje-ratyfikacje-umowy-handlowej-UE-USA-Poszlo-o-Grenlandie-9071293.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump pokazuje swój kompromis dotyczący Grenlandii: Bazy i minerały dla nas, rachunki dla nich</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-pokazuje-swoj-kompromis-dotyczacy-Grenlandii-Bazy-i-mineraly-dla-nas-rachunki-dla-nich-9071355.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump zamieścił na swoim portalu we wtorek wypowiedź konserwatywnego publicysty Marca Thiessena o rozwiązaniu sporu w sprawie Grenlandii, które pozostawiłoby wyspę pod kontrolą Danii. Thiessen zaproponował, by USA i Dania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-pokazuje-swoj-kompromis-dotyczacy-Grenlandii-Bazy-i-mineraly-dla-nas-rachunki-dla-nich-9071355.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Siła bezsilnych” w Davos. Premier Kanady: czas przestać udawać. Dawny porządek świata się załamał</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sila-bezsilnych-w-Davos-Premier-Kanady-zas-przestac-udawac-Dawny-porzadek-swiata-sie-zalamal-9071364.html</link>
      <description>Dawny porządek świata się załamuje, a mocarstwa używają ekonomicznej integracji jako broni. Jednak państwa średniej wielkości nie są bezsilne – mówił we wtorek w swoim wystąpieniu w Davos premier Kanady Mark Carney.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sila-bezsilnych-w-Davos-Premier-Kanady-zas-przestac-udawac-Dawny-porzadek-swiata-sie-zalamal-9071364.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mołdawia połączy się z Rumunią? Premier: Zagłosowałbym za tym pomysłem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-polaczy-sie-z-Rumunia-Premier-Zaglosowalbym-za-tym-pomyslem-9069311.html</link>
      <description>Premier Mołdawii Alexandru Munteanu poparł w czwartek ideę połączenia swego kraju z Rumunią. Wcześniej kilka razy prezydent Mołdawii Maia Sandu wyraziła podobny pogląd, zastrzegając, że głosowałaby na „tak”, gdyby odbyło się referendum...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-polaczy-sie-z-Rumunia-Premier-Zaglosowalbym-za-tym-pomyslem-9069311.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump ostrzega Sąd Najwyższy w sprawie ceł: Jeśli przegram, kraj będzie miał przerąbane</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-ostrzega-Sad-Najwyzszy-w-sprawie-cel-Jesli-przegram-kraj-bedzie-mial-przerabane-9071368.html</link>
      <description>Sąd Najwyższy USA nie wydał we wtorek orzeczenia w sprawie legalności ceł nałożonych przez Donalda Trumpa na podstawie ustawy IEEPA o sankcjach gospodarczych. Wyrok w tej sprawie spodziewany jest wkrótce, lecz nie wyznaczono dotąd potencjalnej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-ostrzega-Sad-Najwyzszy-w-sprawie-cel-Jesli-przegram-kraj-bedzie-mial-przerabane-9071368.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UE uderzy w irańską zbrojeniówkę. Zakaz eksportu technologii do dronów i rakiet</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-uderzy-w-iranska-zbrojeniowke-Zakaz-eksportu-technologii-do-dronow-i-rakiet-9071378.html</link>
      <description>Szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen i szefowa unijnej dyplomacji Kaja Kallas poinformowały we wtorek, że KE zaproponowała nałożenie na Iran dodatkowego zakazu eksportu do tego kraju kluczowych technologii związanych z dronami i rakietami...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-uderzy-w-iranska-zbrojeniowke-Zakaz-eksportu-technologii-do-dronow-i-rakiet-9071378.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Premier Francji uruchamia specjalną procedurę. Forsuje budżet bez głosowania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Francji-uruchamia-specjalna-procedure-Forsuje-budzet-bez-glosowania-9071377.html</link>
      <description>Premier Francji Sebastien Lecornu poinformował we wtorek parlament, który zajmuje się projektem budżetu na 2026 rok, że sięga po procedurę przyjmowania ustawy z pominięciem głosowania. Procedura ta uruchamia jednocześnie możliwość składania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Francji-uruchamia-specjalna-procedure-Forsuje-budzet-bez-glosowania-9071377.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 19:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cyklon Harry paraliżuje Włochy. 7-metrowe fale, wiatr 120 km/h i ewakuacje</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyklon-Harry-paralizuje-Wlochy-7-metrowe-fale-wiatr-120-km-h-i-ewakuacje-9071380.html</link>
      <description>Ambasada RP we Włoszech zaapelowała we wtorek do obywateli polskich o ostrożność i stosowanie się do zaleceń lokalnych władz na Sycylii w związku z ekstremalnie trudnymi warunkami pogodowymi, wywołanymi przez tzw. cyklon Harry. Na wyspie tej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyklon-Harry-paralizuje-Wlochy-7-metrowe-fale-wiatr-120-km-h-i-ewakuacje-9071380.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zamieszanie wokół SMS-a Trumpa. Macron dementuje: Nie będzie spotkania G7 w Paryżu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamieszanie-wokol-SMS-a-Trumpa-Macron-dementuje-Nie-bedzie-spotkania-G7-w-Paryzu-9071333.html</link>
      <description>Prezydent Francji Emmanuel Macron powiedział we wtorek w kuluarach szczytu w Davos, że nie jest przewidziane spotkanie przywódców G7 w Paryżu. Propozycję, by takie spotkanie odbyło się po szczycie w Davos, zawierał SMS opublikowany wcześniej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamieszanie-wokol-SMS-a-Trumpa-Macron-dementuje-Nie-bedzie-spotkania-G7-w-Paryzu-9071333.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>600 tys. osób opuściło od stycznia Kijów. „Putin chce złamać opór mrozem”.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/600-tys-osob-opuscilo-od-stycznia-Kijow-Putin-chce-zlamac-opor-mrozem-9071374.html</link>
      <description>Około 600 tys. osób opuściło Kijów od 9 stycznia, gdy mer stolicy Ukrainy Witalij Kliczko zaapelował do mieszkańców o tymczasową ewakuację z miasta. Po zmasowanych rosyjskich atakach połowa budynków w Kijowie została pozbawiona ogrzewania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/600-tys-osob-opuscilo-od-stycznia-Kijow-Putin-chce-zlamac-opor-mrozem-9071374.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Nieludzkie traktowanie” i izolacja. Ukraina oskarża Niemcy o łamanie praw podejrzanego ws. Nord Stream</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nieludzkie-traktowanie-i-izolacja-Ukraina-oskarza-Niemcy-o-lamanie-praw-podejrzanego-ws-Nord-Stream-9071407.html</link>
      <description>Ukraiński rzecznik praw człowieka Dmytro Łubinec poinformował we wtorek, że prawa obywatela Ukrainy Serhija K., podejrzanego w sprawie o sabotaż gazociągu Nord Stream, są naruszane w niemieckim areszcie. Zapowiedział, że zwróci się w tej sprawie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nieludzkie-traktowanie-i-izolacja-Ukraina-oskarza-Niemcy-o-lamanie-praw-podejrzanego-ws-Nord-Stream-9071407.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PE za zwiększeniem dostępności leków o znaczeniu krytycznym</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PE-za-zwiekszeniem-dostepnosci-lekow-o-znaczeniu-krytycznym-9071409.html</link>
      <description>Parlament Europejski przyjął we wtorek sprawozdanie, w którym opowiedział się za zwiększeniem dostępności i podaży leków o znaczeniu krytycznym w Unii Europejskiej. Chodzi o antybiotyki, insulinę, szczepionki czy leki stosowane w chorobach...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PE-za-zwiekszeniem-dostepnosci-lekow-o-znaczeniu-krytycznym-9071409.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Syria ogłasza nowy rozejm w walkach z Kurdami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Syria-oglasza-nowy-rozejm-w-walkach-z-Kurdami-9071408.html</link>
      <description>Siły kurdyjskie utraciły we wtorek kontrolę nad położonym we wschodniej Syrii obozem dla rodzin bojowników Państwa Islamskiego (IS). Rząd w Damaszku ogłosił nowy rozejm w trwających od tygodni walkach z kurdyjskimi bojówkami. Przedstawiciel...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Syria-oglasza-nowy-rozejm-w-walkach-z-Kurdami-9071408.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ONZ żąda natychmiastowego wstrzymania przez Izrael rozbiórki budynków UNRWA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/ONZ-zada-natychmiastowego-wstrzymania-przez-Izrael-rozbiorki-budynkow-UNRWA-9071410.html</link>
      <description>Sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres zaapelował we wtorek do władz Izraela o wstrzymanie rozbiórki budynków należących do Agencji Narodów Zjednoczonych ds. Uchodźców Palestyńskich (UNRWA) w Jerozolimie Wschodniej i przywrócenie go agendzie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/ONZ-zada-natychmiastowego-wstrzymania-przez-Izrael-rozbiorki-budynkow-UNRWA-9071410.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielton rezygnuje ze wsparcia projektu dot. cyfryzacji i robotyzacji procesów produkcyjnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielton-rezygnuje-ze-wsparcia-projektu-dot-cyfryzacji-i-robotyzacji-procesow-produkcyjnych-9071414.html</link>
      <description>Zarząd Wieltonu podjął decyzję o rezygnacji ze wsparcia projektu dot. cyfryzacji i robotyzacji procesów produkcyjnych i wniósł o rozwiązanie umowy zawartej ze Skarbem Państwa - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielton-rezygnuje-ze-wsparcia-projektu-dot-cyfryzacji-i-robotyzacji-procesow-produkcyjnych-9071414.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 21:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prom Jantar Unity wypłynął w pierwszy rejs do Trelleborga</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prom-Jantar-Unity-wyplynal-w-pierwszy-rejs-do-Trelleborga-9071431.html</link>
      <description>158 pojazdów ciężarowych, 9 aut osobowych oraz 161 pasażerów na pokładzie m/f Jantar Unity wypłynęło we wtorek wieczorem ze Świnoujścia do szwedzkiego Trelleborga. To pierwszy komercyjny rejs nowego polskiego promu, największego na liniach...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prom-Jantar-Unity-wyplynal-w-pierwszy-rejs-do-Trelleborga-9071431.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 21:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Sell America” wraca do gry? Na Wall Street najmocniejsze spadki od października</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sell-America-wraca-do-gry-Na-Wall-Street-najmocniejsze-spadki-od-pazdziernika-9071446.html</link>
      <description>Reakcja nie ograniczyła się tylko do rynku akcji. Oberwało się też dolarowi i obligacjom skarbowym Wuja Sama.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sell-America-wraca-do-gry-Na-Wall-Street-najmocniejsze-spadki-od-pazdziernika-9071446.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 22:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>325 milionów ludzi płaci za Netflix. Wyniki lepsze od prognoz</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/325-milionow-ludzi-placi-za-Netflix-Wyniki-lepsze-od-prognoz-9071450.html</link>
      <description>Netflix opublikował nieznacznie lepsze od oczekiwań wyniki finansowe za czwarty kwartał 2025 roku. Firma poinformowała też, że ma 325 milionów płatnych abonentów na całym świecie wobec 300 milionów na koniec 2024 roku.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/325-milionow-ludzi-placi-za-Netflix-Wyniki-lepsze-od-prognoz-9071450.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 22:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Aktualizacja budżetów kontraktów zwiększy wynik brutto Trakcji o 49,3 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aktualizacja-budzetow-kontraktow-zwiekszy-wynik-brutto-Trakcji-o-49-3-mln-zl-9071455.html</link>
      <description>W czwartym kwartale 2025 roku łączny wpływ aktualizacji budżetów kontraktów na wynik brutto Trakcji wyniósł 49,3 mln zł - poinformowała budowlana spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aktualizacja-budzetow-kontraktow-zwiekszy-wynik-brutto-Trakcji-o-49-3-mln-zl-9071455.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 22:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pentagon wycofuje ekspertów z NATO. Amerykanie ograniczą wsparcie dla Europy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pentagon-wycofuje-ekspertow-z-NATO-Amerykanie-ogranicza-wsparcie-dla-Europy-9071463.html</link>
      <description>Pentagon planuje ograniczyć amerykański udział w grupach doradczych Sojuszu Północnoatlantyckiego, w tym głównie w Centrach Eksperckich NATO - poinformował we wtorek dziennik „Washington Post”, powołując się na urzędników, zaznajomionych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pentagon-wycofuje-ekspertow-z-NATO-Amerykanie-ogranicza-wsparcie-dla-Europy-9071463.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 23:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pechowy Mercedes z „niespodzianką”. Nowy właściciel ma spłacić 47 tys. zł do ZUS</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakup-auta-z-zastawem-skarbowym-i-jego-konsekwencje-dla-wlasciciela-9071266.html</link>
      <description>Zakup auta z drugiej ręki to zarówno korzyści, jak i poważne wady. Z jednej strony kierowca cieszy się niższą ceną, ale z drugiej musi liczyć z tym, że stan pojazdu będzie daleki od tego, jak przedstawił to sprzedający. Niewiele mówi się...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakup-auta-z-zastawem-skarbowym-i-jego-konsekwencje-dla-wlasciciela-9071266.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Analiza udziałów OFE w spółkach z GPW. Jak ABB napędzało zakupy w 2025 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analiza-udzialow-OFE-w-akcjonariatach-spolek-z-GPW-Instytucjonalne-smart-money-przemeblowalo-portfele-w-2025-roku-9071259.html</link>
      <description>Otwarte Fundusze Emerytalne (OFE) pozostają jednymi z kluczowych graczy instytucjonalnych na warszawskim parkiecie, a ich decyzje inwestycyjne są wnikliwie śledzone jako wskaźnik nastrojów rynkowych. Analizy zmian w akcjonariatach spółek z głównych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analiza-udzialow-OFE-w-akcjonariatach-spolek-z-GPW-Instytucjonalne-smart-money-przemeblowalo-portfele-w-2025-roku-9071259.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zdolność kredytowa prze jak pług przez zaspy, banki pożyczą więcej w hipotekach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zdolnosc-kredytowa-dochod-15-tys-zl-styczen-2026-9071113.html</link>
      <description>Nie widać oznak końca trendu – zdolność kredytowa w hipotekach rośnie jak na drożdżach. Styczeń to kolejny miesiąc, w którym do wyjątków należą przypadki niższych szacunków. Głównym „winowajcą” jest spadek oprocentowania kredytów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zdolnosc-kredytowa-dochod-15-tys-zl-styczen-2026-9071113.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Pułapka" dla zarabiających powyżej średniej coraz bardziej dotkliwa. Rząd nie planuje zmian. Sprawdź, kto zapłaci</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Waloryzacja-progu-podatkowego-w-2026-Rzad-nie-planuje-zmian-9070316.html</link>
      <description>Drugi próg PIT obejmuje już 7,6 proc. podatników. Odpowiadają oni za niemal połowę wszystkich wpływów z podatku dochodowego ustalanego na zasadach ogólnych. Brak waloryzacji limitu 120 tys. zł sprawia, że w "pułapkę" 32-proc. stawki wpada...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Waloryzacja-progu-podatkowego-w-2026-Rzad-nie-planuje-zmian-9070316.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Deweloperskie pustynie na mapie Polski. Gdzie rynek pierwotny nie istnieje?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperskie-pustynie-na-mapie-Polski-Gdzie-rynek-pierwotny-nie-istnieje-9065350.html</link>
      <description>Zero sprzedanych nowych mieszkań przez pięć lat - prócz mieszkaniowych liderów, znajdziemy w Polsce też takie powiaty. Czy deweloperzy nie mają tam czego szukać?</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperskie-pustynie-na-mapie-Polski-Gdzie-rynek-pierwotny-nie-istnieje-9065350.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Wielki spisek globalnych elit”. Jak Davos karmi teorie spiskowe i skrajne narracje</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-spisek-globalnych-elit-Jak-Davos-karmi-teorie-spiskowe-i-skrajne-narracje-9071504.html</link>
      <description>W sieci krążą teorie o Davos, według których elity rzekomo planują tam m.in. nakaz zabijania zwierząt domowych czy obowiązek jedzenia owadów. To siła kłamstwa powtarzanego tysiąc razy, które może skłonić do zastanowienia się, czy najbardziej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-spisek-globalnych-elit-Jak-Davos-karmi-teorie-spiskowe-i-skrajne-narracje-9071504.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zarzecki z RPP: Stopy procentowe spadną, jeśli prognozy NBP potwierdzą trwały spadek inflacji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzecki-z-RPP-Stopy-procentowe-spadna-jesli-prognozy-NBP-potwierdza-trwaly-spadek-inflacji-9071507.html</link>
      <description>Nowy członek RPP Marcin Zarzecki, powiedział w wywiadzie dla agencji Bloomberg, że stopy procentowe spadną, jeśli prognozy NBP potwierdzą trwały spadek inflacji.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzecki-z-RPP-Stopy-procentowe-spadna-jesli-prognozy-NBP-potwierdza-trwaly-spadek-inflacji-9071507.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zabójca byłego premiera Shinzo Abego skazany na dożywocie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zabojca-bylego-premiera-Shinzo-Abego-skazany-na-dozywocie-9071521.html</link>
      <description>Japoński sąd okręgowy w Narze skazał w środę na karę dożywotniego pozbawienia wolności mężczyznę oskarżonego o zastrzelenie byłego premiera Japonii Shinzo Abego – podała telewizja NHK. Do zamachu, który wstrząsnął japońską opinią...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zabojca-bylego-premiera-Shinzo-Abego-skazany-na-dozywocie-9071521.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mur zawalił się na pociąg w w Katalonii. Są ranni i ofiary śmiertelne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mur-zawalil-sie-na-pociag-w-w-Katalonii-Sa-ranni-i-ofiary-smiertelne-9071475.html</link>
      <description>Jedna osoba nie żyje, a kilkadziesiąt zostało rannych po zawaleniu się we wtorek muru na pociąg w prowincji Barcelona. Do wypadku doszło zaledwie dwa dni po zderzeniu się dwóch pociągów w prowincji Kordoba na południu kraju, w rezultacie którego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mur-zawalil-sie-na-pociag-w-w-Katalonii-Sa-ranni-i-ofiary-smiertelne-9071475.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tak portfele seniorów walczą z inflacją. Skupiają się na dwóch kategoriach wydatków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-portfele-seniorow-walcza-z-inflacja-Skupiaja-sie-na-dwoch-kategoriach-wydatkow-9071501.html</link>
      <description>Połowa badanych seniorów prognozuje, że w tym roku ich sytuacja finansowa pozostanie bez zmian - wynika z badania BIG InfoMonitor. Jednocześnie 36 proc. pytanych w wieku 65 plus stwierdziło, że w pełni zrealizowało swoje ubiegłoroczne plany finansowe;...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-portfele-seniorow-walcza-z-inflacja-Skupiaja-sie-na-dwoch-kategoriach-wydatkow-9071501.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Korupcja w cieniu KNF. Byli urzędnicy resortu sprawiedliwości chcą dobrowolnie poddać się karze</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korupcja-w-cieniu-KNF-Byli-urzednicy-resortu-sprawiedliwosci-chca-dobrowolnie-poddac-sie-karze-9071530.html</link>
      <description>Dwoje byłych pracowników Ministerstwa Sprawiedliwości oskarżonych o półmilionową korupcję chce dobrowolnie poddać się karze, a jeden z nich ma status małego świadka koronnego - informuje w środę „Gazeta Wyborcza". Jak podaje „GW" , to...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korupcja-w-cieniu-KNF-Byli-urzednicy-resortu-sprawiedliwosci-chca-dobrowolnie-poddac-sie-karze-9071530.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec taniej ziemi. Ceny gruntów rosną, mimo spadku sprzedaży mieszkań</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-taniej-ziemi-Ceny-gruntow-rosna-mimo-spadku-sprzedazy-mieszkan-9071500.html</link>
      <description>Reforma planistyczna zmienia porządek, który panował od niemal dwudziestu lat - plany ogólne wprowadzane przez gminy zdecydują o tym, które grunty pozostaną atrakcyjne dla inwestorów, a które istotnie stracą na wartości - wskazali eksperci...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-taniej-ziemi-Ceny-gruntow-rosna-mimo-spadku-sprzedazy-mieszkan-9071500.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polski paszport nie dla każdego. MSWiA tonuje entuzjazm, "zero tolerancji"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-paszport-nie-dla-kazdego-MSWiA-tonuje-entuzjazm-zero-tolerancji-9071482.html</link>
      <description>Ubiegły rok przyniósł wzrost liczby wniosków od cudzoziemców o uznanie za obywatela polskiego, co potwierdza niesłabnące zainteresowanie osiedlaniem się nad Wisłą – podkreśla w środę „Dziennik Gazeta Prawna”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-paszport-nie-dla-kazdego-MSWiA-tonuje-entuzjazm-zero-tolerancji-9071482.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Psy na łańcuchach wciąż czekają. Polacy za propozycją prezydenta</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Psy-na-lancuchach-wciaz-czekaja-Polacy-za-propozycja-prezydenta-9071481.html</link>
      <description>Posłowie powinni zająć się propozycją prezydenta, który przygotował własną wersję ustawy uwalniającej trzymane na uwięzi psy – tak uważa prawie 70 proc. pytanych w sondażu IBRiS dla „Rzeczpospolitej”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Psy-na-lancuchach-wciaz-czekaja-Polacy-za-propozycja-prezydenta-9071481.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mechanik samochodowy na wagę złota. 75 proc. warsztatów narzeka na braki kadrowe</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mechanik-samochodowy-na-wage-zlota-75-proc-warsztatow-narzeka-na-braki-kadrowa-9071498.html</link>
      <description>Około 75 procent polskich warsztatów – około 18 tysięcy zakładów – bezskutecznie poszukuje wykwalifikowanych pracowników, a głównym problemem niedoborów jest mała liczba młodych ludzi wybierających zawód mechanika. Zachęcić ma do tego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mechanik-samochodowy-na-wage-zlota-75-proc-warsztatow-narzeka-na-braki-kadrowa-9071498.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump zapowiada odwet totalny. „Cały kraj zostanie wysadzony w powietrze”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-zapowiada-odwet-totalny-Caly-kraj-zostanie-wysadzony-w-powietrze-9071477.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział we wtorkowym wywiadzie dla telewizji NewsNation, że jeśli Iran zrealizowałby groźby śmierci wysuwane pod jego adresem, kraj ten zostałby zmieciony z powierzchni Ziemi.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-zapowiada-odwet-totalny-Caly-kraj-zostanie-wysadzony-w-powietrze-9071477.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Iran zdolny uderzyć w USA i Europę? Władze chwalą się sukcesem rakiety</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iran-zdolny-uderzyc-w-USA-i-Europe-Wladze-chwala-sie-sukcesem-rakiety-9071469.html</link>
      <description>Iran poinformował, że z powodzeniem przetestował pocisk balistyczny o zasięgu 10 tys. kilometrów, co pozwoliłoby mu zaatakować kontynentalne Stany Zjednoczone i Europę. Twierdzenia te Teheran rozpowszechnia za pośrednictwem mediów powiązanych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iran-zdolny-uderzyc-w-USA-i-Europe-Wladze-chwala-sie-sukcesem-rakiety-9071469.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Specjalny komitet InPostu nadal ocenia ofertę przejęcia wszystkich akcji spółki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Specjalny-komitet-InPostu-nadal-ocenia-oferte-przejecia-wszystkich-akcji-spolki-9071533.html</link>
      <description>Specjalny komitet składający się z zarządu i rady nadzorczej InPostu nadal ocenia ofertę przejęcia wszystkich akcji spółki - podał InPost w komunikacie. Spółka wskazuje, że nie ma pewności, iż propozycja doprowadzi do zakończenia transakcji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Specjalny-komitet-InPostu-nadal-ocenia-oferte-przejecia-wszystkich-akcji-spolki-9071533.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mercosur spędza sen z powiek PSL. Trudna walka o zaskarżenie umowy handlowej do TSUE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mercosur-spedza-sen-z-powiek-PSL-Trudna-walka-o-zaskarzenie-umowy-handlowej-do-TSUE-9071497.html</link>
      <description>Głosy nieobecnych będą liczone jako głosy przeciwko wnioskowi ws. zaskarżenia umowy z krajami Mercosuru do TSUE, dlatego tak ważna jest obecność i pełna mobilizacja - mówił PAP europoseł PSL Adam Jarubas. Z kolei europoseł Krzysztof Hetman...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mercosur-spedza-sen-z-powiek-PSL-Trudna-walka-o-zaskarzenie-umowy-handlowej-do-TSUE-9071497.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Węgierskie protesty przeciw umowie UE-Mercosur. "Nasz chleb nie jest na sprzedaż"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegierskie-protesty-przeciw-umowie-UE-Mercosur-Nasz-chleb-nie-jest-na-sprzedaz-9071464.html</link>
      <description>Minister rolnictwa Węgier Istvan Nagy i premier tego kraju Viktor Orban poparli we wtorek rolników protestujących przeciwko umowie UE-Mercosur, określając ją „zagrożeniem dla bezpieczeństwa żywności” w Europie. Premier Orban zapowiedział...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegierskie-protesty-przeciw-umowie-UE-Mercosur-Nasz-chleb-nie-jest-na-sprzedaz-9071464.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bon senioralny jednak od 75. roku życia. Okła-Drewnowicz dementuje plotki o podwyżce wieku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bon-senioralny-jednak-od-75-roku-zycia-Okla-Drewnowicz-dementuje-plotki-o-podwyzce-wieku-9071441.html</link>
      <description>Okła-Drewnowicz zdementowała we wtorek doniesienia o podwyższeniu kryterium wieku uprawniającego do otrzymania bonu senioralnego. Zapewniła, że pozostanie nim 75 lat, a nie jak sugerowano 80 lat.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bon-senioralny-jednak-od-75-roku-zycia-Okla-Drewnowicz-dementuje-plotki-o-podwyzce-wieku-9071441.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoty wiek polskiej gospodarki? Piątkowski: Dogoniliśmy przeciętnego Japończyka</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-wiek-polskiej-gospodarki-Piatkowski-Dogonilismy-przecietnego-Japonczyka-9071493.html</link>
      <description>Polska delegacja w Davos powinna dowieść, że nasz kraj ma pomysły na ożywienie gospodarcze w Unii Europejskiej - powiedział PAP Marcin Piątkowski, ekonomista, prof. Akademii im. Leona Koźmińskiego. Dodał, że bez nowych pomysłów i działań...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-wiek-polskiej-gospodarki-Piatkowski-Dogonilismy-przecietnego-Japonczyka-9071493.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Przędzalnia Przyszłości" w Częstochowie. Miasto chce wykorzystać tereny Elaneksu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przedzalnia-Przyszlosci-w-Czestochowie-Miasto-chce-skorzystac-ze-wsparcia-MFiPR-ws-terenow-po-fabryce-Elanex-9071438.html</link>
      <description>Samorząd Częstochowy chce skorzystać ze wsparcia doradczego Ministerstwa Funduszy i Polityki Regionalnej w badaniu możliwości zagospodarowania terenów po fabryce włókienniczej Elanex w formule partnerstwa publiczno-prywatnego - podało we wtorek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przedzalnia-Przyszlosci-w-Czestochowie-Miasto-chce-skorzystac-ze-wsparcia-MFiPR-ws-terenow-po-fabryce-Elanex-9071438.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Amerykańskie wojska panoszą się w Norwegii? "Nie mamy pełnej kontroli"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanskie-wojska-panosza-sie-w-Norwegii-Nie-mamy-pelnej-kontroli-9071474.html</link>
      <description>Amerykańska armia od 2024 r. ma nieograniczony dostęp do 12 baz wojskowych na terenie Norwegii. Partie lewicowe, od których poparcia zależy większość parlamentarna rządu premiera Jonas Gahr Stoere, uznały to we wtorek to za zagrożenie dla bezpieczeństwa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanskie-wojska-panosza-sie-w-Norwegii-Nie-mamy-pelnej-kontroli-9071474.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>15 milionów paczek w jeden dzień. InPost pokazał dane. "Przełomowy rok"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-InPost-w-IV-kw-25-dostarczyla-417-6-mln-przesylek-o-30-proc-wiecej-rdr-9071540.html</link>
      <description>Grupa InPost w czwartym kwartale 2025 roku dostarczyła 417,6 mln przesyłek, co stanowi wzrost o 30 proc. rdr - podała spółka w komunikacie. Ponadto w całym 2025 roku spółka notowana na giełdzie w Amsterdamie dostarczyła blisko 1,4 mld przesyłek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-InPost-w-IV-kw-25-dostarczyla-417-6-mln-przesylek-o-30-proc-wiecej-rdr-9071540.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Duet przewodniczących nie wchodzi w grę. Hennig-Kloska komentuje propozycję Pełczyńskiej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duet-przewodniczacych-nie-wchodzi-w-gre-Hennig-Kloska-komentuje-propozycje-Pelczynskiej-9071442.html</link>
      <description>Statut partii Polska 2050 nie przewiduje współprzewodnictwa - powiedziała we wtorek Paulina Hennig-Kloska, która wraz z Katarzyną Pełczyńską-Nałęcz przeszła do drugiej tury wyborów na szefa ugrupowania.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duet-przewodniczacych-nie-wchodzi-w-gre-Hennig-Kloska-komentuje-propozycje-Pelczynskiej-9071442.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vance będzie ojcem po raz czwarty. Chłopiec urodzi się latem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Vance-bedzie-ojcem-po-raz-czwarty-Chlopiec-urodzi-sie-latem-9071447.html</link>
      <description>Wiceprezydent USA J.D. Vance i jego małżonka Usha poinformowali we wtorek, że spodziewają się czwartego dziecka. Chłopiec ma przyjść na świat pod koniec lipca.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Vance-bedzie-ojcem-po-raz-czwarty-Chlopiec-urodzi-sie-latem-9071447.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie na fali wzrostowej po prognozach Goldman Sachs</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-na-fali-wzrostowej-po-prognozach-Goldman-Sachs-9071543.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie rosną po prognozach analityków Goldman Sachs o dalszym napływie metalu do USA - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-na-fali-wzrostowej-po-prognozach-Goldman-Sachs-9071543.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Siódmy tankowiec w rękach USA. Trump zacieśnia pętlę wokół Wenezueli?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Siodmy-tankowiec-w-rekach-USA-Trump-zaciesnia-petle-wokol-Wenezueli-9071458.html</link>
      <description>Dowództwo Południowe (SOUTHCOM) USA poinformowało, że we wtorek rano amerykańskie siły zajęły kolejny tankowiec w rejonie Karaibów. Jak zaznaczono, działania jednostki były sprzeczne z ogłoszoną przez prezydenta USA Donalda Trumpa blokadą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Siodmy-tankowiec-w-rekach-USA-Trump-zaciesnia-petle-wokol-Wenezueli-9071458.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ropa tanieje. Inwestorzy czekają na Donalda Trumpa w Davos i raport MAE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-tanieje-Inwestorzy-czekaja-na-Donalda-Trumpa-w-Davos-i-raport-MAE-9071547.html</link>
      <description>Ropa naftowa tanieje w środę na globalnych rynkach paliw. Inwestorzy czekają na przemówienie prezydenta USA Donalda Trumpa w Davos i raport Międzynarodowej Agencji Energetycznej (MAE) dotyczący perspektyw ogromnej nadwyżki ropy na świecie - informują...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-tanieje-Inwestorzy-czekaja-na-Donalda-Trumpa-w-Davos-i-raport-MAE-9071547.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przełom ws. Grenlandii? Trump zaskakuje przed Davos. „Rozwiązanie w ciągu kilku dni”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelom-ws-Grenlandii-Trump-zaskakuje-przed-Davos-Rozwiazanie-w-ciagu-kilku-dni-9071486.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział we wtorek, że w najbliższych dniach prawdopodobnie uda się mu wypracować rozwiązanie z Europą w sprawie Grenlandii. Trump w środę ma przybyć na Światowe Forum Ekonomiczne w Davos.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelom-ws-Grenlandii-Trump-zaskakuje-przed-Davos-Rozwiazanie-w-ciagu-kilku-dni-9071486.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kłopoty Orbana tuż przed wyborami. Węgierskie elity: Potępiamy działania premiera</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klopoty-Orbana-tuz-przed-wyborami-Wegierskie-elity-Potepiamy-dzialania-premiera-9071461.html</link>
      <description>Kilkadziesiąt osobistości publicznych - byłych ministrów, dyplomatów, artystów i kilka organizacji pozarządowych - zapewniło w liście do przewodniczących najważniejszych instytucji Unii Europejskiej o przywiązaniu Węgrów do Wspólnoty, potępiając...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klopoty-Orbana-tuz-przed-wyborami-Wegierskie-elity-Potepiamy-dzialania-premiera-9071461.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: Rada Pokoju może zastąpić ONZ. Bóg byłby dumny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Rada-Pokoju-moze-zastapic-ONZ-Bog-bylby-dumny-9071440.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział we wtorek, że tworzona przez niego Rada Pokoju może zastąpić Organizację Narodów Zjednoczonych. Stwierdził jednak, że chce, by ONZ kontynuowała działalność i zrealizowała swój potencjał.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Rada-Pokoju-moze-zastapic-ONZ-Bog-bylby-dumny-9071440.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Francja prosi o ćwiczenia NATO na Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-prosi-o-cwiczenia-NATO-na-Grenlandii-9071549.html</link>
      <description>Pałac Elizejski poinformował w środę, że Francja zwraca się o zorganizowanie ćwiczeń NATO na Grenlandii i jest gotowa wnieść w nie swój wkład. Informację tę przekazały francuskie media, powołując się na kancelarię prezydenta.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-prosi-o-cwiczenia-NATO-na-Grenlandii-9071549.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Benjamin Netanjahu przyjął zaproszenie do Rady Pokoju</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Benjamin-Netanjah-przyjal-zaproszenie-do-Rady-Pokoju-9071552.html</link>
      <description>Premier Izraela Benjamin Netanjahu przyjął zaproszenie prezydenta USA Donalda Trumpa do dołączenia do Rady Pokoju - przekazała w środę agencja Reutera, powołując się na komunikat kancelarii szefa izraelskiego rządu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Benjamin-Netanjah-przyjal-zaproszenie-do-Rady-Pokoju-9071552.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kary dla giganta fitness. UOKiK stawia zarzuty Benefit Systems</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-stawia-zarzuty-Benefit-Systems-w-sprawie-m-in-stosowania-nieuczciwych-klauzul-w-umowach-9071553.html</link>
      <description>Urząd Ochrony Konkurencji i Konsumentów stawia zarzuty Benefit Systems za naruszanie zbiorowych interesów konsumentów oraz stosowanie nieuczciwych klauzul w umowach - podał urząd w komunikacie. Jeśli zarzuty się potwierdzą, spółka Benefit Systems...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-stawia-zarzuty-Benefit-Systems-w-sprawie-m-in-stosowania-nieuczciwych-klauzul-w-umowach-9071553.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Były premier skazany na 23 lata więzienia za udział w próbie zamachu stanu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-premier-skazany-na-23-lata-wiezienia-za-udzial-w-probie-zamachu-stanu-9071571.html</link>
      <description>Były premier Korei Płd. Han Duk Su został skazany w środę w Seulu na 23 lata więzienia za odegranie kluczowej roli w próbie zamachu stanu. Wyrok jest znacznie surowszy od 15 lat, których domagała się prokuratura dla Hana za pomoc w ogłoszeniu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-premier-skazany-na-23-lata-wiezienia-za-udzial-w-probie-zamachu-stanu-9071571.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spór o wynagrodzenia w Auchan. Pracownicy skarżą się na brak podwyżek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spor-o-wynagrodzenia-w-Auchan-Pracownicy-skarza-sie-na-brak-podwyzek-9071536.html</link>
      <description>Organizacje związkowe w Auchan alarmują, że sieć jako jedyna w kraju nie przyznała pracownikom podwyżek wynagrodzeń od początku 2026 r. Jak informuje Portal Spożywczy, pensje mają jedynie zostać wyrównane do płacy minimalnej, a nie wszystkie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spor-o-wynagrodzenia-w-Auchan-Pracownicy-skarza-sie-na-brak-podwyzek-9071536.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Od Grenlandii po Tokio. Globalne napięcia zatrzymują rajd bitcoina</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-Grenlandii-po-Tokio-Globalne-napiecia-zatrzymuja-rajd-bitcoina-9071535.html</link>
      <description>Nowy 2026 rok nie rozpieszcza inwestorów na rynku kryptowalut. Rajd bitcoina w kierunku 100 tys. dolarów wyhamował w warunkach narastającej awersji do ryzyka, wywołanej m.in. napięciami geopolitycznymi, obawami o nowe cła ze strony administracji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-Grenlandii-po-Tokio-Globalne-napiecia-zatrzymuja-rajd-bitcoina-9071535.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Medicalgorithmics otrzymał od BioFund ofertę objęcia akcji w konwersji po cenie 33 zł/ szt.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-otrzymal-od-BioFund-oferte-objecia-akcji-w-konwersji-po-cenie-33-zl-szt-9071585.html</link>
      <description>BioFund Capital Management - akcjonariusz Medicalgorithmics - zaoferował objęcie akcji spółki w ramach konwersji pożyczki na jej akcje po cenie emisyjnej w wysokości 33 zł za sztukę - podał Medicalgorithmics.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-otrzymal-od-BioFund-oferte-objecia-akcji-w-konwersji-po-cenie-33-zl-szt-9071585.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prawie 3300 zł rocznie. Dodatkowe świadczenie dla niektórych emerytów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/273-zl-miesiecznie-wiecej-do-emerytury-Tylko-ta-grupa-moze-je-dostac-9071576.html</link>
      <description>273 zł miesięcznie - tyle wynosi świadczenie ratownicze, które jest przeznaczone tylko dla niewielkiej grupy emerytów. Po osiągnięciu odpowiedniego wieku mają na nie szansę osoby, które działały w służbie ratowniczej jako strażacy ochotnicy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/273-zl-miesiecznie-wiecej-do-emerytury-Tylko-ta-grupa-moze-je-dostac-9071576.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Podwyżki cen w Amazonie. Zapasy się skończyły, a „pełzające cła” uderzają w klientów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-cen-w-Amazonie-Zapasy-sie-skonczyly-a-pelzajace-cla-uderzaja-w-klientow-9071583.html</link>
      <description>Dyrektor generalny Amazon, Andy Jassy, przyznał we wtorek podczas Światowego Forum Ekonomicznego w Davos, że nowa polityka celna administracji Donalda Trumpa zaczyna realnie wpływać na ceny produktów w serwisie. Jassy określił to zjawisko mianem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-cen-w-Amazonie-Zapasy-sie-skonczyly-a-pelzajace-cla-uderzaja-w-klientow-9071583.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Awaria Air Force One w drodze do Davos. Trump musiał się przesiąść</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awaria-Air-Force-One-w-drodze-do-Davos-Trump-musial-sie-przesiasc-9071511.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump wyruszył w nocy z wtorku na środę do Szwajcarii na pokładzie zastępczego samolotu. Wcześniej Air Force One, którym leciał do Europy, wrócił do bazy lotniczej pod Waszyngtonem w związku z usterką elektroniczną.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awaria-Air-Force-One-w-drodze-do-Davos-Trump-musial-sie-przesiasc-9071511.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>200 zł "od ręki" za otwarcie konta firmowego w VeloBanku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/200-zl-od-reki-za-otwarcie-konta-firmowego-w-VeloBanku-9071021.html</link>
      <description>VeloBank nagradza samo otwarcie konta firmowego. Przedsiębiorcy, którzy założą VeloKonto Firma i spełnią trzy warunki, otrzymają 200 zł premii od ręki. Dodatkowo bank proponuje promocyjne oprocentowanie środków na poziomie 5,75 proc. w skali...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/200-zl-od-reki-za-otwarcie-konta-firmowego-w-VeloBanku-9071021.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pociąg Polregio wykoleił się w Małopolsce. Policja ustaliła przyczynę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pociag-Polregio-wykoleil-sie-w-Malopolsce-Policja-ustalila-przyczyne-9071492.html</link>
      <description>We wtorek po godzinie 21.00 doszło do wykolejenia dwóch wagonów pociągu Polregio na trasie Miechów - Słomniki w woj. małopolskim. W pociągu było ok. 20 osób, nikomu nic się nie stało. Ruch pociągów jest wstrzymany. Policja poinformowała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pociag-Polregio-wykoleil-sie-w-Malopolsce-Policja-ustalila-przyczyne-9071492.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spór o Grenlandię przyćmił wojnę w Ukrainie. Co z "pakietem dobrobytu" dla Kijowa?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spor-o-Grenlandie-przycmil-wojne-w-Ukrainie-Co-z-pakietem-dobrobytu-dla-Kijowa-9071578.html</link>
      <description>Sprzeciw Europy wobec starań prezydenta USA Donalda Trumpa o przejęcie Grenlandii i proponowanej przez niego inicjatywy Rady Pokoju opóźnił plany ogłoszenia pakietu wsparcia gospodarczego dla Ukrainy po zakończeniu wojny z Rosją - poinformował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spor-o-Grenlandie-przycmil-wojne-w-Ukrainie-Co-z-pakietem-dobrobytu-dla-Kijowa-9071578.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoty pozostaje odporny na światowe zawirowania. Kurs euro w wąskim zakresie wahań</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-pozostaje-odporny-na-swiatowe-zawirowania-Kurs-euro-w-waskim-zakresie-wahan-9071607.html</link>
      <description>Podczas gdy świat finansów nerwowo reaguje na wzrost ryzyka geopolitycznego, notowania złotego pozostają nad wyraz stabilne.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-pozostaje-odporny-na-swiatowe-zawirowania-Kurs-euro-w-waskim-zakresie-wahan-9071607.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA to chaos, Chiny to spokój? Szef MSZ odpowiada na pytanie o walkę o wpływy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-to-chaos-Chiny-to-spokoj-Szef-MSZ-odpowiada-na-pytanie-o-walke-o-wplywy-9071600.html</link>
      <description>Chiny nie zamierzają rywalizować z żadnym krajem o wpływy i pozostają siłą stabilizującą – oświadczył w środę resort dyplomacji w Pekinie. Rzecznik MSZ Guo Jiakun odpowiedział w ten sposób na pytanie, czy „chaos” wywoływany przez...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-to-chaos-Chiny-to-spokoj-Szef-MSZ-odpowiada-na-pytanie-o-walke-o-wplywy-9071600.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szefowa KE zapowiada ogromne europejskie inwestycje na Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-KE-zapowiada-ogromne-europejskie-inwestycje-na-Grenlandii-9071618.html</link>
      <description>Szefowa Komisja Europejskiej Ursula von der Leyen podczas debaty w środę w Parlamencie Europejskim zapowiedziała „potężny europejski impuls inwestycyjny” na Grenlandii, który ma wesprzeć jej gospodarkę i infrastrukturę. Drugim filarem strategii...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-KE-zapowiada-ogromne-europejskie-inwestycje-na-Grenlandii-9071618.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Testy Euro NCAP - oto najbezpieczniejsze auta w swoich klasach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Testy-Euro-NCAP-oto-najbezpieczniejsze-auta-w-swoich-klasach-9071582.html</link>
      <description>Od miejskich aut po duże SUV-y i klasę wyższą – organizacja Euro NCAP słynąca z testów zderzeniowych wybrała najbezpieczniejsze samochody osobowe w poszczególnych segmentach rynku. Bezpieczeństwo jest jednak w cenie. Każdy z wyróżnionych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Testy-Euro-NCAP-oto-najbezpieczniejsze-auta-w-swoich-klasach-9071582.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Uran z Rosji pod lupą. Zachodni giganci mają dość szantażu i łączą siły</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zachod-w-walce-o-surowcowa-niezaleznosc-wielka-fuzja-na-rynku-metali-i-odwrot-od-rosyjskiego-uranu-9071611.html</link>
      <description>W obliczu rosnących napięć geopolitycznych i kontroli eksportu narzuconej przez Pekin oraz Moskwę, zachodnie koncerny energetyczne i wydobywcze konsolidują siły. Fuzja Energy Fuels z Australian Strategic Materials (ASM) oraz apele europejskich gigantów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zachod-w-walce-o-surowcowa-niezaleznosc-wielka-fuzja-na-rynku-metali-i-odwrot-od-rosyjskiego-uranu-9071611.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szefowa Zgromadzenia Ogólnego ONZ o Radzie Pokoju: zbędna inicjatywa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-Zgromadzenia-Ogolnego-ONZ-o-Radzie-Pokoju-zbedna-inicjatywa-9071627.html</link>
      <description>Przewodnicząca Zgromadzenia Ogólnego ONZ Annalena Baerbock oceniła na marginesie Światowego Forum Ekonomicznego w Davos, że forsowana przez prezydenta USA Donalda Trumpa Rada Pokoju to zbędna inicjatywa. To ONZ zajmuje się ochroną światowego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-Zgromadzenia-Ogolnego-ONZ-o-Radzie-Pokoju-zbedna-inicjatywa-9071627.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawrocki: NATO jest stabilne, USA to nasz najważniejszy sojusznik</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-NATO-jest-stabilne-USA-to-nasz-najwazniejszy-sojusznik-9071628.html</link>
      <description>USA są najważniejszym polskim sojusznikiem, a NATO jest „stabilne” - powiedział w środę prezydent Karol Nawrocki, który bierze udział w Światowym Forum Ekonomicznym w Davos (WEF).</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-NATO-jest-stabilne-USA-to-nasz-najwazniejszy-sojusznik-9071628.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Analitycy: Wolumen paczek InPostu w Polsce poniżej prognoz, Allegro może przejmować udziały</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wolumen-paczek-InPostu-w-Polsce-ponizej-prognoz-Allegro-moze-przejmowac-udzialy-opinia-9071630.html</link>
      <description>Wolumen paczek dostarczonych przez InPost w czwartym kwartale wzrósł o 5 proc., ale jest to wynik poniżej zapowiedzi spółki kwartał wcześniej - oceniają analitycy Erste Group. Ich zdaniem, może to oznaczać, że Allegro przejmuje coraz większy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wolumen-paczek-InPostu-w-Polsce-ponizej-prognoz-Allegro-moze-przejmowac-udzialy-opinia-9071630.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kruk rozpoczął prace nad rozdzieleniem struktur operacyjnych i inwestycyjnych grupy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kruk-rozpoczal-prace-nad-rozdzieleniem-struktur-operacyjnych-i-inwestycyjnych-grupy-9071633.html</link>
      <description>Kruk rozpoczął prace nad rozdzieleniem struktur operacyjnych i inwestycyjnych w ramach grupy, co obejmuje m.in. utworzenie spółek celowych, do których planowane jest wydzielenie wybranych obszarów działalności - podała spółka w komunikacie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kruk-rozpoczal-prace-nad-rozdzieleniem-struktur-operacyjnych-i-inwestycyjnych-grupy-9071633.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Masz postanowienie o oszczędzaniu? BNP Paribas dorzuci Ci 700 zł na dobry początek. Załóż konto i bądź aktywny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/BNP-Paribas-wyplaci-Ci-700-zl-na-dobry-poczatek-Zaloz-konto-i-badz-aktywny-9071157.html</link>
      <description>Nowa promocja w BNP Paribas Banku Polska to kolejna oferta na rynku, która pozwala zyskać część premii już za samo otwarcie konta. 100 zł to jednak dopiero początek - klienci, którzy nie zapomną o zapewnianiu wpływów i dokonywaniu płatności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/BNP-Paribas-wyplaci-Ci-700-zl-na-dobry-poczatek-Zaloz-konto-i-badz-aktywny-9071157.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

