<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 12:20:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Wielki powrót węglówki. Śląsk i porty połączone szybką koleją towarową</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-powrot-weglowki-Slask-i-porty-polaczone-szybka-koleja-towarowa-9066576.html</link>
      <description>Łódzka Kolej Aglomeracyjna wprowadza nowe poranne połączenie z Koluszek do Łodzi i dodatkowe postoje na stacjach na tej linii. Duże inwestycje na trasach kolejowych w Łódzkiem zapowiadają na 2026 r. Polskie Linie Kolejowe. Węglówka znów stanie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-powrot-weglowki-Slask-i-porty-polaczone-szybka-koleja-towarowa-9066576.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mediolan nową stolicą milionerów. Co 12. mieszkaniec ma fortunę. Nowy Jork i Londyn daleko w tyle</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mediolan-nowa-stolica-milionerow-Co-12-mieszkaniec-ma-fortune-Nowy-Jork-i-Londyn-daleko-w-tyle-9069689.html</link>
      <description>Mediolan to raj dla milionerów: miasto ma najwyższy na świecie ich odsetek wśród zarejestrowanych mieszkańców - podał w piątek włoski dziennik ekonomiczny „Il Sole- 24 Ore”. Na podstawie raportu londyńskiej firmy doradczej gazeta odnotowała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mediolan-nowa-stolica-milionerow-Co-12-mieszkaniec-ma-fortune-Nowy-Jork-i-Londyn-daleko-w-tyle-9069689.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prawicowi ekstremiści posiadają legalnie ponad 4 tys. sztuk broni</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawicowi-ekstremisci-posiadaja-legalnie-ponad-4-tys-sztuk-broni-9069646.html</link>
      <description>Ponad 4 tys. sztuk broni palnej znajduje się legalnie w rękach prawicowych ekstremistów w Niemczech - wynika z danych MSW udostępnionych frakcji Zielonych. Wśród posiadaczy broni są m. in. członkowie ruchu Obywatele Rzeszy, negujący istnienie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawicowi-ekstremisci-posiadaja-legalnie-ponad-4-tys-sztuk-broni-9069646.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Minister skarbu USA: Grenlandia może być obroniona tylko jeśli będzie częścią Stanów Zjednoczonych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-skarbu-USA-Grenlandia-moze-byc-obroniona-tylko-jesli-bedzie-czescia-Stanow-Zjednoczonych-9070194.html</link>
      <description>Grenlandia może być obroniona tylko jeśli będzie częścią Stanów Zjednoczonych - powiedział w niedzielę w telewizji NBC News amerykański minister skarbu (finansów) Scott Bessent. Jego zdaniem „Europejczycy zrozumieją, że to jest najlepsze...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-skarbu-USA-Grenlandia-moze-byc-obroniona-tylko-jesli-bedzie-czescia-Stanow-Zjednoczonych-9070194.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przełom ws. Drogi Czerwonej w Gdyni. GDDKiA składa kluczowy wniosek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelom-ws-Drogi-Czerwonej-w-Gdyni-GDDKiA-sklada-kluczowy-wniosek-9068534.html</link>
      <description>Generalna Dyrekcja Dróg Krajowych i Autostrad złożyła wniosek o wydanie decyzji środowiskowej (DŚU) dla pierwszego odcinka Drogi Czerwonej. Dotyczy on ponad 5-kilometrowego fragmentu trasy pomiędzy węzłami Gdynia Chylonia i Kwiatkowskiego II...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelom-ws-Drogi-Czerwonej-w-Gdyni-GDDKiA-sklada-kluczowy-wniosek-9068534.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cios w kobiety i klimat. USA porzucają Fundusz Ludnościowy i walkę z ociepleniem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cios-w-kobiety-i-klimat-USA-porzucaja-Fundusz-Ludnosciowy-i-walke-z-ociepleniem-9066510.html</link>
      <description>Organizacja Amnesty International skrytykowała w ogłoszonym w sobotę komunikacie jako „okrutne” i „rasistowskie” decyzje zakomunikowane przez prezydenta Donalda Trumpa, który oznajmił, że Stany Zjednoczone wycofują się z 66 organizacji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cios-w-kobiety-i-klimat-USA-porzucaja-Fundusz-Ludnosciowy-i-walke-z-ociepleniem-9066510.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dzieci migrantów zarobkowych w Rosji są wypychane poza system szkolnictwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzieci-migrantow-zarobkowych-w-Rosji-sa-wypychane-poza-system-szkolnictwa-9070191.html</link>
      <description>Przepisy, które weszły w życie w ubiegłym roku sprawiły, że dzieci migrantów zarobkowych w Rosji, głównie z krajów Azji Centralnej, nie mają możliwości nauki w szkołach z uwagi na obowiązkowe testy językowe i bariery formalne - poinformowały...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzieci-migrantow-zarobkowych-w-Rosji-sa-wypychane-poza-system-szkolnictwa-9070191.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Łajdak roku 2025” steruje Ameryką. "Oto najpotężniejszy człowiek świata, o którym mało kto słyszał"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lajdak-roku-2025-steruje-Ameryka-Oto-najpotezniejszy-czlowiek-swiata-o-ktorym-malo-kto-slyszal-9069928.html</link>
      <description>Strateg ruchu MAGA Steve Bannon uważa go za „premiera” USA; nazywany najpotężniejszym urzędnikiem „w Ameryce, jeśli nie na świecie” Stephen Miller, najbardziej sprawczy członek administracji prezydenta Donalda Trumpa kształtuje i wdraża...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lajdak-roku-2025-steruje-Ameryka-Oto-najpotezniejszy-czlowiek-swiata-o-ktorym-malo-kto-slyszal-9069928.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska wystawi Rosji rachunek za grabieże ZSRR. "To trudniejsze niż z Niemcami"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wystawi-Rosji-rachunek-za-grabieze-ZSRR-To-trudniejsze-niz-z-Niemcami-9067966.html</link>
      <description>Polska nigdy nie zrezygnowa ła z roszczeń odszkodowawczych wobec Rosji – przypomina Ministerstwo Spraw Zagranicznych. Jak informuje "Rzeczpospolita", Instytut Strat Wojennych prowadzi zaawansowane prace nad tzw. Raportem Wschodnim, kt óry ma oszacowa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wystawi-Rosji-rachunek-za-grabieze-ZSRR-To-trudniejsze-niz-z-Niemcami-9067966.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dzieci grały w piłkę, parafia zapłaci fortunę. Batalia o ciszę wyceniona na miliony</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzieci-graly-w-pilke-parafia-zaplaci-fortune-Batalia-o-cisze-wyceniona-na-miliony-9069874.html</link>
      <description>Odszkodowanie w wysokości 45 tysięcy euro musi zapłacić parafia w Palermo pobliskiej wspólnocie mieszkaniowej za to, że dzieci grające w piłkę na boisku przy kościele przeszkadzały mieszkańcom - zdecydował sąd na Sycylii. Miejscowa archidiecezja...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzieci-graly-w-pilke-parafia-zaplaci-fortune-Batalia-o-cisze-wyceniona-na-miliony-9069874.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chcieli chronić, a zaszkodzili? Miliony Polaków wypchnięte do pożyczkowego podziemia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chcieli-chronic-a-zaszkodzili-Miliony-Polakow-wypchniete-do-pozyczkowego-podziemia-9066879.html</link>
      <description>Szara strefa na rynku pożyczek pozabankowych w Polsce osiągnęła poziom 15 proc. całego sektora i odpowiada za około 5,1 mld zł obrotu rocznie - wynika z szacunków Warsaw Enterprise Institute. Oznacza to, że co szósta transakcja pożyczkowa realizowana...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chcieli-chronic-a-zaszkodzili-Miliony-Polakow-wypchniete-do-pozyczkowego-podziemia-9066879.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skandal z Grokiem. AI Muska generowała pornografię, teraz funkcja trafia za paywall</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandal-z-Grokiem-AI-Muska-generowala-pornografie-teraz-funkcja-trafia-za-paywall-9066328.html</link>
      <description>Chatbot Grok poinformował w piątek, że ogranicza możliwość edytowania obrazów na platformie X i będzie ona dostępna tylko dla płatnych użytkowników tego serwisu. Wykorzystujący AI chatbot był w ostatnim czasie krytykowany za umożliwianie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandal-z-Grokiem-AI-Muska-generowala-pornografie-teraz-funkcja-trafia-za-paywall-9066328.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NFZ tonie w długach, a 60 proc. rolników nie płaci składki. Ministra zdrowia: To decyzje polityczne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NFZ-tonie-w-dlugach-a-60-proc-rolnikow-nie-placi-skladki-Ministra-zdrowia-To-decyzje-polityczne-9068985.html</link>
      <description>Za 60 proc. ubezpieczonych w KRUS składkę zdrowotną płaci państwo, a kolejne 26 proc. odprowadza symboliczną kwotę do 20 zł miesięcznie. Dla porównania w 2024 r. pracownicy płacili miesięcznie średnio 584 zł, a prowadzący działalność...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NFZ-tonie-w-dlugach-a-60-proc-rolnikow-nie-placi-skladki-Ministra-zdrowia-To-decyzje-polityczne-9068985.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Blokada na sociale dla dzieci. Polska chce wzorować się na Australii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blokada-na-sociale-dla-dzieci-Polska-chce-wzorowac-sie-na-Australii-9068925.html</link>
      <description>Szefowa MEN Barbara Nowacka przekazała w czwartek, że poselski projekt ws. ograniczenia korzystania z mediów społecznościowych będzie wzorowany na australijskich regulacjach. Oczekujemy, że big techy nie będą dopuszczały dzieci do korzystania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blokada-na-sociale-dla-dzieci-Polska-chce-wzorowac-sie-na-Australii-9068925.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kucharz, mechanik lub informatyk pilnie poszukiwani. Polska Stacja Polarna na Spitsbergenie rekrutuje</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kucharz-mechanik-lub-informatyk-pilnie-poszukiwani-Polska-Stacja-Polarna-na-Spitsbergenie-rekrutuje-9068831.html</link>
      <description>Polska Stacja Polarna Hornsund, jedna z najdalej wysuniętych na północ placówek badawczych, prowadzi nabór uczestników kolejnej wyprawy na Spitsbergen. Nie trzeba być naukowcem ani mieć doświadczenia w pracy w ekstremalnych warunkach. Poszukiwani...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kucharz-mechanik-lub-informatyk-pilnie-poszukiwani-Polska-Stacja-Polarna-na-Spitsbergenie-rekrutuje-9068831.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy omijają e-urzędy. Nasz kraj w ogonie UE pod względem korzystania przez mieszkańców z e-administracji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-omijaja-e-urzedy-Nasz-kraj-w-ogonie-UE-pod-wzgledem-korzystania-przez-mieszkancow-z-e-administracji-9070124.html</link>
      <description>W minionym roku 61 proc. Polaków skorzystało z usług e-administracji, co plasuje nasz kraj na czwartym miejscu od końca w UE - podał Polski Instytut Ekonomiczny (PIE). Zdaniem ekspertów, główne powody niskiego wyniku, to bariery związane m.in...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-omijaja-e-urzedy-Nasz-kraj-w-ogonie-UE-pod-wzgledem-korzystania-przez-mieszkancow-z-e-administracji-9070124.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zakopane wprowadza nowy system poboru opłaty miejscowej. Lończy erę papierowych kwitariuszy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakopane-wprowadza-nowy-system-poboru-oplaty-miejscowej-Lonczy-ere-papierowych-kwitariuszy-9069445.html</link>
      <description>W Zakopanem rozpoczyna się wdrażanie informatycznego systemu do pobór opłaty miejscowej od turystów oraz prowadzenie elektronicznej ewidencji pobytów. To koniec znanych od lat 90. kwitariuszy papierowych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakopane-wprowadza-nowy-system-poboru-oplaty-miejscowej-Lonczy-ere-papierowych-kwitariuszy-9069445.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Historyczny krok w rozwoju Gdańska. Podpisano umowę na „Nowe Południe”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-krok-w-rozwoju-Gdanska-Podpisano-umowe-na-Nowe-Poludnie-9068312.html</link>
      <description>W środę podpisano umowę na opracowanie tzw. masterplanu dla projektu Gdańsk Nowe Południe, wyznaczającego kierunki rozwoju terenów wzdłuż planowanej linii Pomorskiej Kolei Metropolitalnej Południe (PKM Południe).</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-krok-w-rozwoju-Gdanska-Podpisano-umowe-na-Nowe-Poludnie-9068312.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oferta Wasko za 121,6 mln zł najkorzystniejsza w przetargu na modernizację sieci LAN</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-Wasko-za-121-6-mln-zl-najkorzystniejsza-w-przetargu-na-modernizacje-sieci-LAN-9070208.html</link>
      <description>Oferta Wasko o łącznej wartości 121,6 mln zł brutto została uznana przez Naukową i Akademicką Sieć Komputerową - Państwowy Instytut Badawczy za najkorzystniejszą w przetargu na zaprojektowanie i wykonanie modernizacji sieci LAN w wybranych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-Wasko-za-121-6-mln-zl-najkorzystniejsza-w-przetargu-na-modernizacje-sieci-LAN-9070208.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA wstrzymują wydawanie wiz imigracyjnych obywatelom 75 krajów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-wstrzymuja-wydawanie-wiz-imigracyjnych-obywatelom-75-krajow-9068486.html</link>
      <description>Departament Stanu USA zapowiedział, że od 21 stycznia wstrzyma wydawanie i przetwarzanie wniosków o wizy imigracyjne od obywateli 75 państw. Decyzję uzasadnił chęcią uniemożliwienia przybyszom nadmiernego korzystania z zasiłków. Wśród krajów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-wstrzymuja-wydawanie-wiz-imigracyjnych-obywatelom-75-krajow-9068486.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA lecą w kulki? Japonia czeka na dostawy broni za ponad 7 mld dolarów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-leca-w-kulki-Japonia-czeka-na-dostawy-broni-za-ponad-7-mld-dolarow-9070238.html</link>
      <description>Śledztwo japońskich audytorów wykazało, że 118 zamówień na amerykański sprzęt wojskowy, który miał być dostarczony w ramach rządowego programu Foreign Military Sales (FMS) o wartości 7,2 mld dolarów, nie zostało zrealizowanych mimo upływu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-leca-w-kulki-Japonia-czeka-na-dostawy-broni-za-ponad-7-mld-dolarow-9070238.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA nakładają cła na osiem państw europejskich za postawę w sprawie Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-nakladaja-cla-na-osiem-panstw-europejskich-za-postawe-w-sprawie-Grenlandii-9070034.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział w sobotę nałożenie ceł w wysokości 10 proc. na osiem państw europejskich za ich postawę wobec jego roszczeń do Grenlandii. Taryfy mają w czerwcu wzrosnąć do 25 proc. i obowiązywać, dopóki USA nie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-nakladaja-cla-na-osiem-panstw-europejskich-za-postawe-w-sprawie-Grenlandii-9070034.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nil i wielka tama kością niezgody. Donald Trump rzuca "koło ratunkowe"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nil-i-wielka-tama-koscia-niezgody-Donald-Trump-rzuca-kolo-ratunkowe-9070244.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump obiecał, że zajmie się rozwiązaniem długotrwałego sporu między Egiptem, Sudanem i Etiopią o sprawiedliwe wykorzystanie wód Nilu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nil-i-wielka-tama-koscia-niezgody-Donald-Trump-rzuca-kolo-ratunkowe-9070244.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiny się kurczą. Czwarty rok spadku populacji i rekordowo mało urodzeń</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-sie-kurcza-Czwarty-rok-spadku-populacji-i-rekordowo-malo-urodzen-9070292.html</link>
      <description>Populacja Chin zmniejszyła się w 2025 roku o 3,39 mln osób i spadła do poziomu 1,405 mld — podało w poniedziałek Narodowe Biuro Statystyczne. To czwarty z rzędu rok spadków, spowodowany rekordowo niską liczbą urodzeń oraz rosnącą liczbą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-sie-kurcza-Czwarty-rok-spadku-populacji-i-rekordowo-malo-urodzen-9070292.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliardy euro na zbrojenia. Polska bierze najwięcej z całej UE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-euro-na-zbrojenia-Polska-bierze-najwiecej-z-calej-UE-9070278.html</link>
      <description>15 stycznia 2026 roku Komisja Europejska zatwierdziła krajowe plany obronne ośmiu państw członkowskich w ramach procedury SAFE, czyli unijnego programu pożyczek na inwestycje w obronność. Wśród nich znalazło się osiem państw członkowskich...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-euro-na-zbrojenia-Polska-bierze-najwiecej-z-calej-UE-9070278.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wenezuela otwiera swoje więzienia. Wśród uwolnionych jest Polak</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wenezuela-otwiera-swoje-wiezienia-Wsrod-uwolnionych-jest-Polak-9070246.html</link>
      <description>Do niedzielnego wieczora reżim wenezuelski uwolnił 143 więźniów politycznych, przekazała pozarządowa organizacja Foro Penal.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wenezuela-otwiera-swoje-wiezienia-Wsrod-uwolnionych-jest-Polak-9070246.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Komitet Stały RM cofnie uchwałę o wydzieleniu aktywów węglowych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komitet-Staly-RM-uchyli-uchwale-rzadu-w-sprawie-wydzielenia-aktywow-weglowych-9070294.html</link>
      <description>Komitet Stały Rady Ministrów na posiedzeniu w czwartek uchyli uchwałę rządu z marca 2022 roku w sprawie wydzielenia aktywów węglowych ze spółek Skarbu Państwa - podano na stronie KPRM.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komitet-Staly-RM-uchyli-uchwale-rzadu-w-sprawie-wydzielenia-aktywow-weglowych-9070294.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kuba szykuje się do wojny. Władze zatwierdziły plan działań w sytuacji konfliktu zbrojnego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuba-szykuje-sie-do-wojny-Wladze-zatwierdzily-plan-dzialan-w-sytuacji-konfliktu-zbrojnego-9070272.html</link>
      <description>Kubańskie władze zatwierdziły plan działań w razie ogłoszenia stanu wojny - poinformowały prorządowe media, podkreślając, że decyzja ta zbiegła się w czasie ze wzrostem napięcia w regionie po amerykańskich atakach na Wenezuelę i pojmaniu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuba-szykuje-sie-do-wojny-Wladze-zatwierdzily-plan-dzialan-w-sytuacji-konfliktu-zbrojnego-9070272.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miedź podąża teraz za złotem i srebrem. Jej notowania rosną o ponad procent</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miedz-podaza-teraz-za-zlotem-i-srebrem-Jej-notowania-rosna-o-ponad-procent-9070300.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie rosną o ponad 1 proc. i zbliżyły się do 13.000 USD za tonę - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miedz-podaza-teraz-za-zlotem-i-srebrem-Jej-notowania-rosna-o-ponad-procent-9070300.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ryvu Therapeutics po spotkaniu z FDA ws. romacyklibu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryvu-Therapeutics-otrzymalo-protokol-ze-spotkania-z-FDA-w-sprawie-romacyklibu-RVU120-9070303.html</link>
      <description>Ryvu Therapeutics otrzymało protokół ze spotkania Typu C z amerykańską Agencją Żywności i Leków (FDA) w sprawie romacyklibu (RVU120) - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryvu-Therapeutics-otrzymalo-protokol-ze-spotkania-z-FDA-w-sprawie-romacyklibu-RVU120-9070303.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKB Chin dobre na papierze. Wzrost najsłabszy od pandemii COVID-19</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-Chin-dobre-na-papierze-Wzrost-najslabszy-od-pandemii-COVID-19-9070249.html</link>
      <description>Chiński PKB wzrósł w ciągu minionego roku o 5 proc. – wynika z danych opublikowanych w poniedziałek przez chiński urząd statystyczny. Eksperci wymieniają jednak wewnętrzne problemy chińskiej gospodarki, takie jak słabszy popyt wewnętrzny...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-Chin-dobre-na-papierze-Wzrost-najslabszy-od-pandemii-COVID-19-9070249.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pracuj.pl w 2025 r.: 762,8 tys. ogłoszeń, wzrost aplikacji o 5%</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-25-w-serwisie-Pracuj-pl-opublikowano-762-8-tys-ofert-pracy-liczba-aplikacji-wzrosla-o-5-proc-rdr-9070308.html</link>
      <description>W 2025 r. w serwisie Pracuj.pl opublikowano 762,8 tys. ofert pracy - wynika z raportu Rynek Pracy Specjalistów. Liczba aktywnych klientów wyniosła 61.762, co jest rekordowym wynikiem, a liczba aplikacji w Pracuj.pl wzrosła rdr o 5 proc.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-25-w-serwisie-Pracuj-pl-opublikowano-762-8-tys-ofert-pracy-liczba-aplikacji-wzrosla-o-5-proc-rdr-9070308.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowy Jork jako "miasto sanktuarium”. Przyjazne dla imigrantów, mimo gróźb Trumpa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-Jork-jako-miasto-sanktuarium-Przyjazne-dla-imigrantow-mimo-grozb-Trumpa-9070259.html</link>
      <description>Nowy burmistrz Nowego Jorku, Zohran Mamdani, podsumował pierwsze 100 dni swojego urzędowania. Demokratyczny socjalista zapowiada obronę statusu metropolii jako przyjaznego dla imigrantów „miasta sanktuarium” mimo gróźb prezydenta Donalda Trumpa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-Jork-jako-miasto-sanktuarium-Przyjazne-dla-imigrantow-mimo-grozb-Trumpa-9070259.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na rynkach ropy spadki. Inwestorzy patrzą na Iran i Grenlandię</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynkach-ropy-spadki-Inwestorzy-patrza-na-Iran-i-Grenlandie-9070311.html</link>
      <description>Ropa naftowa tanieje w poniedziałek, a na radarach inwestorów pozostaje sytuacja związana z Iranem i Grenlandią - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynkach-ropy-spadki-Inwestorzy-patrza-na-Iran-i-Grenlandie-9070311.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump znów uderza w Kanadę, porównując ją do Grenlandii. "Nie byliby w stanie się obronić"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-znow-uderza-w-Kanade-porownujac-ja-do-Grenlandii-Nie-byliby-w-stanie-sie-obronic-9070236.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump coraz bardziej koncentruje się na Kanadzie. Mówi doradcom, że Kanada - tak jak Grenlandia - nie byłaby w stanie obronić się w razie ataku ze strony Rosji lub Chin. Chce, by Kanadyjczycy wydawali więcej na obronność...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-znow-uderza-w-Kanade-porownujac-ja-do-Grenlandii-Nie-byliby-w-stanie-sie-obronic-9070236.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UniCredit promuje konto za "0 zł bez warunków". Dodaje 9 miesięcy Spotify Premium</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UniCredit-promuje-konto-za-0-zl-bez-warunkow-Dodaje-9-miesiecy-Spotify-Premium-9070318.html</link>
      <description>UniCredit promuje konto osobiste w pakiecie Easy jako rachunek „za 0 zł bez warunków”, czyli bez klasycznych wymagań w rodzaju miesięcznych wpływów czy określonej liczby transakcji, a jednocześnie z bezpłatnymi przelewami natychmiastowymi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UniCredit-promuje-konto-za-0-zl-bez-warunkow-Dodaje-9-miesiecy-Spotify-Premium-9070318.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rynki rozpoczynają nowy tydzień. Ile warte są groźby Trumpa związane z Grenlandią?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynki-rozpoczynaja-nowy-tydzien-Ile-warte-sa-grozby-Trumpa-zwiazane-z-Grenlandia-9070323.html</link>
      <description>Początek tego tygodnia może charakteryzować się na giełdach nieco mniejszą zmiennością niż zwykle z uwagi na obchodzony w USA Dzień Martina Luthera Kinga. Jednak inwestorzy w Europie będą wyceniać napięcia handlowe – wskazują w porannym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynki-rozpoczynaja-nowy-tydzien-Ile-warte-sa-grozby-Trumpa-zwiazane-z-Grenlandia-9070323.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Sojusz jest skończony". Berlin ostrzega przed "maczugą celną" Waszyngtonu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sojusz-jest-skonczony-Berlin-ostrzega-przed-maczuga-celna-Waszyngtonu-9070325.html</link>
      <description>Niemiecka prasa krytykuje planowane przez prezydenta USA Donalda Trumpa przejęcie kontroli nad Grenlandią, ostrzegając, że siłowa aneksja wyspy oznaczałaby ostateczny koniec NATO. Komentatorzy zastanawiają się, czy UE powinna odpowiedzieć Waszyngtonowi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sojusz-jest-skonczony-Berlin-ostrzega-przed-maczuga-celna-Waszyngtonu-9070325.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Powerdot wybuduje 250 punktów ładowania przy sklepach Decathlon</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powerdot-wybuduje-250-punktow-ladowania-przy-sklepach-Decathlon-9070327.html</link>
      <description>Powerdot w ramach zawartego partnerstwa z Decathlon uruchomi przy tych sklepach huby ładowania aut elektrycznych w 28 lokalizacjach. Udostępnionych zostanie 250 punktów, o łącznej mocy przekraczającej 10 MW - poinformowano w komunikacie prasowym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powerdot-wybuduje-250-punktow-ladowania-przy-sklepach-Decathlon-9070327.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kolej w transporcie towarowym stabilna, intermodal w górę do 2030 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Udzial-przewozow-kolejowych-w-masie-towarow-do-2030-roku-utrzyma-obecny-poziom-UTK-9070330.html</link>
      <description>Udział przewozów kolejowych w masie towarów w perspektywie 2030 roku utrzyma obecny poziom, perspektywy transportu intermodalnego są bardziej optymistyczne niż w przypadku klasycznych gałęzi transportu kolejowego - wynika z ankiety przeprowadzonej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Udzial-przewozow-kolejowych-w-masie-towarow-do-2030-roku-utrzyma-obecny-poziom-UTK-9070330.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowy tydzień, nowe rekordy złota i srebra. Pretekst: Grenlandia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-tydzien-nowe-rekordy-zlota-i-srebra-Pretekst-Grenlandia-9070337.html</link>
      <description>Złoto i srebro są nominalnie najdroższe w historii, a notowania tego drugiego usiłują zbliżyć się do poziomu stu dolarów za uncję trojańską. Pretekstem tych zwyżek jest polityczno-medialna burza wokół Grenlandii.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-tydzien-nowe-rekordy-zlota-i-srebra-Pretekst-Grenlandia-9070337.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Biura w Warszawie mają wzięcie. Rekordowy popyt przy zerowej nowej podaży</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biura-w-Warszawie-maja-wziecie-Rekordowy-popyt-przy-zerowej-nowej-podazy-9070343.html</link>
      <description>Na koniec grudnia 2025 roku zasoby nowoczesnej powierzchni biurowej w Warszawie wyniosły niemal 6 232 400 mkw. - poinformowała w komunikacie Polska Izba Nieruchomości Komercyjnych (PINK). W IV kwartale na warszawskim rynku nie oddano do użytku żadnej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biura-w-Warszawie-maja-wziecie-Rekordowy-popyt-przy-zerowej-nowej-podazy-9070343.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MAP stawia ultimatum górnikom? "JSW musi dostosować koszty pracy do rynku"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/JSW-zuzyla-caly-kilkumiliardowy-fundusz-stabilizacyjny-Zadluza-sie-na-miliony-zl-co-miesiac-9070291.html</link>
      <description>Poniedziałkowe rozmowy zarządu Jastrzębskiej Spółki Węglowej ze związkami zawodowymi, dotyczące obniżenia kosztów płacowych zdecydują o tym, czy spółka będzie mogła uniknąć bankructwa - ocenił w poniedziałek wiceminister aktywów państwowych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/JSW-zuzyla-caly-kilkumiliardowy-fundusz-stabilizacyjny-Zadluza-sie-na-miliony-zl-co-miesiac-9070291.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atak hakerski w Iranie. Syn obalonego szacha ma wiadomość dla wojska</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-hakerski-w-Iranie-Syn-obalonego-szacha-ma-specjalna-wiadomosc-dla-wojska-9070334.html</link>
      <description>Hakerom udało się przejąć na krótko kontrolę nad kilkoma kanałami irańskiej telewizji państwowej - podała w poniedziałek AP. Przejęte kanały wyemitowały nagrania protestów oraz apel syna obalonego w 1979 r. szacha, by żołnierze przyłączyli...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-hakerski-w-Iranie-Syn-obalonego-szacha-ma-specjalna-wiadomosc-dla-wojska-9070334.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rachunki za prąd w górę. E.ON szacuje wzrost kosztów w 2026 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-energii-dla-gospodarstw-domowych-w-tym-roku-wzrosna-o-ok-4-proc-E-ON-Polska-9070348.html</link>
      <description>Ceny energii dla gospodarstw domowych w tym roku wzrosną o ok. 4 proc. - ocenia w comiesięcznym biuletynie E.ON Polska.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-energii-dla-gospodarstw-domowych-w-tym-roku-wzrosna-o-ok-4-proc-E-ON-Polska-9070348.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Greenwashing ma się dobrze? Bolt, Tchibo i Zara z zarzutami UOKiK</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bolt-Tchibo-i-Zara-z-zarzutami-UOKiK-Greenwashing-ma-sie-dobrze-9070310.html</link>
      <description>Prezes UOKiK postawił spółkom Bolt, Tchibo i Zara zarzuty dotyczące tzw. greenwashingu, a kary mogą wynieść do 10 proc. obrotu za każdą zakwestionowaną praktykę - poinformował UOKiK w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bolt-Tchibo-i-Zara-z-zarzutami-UOKiK-Greenwashing-ma-sie-dobrze-9070310.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Państwowy bank traci cierpliwość do Grupy Azoty. Żąda prawie 4 mld zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-domaga-sie-splaty-przez-Grupe-Azoty-Polyolefins-3-952-mld-zl-zobowiazan-9069895.html</link>
      <description>Bank Pekao, działający jako agent kredytu, zawiadomił o postawieniu w stan wymagalności zobowiązań Grupy Azoty Polyolefins wynikających z umowy kredytów uprzywilejowanych - terminowego, obrotowego i VAT z dnia 31 maja 2020 roku o szacunkowej wartości...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-domaga-sie-splaty-przez-Grupe-Azoty-Polyolefins-3-952-mld-zl-zobowiazan-9069895.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiny reagują na polską blokadę ich elektryków. "To nadużycie"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-reaguja-na-polska-blokade-ich-elektrykow-To-naduzycie-9070346.html</link>
      <description>Należy położyć kres nadużywaniu pojęcia bezpieczeństwa narodowego – oświadczył w poniedziałek rzecznik chińskiego MSZ, odpowiadając na pytanie PAP. To reakcja Pekinu na doniesienia o planowanym przez polską armię zakazie wjazdu na tereny...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-reaguja-na-polska-blokade-ich-elektrykow-To-naduzycie-9070346.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Osiem państw europejskich murem za Grenlandią. Wydały wspólne oświadczenie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Osiem-panstw-europejskich-murem-za-Grenlandia-Wydaly-wspolne-oswiadczenie-9070183.html</link>
      <description>Osiem krajów europejskich, których dotyczą zapowiedzi prezydenta USA Donalda Trumpa o wprowadzeniu nowych ceł, powtórzyło zapewnienia o solidarności z Danią i Grenlandii. Wspólne oświadczenie w tej sprawie wydały w niedzielę Dania, Finlandia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Osiem-panstw-europejskich-murem-za-Grenlandia-Wydaly-wspolne-oswiadczenie-9070183.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Każdy megawat na wagę złota. Denys Szmyhal ogłasza wielki plan naprawy sieci</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kazdy-megawat-na-wage-zlota-Denys-Szmyhal-oglasza-wielki-plan-naprawy-sieci-9070351.html</link>
      <description>Realizacja projektów przesyłu energii z zachodu na wschód Ukrainy oraz remont i rozbudowa sieci mają umożliwić efektywniejsze wykorzystanie energii i skrócenie przerw w dostawach tam, gdzie sytuacja jest najtrudniejsza po rosyjskich atakach - poinformował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kazdy-megawat-na-wage-zlota-Denys-Szmyhal-oglasza-wielki-plan-naprawy-sieci-9070351.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump o Danii: Nie była w stanie oddalić rosyjskiego zagrożenie od Grenlandii przez 20 lat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-o-Danii-Nie-byla-w-stanie-oddalic-rosyjskiego-zagrozenie-od-Grenlandii-przez-20-lat-9070357.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump napisał na swojej platformie społecznościowej Truth Social, że Danii przez lata nie udało się nic zrobić z rosyjskim zagrożeniem dla Grenlandii - poinformowała w poniedziałek agencja Reutera. Grenlandia jest duńskim...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-o-Danii-Nie-byla-w-stanie-oddalic-rosyjskiego-zagrozenie-od-Grenlandii-przez-20-lat-9070357.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy przesiadają się na dwa kółka. Kultowe polskie marki w czołówce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-przesiadaja-sie-na-dwa-kolka-Kultowe-polskie-marki-w-czolowce-9070360.html</link>
      <description>W 2025 r. w Polsce zarejestrowano ponad 56,2 tys. nowych i ponad 102,5 tys. używanych jednośladów z zagranicy – najwięcej w historii pomiarów – wynika z danych Instytutu Badań Rynku Motoryzacyjnego Samar. O ile wśród motocykli nieustannie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-przesiadaja-sie-na-dwa-kolka-Kultowe-polskie-marki-w-czolowce-9070360.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CEZ pod państwową kontrolą? Czechy uruchamiają proces wykupu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeski-rzad-rozpocznie-w-tym-roku-przygotowania-do-wykupu-akcjonariuszy-mniejszosciowych-CEZ-u-9070361.html</link>
      <description>Czeski rząd rozpocznie w tym roku przygotowania do wykupu akcjonariuszy mniejszościowych CEZ-u i nacjonalizacji spółki, przy czym cały proces potrwa 1,5-2 lata - poinformował minister przemysłu Karel Havlíček w czeskiej telewizji publicznej CK...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeski-rzad-rozpocznie-w-tym-roku-przygotowania-do-wykupu-akcjonariuszy-mniejszosciowych-CEZ-u-9070361.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoty tylko lekko wstrząśnięty kwestią Grenlandii. Dolar spada z lokalnego szczytu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-tylko-lekko-wstrzasniety-kwestia-Grenlandii-Dolar-spada-z-lokalnego-szczytu-9070366.html</link>
      <description>Kurs euro pozostał stabilny. Globalnie przeceniono za to dolara amerykańskiego, w efekcie czego kurs USD/PLN spadł z lokalnego szczytu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-tylko-lekko-wstrzasniety-kwestia-Grenlandii-Dolar-spada-z-lokalnego-szczytu-9070366.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sprawa nieodebranych szczepionek. Spór z gigantem farmaceutycznym o 6 mld zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprawa-nieodebranych-szczepionek-Spor-z-gigantem-farmaceutycznym-o-6-mld-zl-9070368.html</link>
      <description>Przed sądem w Brukseli, jak wynika z informacji Rynku Zdrowia, rusza sprawa o nieodebrane szczepionki przeciw COVID-19. Pfizer domaga się zapłaty za preparaty, przyjęcia których w 2022 r. Polska odmówiła. Nowe szczepionki nie byłyby wykorzystane...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprawa-nieodebranych-szczepionek-Spor-z-gigantem-farmaceutycznym-o-6-mld-zl-9070368.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giełdy buntowników tracą więcej niż reszta Europy. GPW na razie w drugiej grupie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldy-buntownikow-traca-wiecej-niz-reszta-Europy-GPW-na-razie-w-drugiej-grupie-9070370.html</link>
      <description>Poniedziałkowe otwarcie na europejskich giełdach przyniosło dość czytelny podział na kraje bezpośrednio uwikłane w spór dyplomatyczny wokół Grenlandii oraz resztę kontynentu. Inwestorzy wyraźnie wyprzedają akcje na rynkach państw, które...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldy-buntownikow-traca-wiecej-niz-reszta-Europy-GPW-na-razie-w-drugiej-grupie-9070370.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SP zgłosił kandydaturę Grzegorza Mazurka na członka rady nadzorczej PKO BP</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/SP-zglosil-kandydature-Grzegorza-Mazurka-na-czlonka-rady-nadzorczej-PKO-BP-9070374.html</link>
      <description>Akcjonariusz PKO BP, Skarb Państwa, zgłosił Grzegorza Mazurka jako kandydata na członka rady nadzorczej banku, w związku ze zwołaniem na 20 stycznia 2026 r. NWZ - podało PKO BP w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/SP-zglosil-kandydature-Grzegorza-Mazurka-na-czlonka-rady-nadzorczej-PKO-BP-9070374.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA trzymają miliony z wenezuelskiej ropy w Katarze. Caracas ich szybko nie zobaczy?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-trzymaja-miliony-z-wenezuelskiej-ropy-w-Katarze-Caracas-ich-szybko-nie-zobaczy-9070315.html</link>
      <description>Setki milionów dolarów, bo o takich kwotach mowa, spoczywa na kontach w Katarze. To opłacone rachunki za wenezuelską ropę, które zrobiły sobie przystanek w drodze do Caracas. To oczywiście rodzi jedno zasadnicze pytanie: czy te przelewy są transparentne?...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-trzymaja-miliony-z-wenezuelskiej-ropy-w-Katarze-Caracas-ich-szybko-nie-zobaczy-9070315.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wzrost PKB utrzyma się na stabilnym poziomie. AI może "dać kopa" gospodarce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrost-PKB-utrzyma-sie-na-stabilnym-poziomie-AI-moze-dac-kopa-gospodarce-9070397.html</link>
      <description>Międzynarodowy Fundusz Walutowy podniósł prognozę wzrostu światowego PKB na 2026 r. do 3,3 proc., a na 2027 r. pozostawił na poziomie 3,2 proc. - podano w styczniowej edycji World Economic Outlook.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrost-PKB-utrzyma-sie-na-stabilnym-poziomie-AI-moze-dac-kopa-gospodarce-9070397.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen rozwija portfel OZE. Powstanie farma fotowoltaiczna o mocy około 40 MW</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-rozwija-portfel-OZE-powstanie-farma-fotowoltaiczna-o-mocy-okolo-40-MW-9070402.html</link>
      <description>Płocka rafineria Orlenu będzie produkowała energię odnawialną, w bezpośrednim sąsiedztwie zakładu powstanie farma fotowoltaiczna o mocy około 40 MW - poinformował Orlen w komunikacie prasowym. Wskazano, że instalacja umożliwi wyprodukowanie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-rozwija-portfel-OZE-powstanie-farma-fotowoltaiczna-o-mocy-okolo-40-MW-9070402.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dwie ministry pokierują partią? Zaskakujący zwrot przed Radą Krajową Polski 2050</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwie-ministry-pokieruja-partia-Zaskakujacy-zwrot-przed-Rada-Krajowa-Polski-2050-9070403.html</link>
      <description>W liście rozesłanym do członków Polski 2050 Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz zaproponowała, aby w obliczu systemowego kryzysu partii współprzewodniczącymi została ona oraz Paulina Hennig-Kloska - przekazało PAP biuro prasowe ugrupowania.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwie-ministry-pokieruja-partia-Zaskakujacy-zwrot-przed-Rada-Krajowa-Polski-2050-9070403.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KGS nie jest zainteresowana przejęciem Carrefoura. "Możemy rozwijać to, co jest już na rynku"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGS-nie-jest-zainteresowana-przejeciem-Carrefoura-Mozemy-rozwijac-to-co-jest-juz-na-rynku-9070312.html</link>
      <description>Krajowa Grupa Spożywcza nie jest zainteresowana przejęciem Carrefoura - powiedział w Radiu RMF24 wiceminister aktywów państwowych Grzegorz Wrona.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGS-nie-jest-zainteresowana-przejeciem-Carrefoura-Mozemy-rozwijac-to-co-jest-juz-na-rynku-9070312.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gaz-System zwiększy przepustowość na Ukrainę od lutego 2026</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-System-zwiekszy-przepustowosc-na-Ukraine-od-lutego-2026-9070410.html</link>
      <description>Gaz-System podjął decyzję o zwiększeniu całkowitej przepustowości (ciągła oraz przerywana) na Ukrainę z 600 tys. m sześc./h do 720 tys. m sześc./h w okresie od lutego do końca kwietnia 2026 roku - podał w informacji prasowej operator.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-System-zwiekszy-przepustowosc-na-Ukraine-od-lutego-2026-9070410.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Światowe Forum Ekonomiczne w Davos. Polska zabierze głos w kluczowych kwestiach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swiatowe-Forum-Ekonomiczne-w-Davos-Polska-zabierze-glos-w-kluczowych-kwestiach-9070256.html</link>
      <description>Kluczowe wyzwania nadchodzącej dekady, w tym bezpieczeństwo energetyczne, globalizacja i nowe technologie będą tematami rozmów zagranicznych i krajowych ekspertów podczas „Leaders Forum powered by Poland” organizowanym w trakcie Światowego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swiatowe-Forum-Ekonomiczne-w-Davos-Polska-zabierze-glos-w-kluczowych-kwestiach-9070256.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent Kazachstanu dołączy do Rady Pokoju dla Gazy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Kazachstanu-dolaczy-do-Rady-Pokoju-dla-Gazy-9070420.html</link>
      <description>Prezydent Kazachstanu Kasym-Żomart Tokajew przyjął zaproszenie od USA do wejścia w skład tworzonej Rady Pokoju dla Strefy Gazy, a Kazachstanowi zaproponowano zostanie jednym z państw-założycieli tego organu - poinformował w poniedziałek rzecznik...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Kazachstanu-dolaczy-do-Rady-Pokoju-dla-Gazy-9070420.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fabrity podpisało ramową umowę z Fronteksem na usługi IT</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fabrity-ma-umowe-ramowa-z-Fronteksem-ws-swiadczenia-uslug-w-modelu-Time-and-Means-9070422.html</link>
      <description>Fabrity zawarł umowę ramową z Fronteksem (European Border and Coast Guard Agency) ws. świadczenia usług w modelu Time and Means (DESOPS), które obejmują ponad 70 profili kompetencyjnych, w tym w obszarach Cyberbezpieczeństwa, Cloud i Data - podała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fabrity-ma-umowe-ramowa-z-Fronteksem-ws-swiadczenia-uslug-w-modelu-Time-and-Means-9070422.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKO Bank Polski i Credit Agricole tną stawki na lokatach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-Bank-Polski-i-Credit-Agricole-tna-stawki-na-lokatach-9070428.html</link>
      <description>Ostatnie dni przyniosły kolejne informacje o obniżkach na lokatach terminowych. W połowie stycznia swój cennik produktów oszczędnościowych zmienił największy bank w Polsce – PKO Bank Polski. W Blue Monday niższe oprocentowanie zaczęło natomiast...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-Bank-Polski-i-Credit-Agricole-tna-stawki-na-lokatach-9070428.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Budimex z kontraktem na drogę ekspresową za 312 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-ma-umowe-z-GDDKiA-na-budowe-drogi-ekspresowej-o-wart-312-2-mln-zl-netto-9070429.html</link>
      <description>Budimex ma umowę z GDDKiA na zaprojektowanie i wybudowanie drogi ekspresowej S8 Wrocław-Kłodzko, zadanie 4 - odc. węzeł Łagiewniki Zachód (bez węzła) - węzeł Niemcza (z węzłem), długości ok. 9,34 km - podał Budimex w komunikacie. Wartość...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-ma-umowe-z-GDDKiA-na-budowe-drogi-ekspresowej-o-wart-312-2-mln-zl-netto-9070429.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szantaż ekonomiczny USA. Niemcy i Francja szykują odpowiedź. "Granica została przekroczona"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Celny-szantaz-USA-Niemcy-i-Francja-szykuja-odpowiedz-dla-Trumpa-Granica-zostala-przekroczona-9070414.html</link>
      <description>Ministrowie finansów Niemiec i Francji, Lars Klingbeil i Roland Lescure, oświadczyli w poniedziałek na wspólnej konferencji prasowej w Berlinie, że państwa europejskie nie ulegną „szantażowi” amerykańskiego prezydenta Donalda Trumpa i przygotowują...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Celny-szantaz-USA-Niemcy-i-Francja-szykuja-odpowiedz-dla-Trumpa-Granica-zostala-przekroczona-9070414.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rosnąca potęga superbogaczy osłabia demokrację</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnaca-potega-superbogaczy-oslabia-demokracje-9070405.html</link>
      <description>Rosnąca potęga miliarderów na świecie osłabia demokrację i pogłębia nierówności - ostrzega organizacja Oxfam Novib. W raporcie opublikowanym w związku ze Światowym Forum Ekonomicznym (WEF) w Davos wskazuje na rekordowe majątki najbogatszych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnaca-potega-superbogaczy-oslabia-demokracje-9070405.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dino wchodzi w nowy biznes. Teraz będzie zarabiać nie tylko na sprzedaży</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-biznes-Dino-Juz-nie-tylko-handel-9070389.html</link>
      <description>Dino Polska już nie tylko zajmuje się prowadzeniem marketów spożywczych. Teraz oferuje także podnajem powierzchni handlowo-usługowych przy swoich sklepach. Chętne firmy mogą skorzystać z tej propozycji w trzech polskich miastach – podaje serwis...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-biznes-Dino-Juz-nie-tylko-handel-9070389.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dopłaty do elektryków na wyczerpaniu. "NaszEauto" wystarczy do końca stycznia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NaszEauto-na-wyczerpaniu-Kiedy-skoncza-sie-doplaty-do-elektrykow-9070372.html</link>
      <description>Przy obecnej dynamice składania wniosków budżet programu NaszEauto wyczerpie się jeszcze przed końcem stycznia - wynika z analiz fundacji EV Klub Polska i elektromobilni.pl. W programie złożono już ponad 34 tys. wniosków na ok.1,08 mld zł, podczas...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NaszEauto-na-wyczerpaniu-Kiedy-skoncza-sie-doplaty-do-elektrykow-9070372.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rynek pracy 2026: stabilizacja i wyższe budżety na rekrutację - prognozy Grupy Pracuj</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-pracodawcow-planuje-wyzsze-budzety-na-rekrutacje-w-26-Grupa-Pracuj-wywiad-9070434.html</link>
      <description>2026 r. zapowiada się jako stabilny okres na polskim rynku rekrutacji, a większość pracodawców planuje wyższe budżety na rekrutacje. Poprawia się sentyment m.in. w branży IT - poinformował członek zarządu i dyrektor operacyjny Grupy Pracuj...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-pracodawcow-planuje-wyzsze-budzety-na-rekrutacje-w-26-Grupa-Pracuj-wywiad-9070434.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Władimir Putin w Radzie Pokoju? Szokująca propozycja Donalda Trumpa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladimir-Putin-w-Radzie-Pokoju-Szokujaca-propozycja-Donalda-Trumpa-9070392.html</link>
      <description>Rosyjski przywódca Władimir Putin otrzymał zaproszenie od Stanów Zjednoczonych do dołączenia do Rady Pokoju, która ma zarządzać Strefą Gazy - poinformował w poniedziałek rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladimir-Putin-w-Radzie-Pokoju-Szokujaca-propozycja-Donalda-Trumpa-9070392.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Większość pracodawców planuje wyższe budżety na rekrutacje w '26 - Grupa Pracuj (wywiad)</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-pracodawcow-planuje-wyzsze-budzety-na-rekrutacje-w-26-Grupa-Pracuj-wywiad-9070439.html</link>
      <description>2026 r. zapowiada się jako stabilny okres na polskim rynku rekrutacji, a większość pracodawców planuje wyższe budżety na rekrutacje. Poprawia się sentyment m.in. w branży IT - poinformował członek zarządu i dyrektor operacyjny Grupy Pracuj...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-pracodawcow-planuje-wyzsze-budzety-na-rekrutacje-w-26-Grupa-Pracuj-wywiad-9070439.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dywidendowy ETF od Bety nie wypłaci kwartalnych zysków. Pieniądze jednak nie przepadną</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dywidendowy-ETF-od-Bety-nie-wyplaci-kwartalnych-zyskow-Pieniadze-jednak-nie-przepadna-9070443.html</link>
      <description>W pierwszym kwartale 2026 roku fundusz BETA ETF Dywidenda Plus, notowany na GPW w Warszawie nie zrealizuje wypłaty dochodu – podał dostawca ETF-a. Decyzja ma mieć charakter czysto techniczny i statutowy, wynikający z rekordowo szybkiego przyrostu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dywidendowy-ETF-od-Bety-nie-wyplaci-kwartalnych-zyskow-Pieniadze-jednak-nie-przepadna-9070443.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>InPost otrzymał wstępną propozycję przejęcia wszystkich swoich akcji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-otrzymal-wstepna-propozycje-przejecia-wszystkich-swoich-akcji-9064263.html</link>
      <description>InPost otrzymał wstępną propozycję przejęcia wszystkich akcji spółki - poinformowała spółka notowana na giełdzie w Amsterdamie. Powołany został specjalny zespół złożony z członków rady nadzorczej i zarządu InPostu, który ma przeanalizować...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-otrzymal-wstepna-propozycje-przejecia-wszystkich-swoich-akcji-9064263.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rumunia i długo, długo nic. Inflacyjny lider UE nie spuszcza z tonu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-krajach-Unii-EUropejskiej-w-grudniu-2025-Rumunia-wciaz-liderem-9070385.html</link>
      <description>Rumunia kolejny miesiąc z rzędu utrzymała się w siodle inflacyjnego lidera Unii Europejskiej.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-krajach-Unii-EUropejskiej-w-grudniu-2025-Rumunia-wciaz-liderem-9070385.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

