<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 06:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Broń ważniejsza niż metka „Made in EU”. Szef NATO naciska na Brukselę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bron-wazniejsza-niz-metka-Made-in-EU-Szef-NATO-naciska-na-Bruksele-9074329.html</link>
      <description>Sekretarz generalny NATO Mark Rutte uważa, że państwa Unii Europejskiej powinny wykazać się elastycznością w kwestii wykorzystania przez Ukrainę pożyczki UE w wysokości 90 mld euro na zakup broni i wsparcie ukraińskiego budżetu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bron-wazniejsza-niz-metka-Made-in-EU-Szef-NATO-naciska-na-Bruksele-9074329.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 16:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KGHM wart już więcej niż Dino i Allegro razem wzięte. GPW znów wśród liderów w Europie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-wart-juz-wiecej-niz-Dino-i-Allegro-razem-wziete-GPW-znow-wsrod-liderow-w-Europie-9074353.html</link>
      <description>Początek tygodnia na GPW przyniósł powrót dobrych nastrojów. Ciągle najwięcej uwagi zwraca hossa surowcowa, która weszła w fazę parabolicznych wzrostów w przypadku metali szlachetnych. Inwestorzy w związku z tym wynieśli kapitalizację KGHM...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-wart-juz-wiecej-niz-Dino-i-Allegro-razem-wziete-GPW-znow-wsrod-liderow-w-Europie-9074353.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 17:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>F-35 czy szwedzkie Gripeny? USA naciskają na Kanadę, by wybrała ich myśliwce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/F-35-czy-szwedzkie-Gripeny-USA-naciskaja-na-Kanade-by-wybrala-ich-mysliwce-9074344.html</link>
      <description>Amerykańskie samoloty bojowe musiałyby częściej latać nad przestrzenią powietrzną Kanady, gdyby nie kupiła ona samolotów F-35 – stwierdził amerykański ambasador w Kanadzie Pete Hoekstra. Kanada od pewnego czasu prowadzi rozmowy w sprawie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/F-35-czy-szwedzkie-Gripeny-USA-naciskaja-na-Kanade-by-wybrala-ich-mysliwce-9074344.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 17:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sprzedaż danych Cloud Technologies do kluczowych klientów wzrosła w XI o 64 proc. rdr</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-danych-Cloud-Technologies-do-kluczowych-klientow-wzrosla-w-XI-o-64-proc-rdr-9074349.html</link>
      <description>Cloud Technologies szacuje, że zanotował w listopadzie 2025 roku wzrost sprzedaży danych do kluczowych klientów o 64 proc. rok do roku - poinformowała spółka w komunikacie. Cloud Technologies podaje tylko dynamikę sprzedaży, bez wartości liczbowej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-danych-Cloud-Technologies-do-kluczowych-klientow-wzrosla-w-XI-o-64-proc-rdr-9074349.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 17:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Odwilż na linii Nawrocki-Sikorski? Rząd i prezydent „zmierzają do rozwiązania”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odwilz-na-linii-Nawrocki-Sikorski-Rzad-i-prezydent-zmierzaja-do-rozwiazania-9074360.html</link>
      <description>Spotkanie szefa MSZ Radosława Sikorskiego z prezydentem Karolem Nawrockim przebiegło w konstruktywnej atmosferze - podał rzecznik MSZ Maciej Wewiór. Zmierzamy w stronę znalezienia rozwiązania dla okoliczności, przed którymi stanęły obie strony;...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odwilz-na-linii-Nawrocki-Sikorski-Rzad-i-prezydent-zmierzaja-do-rozwiazania-9074360.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 17:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Forte szacuje, że miało w III kw. 2025/26 roku 26 mln zł skonsolidowanej EBITDA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Forte-szacuje-ze-mialo-w-III-kw-2025-26-roku-26-mln-zl-skonsolidowanej-EBITDA-9074381.html</link>
      <description>Grupa Fabryk Mebli Forte szacuje, że miała w III kw. roku 2025/26 (od 1 października do 31 grudnia 2025 r.) 26 mln zł skonsolidowanej EBITDA, w porównaniu do 36 mln zł rok wcześniej - podała spółka w komunikacie. Według szacunków, jej skonsolidowane...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Forte-szacuje-ze-mialo-w-III-kw-2025-26-roku-26-mln-zl-skonsolidowanej-EBITDA-9074381.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliardy euro popłyną do Polski. Jest zielone światło dla polskiego planu SAFE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-euro-poplyna-do-Polski-Jest-zielone-swiatlo-dla-polskiego-planu-SAFE-9074358.html</link>
      <description>Komisja Europejska zaakceptowała w poniedziałek polski plan narodowy, dotyczący wydatkowania pieniędzy na obronność z programu SAFE. Polska wnioskowała o dofinansowanie 139 projektów na kwotę 43,7 mld euro. KE dała zielone światło także siedmiu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-euro-poplyna-do-Polski-Jest-zielone-swiatlo-dla-polskiego-planu-SAFE-9074358.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska schodzi do podziemia. Prawie 10 mld zł na schrony, studnie i ukrycia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-schodzi-do-podziemia-Prawie-10-mld-zl-na-schrony-studnie-i-ukrycia-9074396.html</link>
      <description>Komitet Sterujący Funduszu Bezpieczeństwa i Obronności przyjął priorytety inwestycyjne, które stanowią podstawę do przygotowania polityk inwestycyjnych, określających wykorzystanie środków z Funduszu - poinformowało w poniedziałek Ministerstwo...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-schodzi-do-podziemia-Prawie-10-mld-zl-na-schrony-studnie-i-ukrycia-9074396.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Matka wszystkich umów” czeka na podpis. Unia i Indie stworzą rynek dla 2 miliardów ludzi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Matka-wszystkich-umow-czeka-na-podpis-Unia-i-Indie-stworza-rynek-dla-2-miliardow-ludzi-9074398.html</link>
      <description>Na szczycie UE-Indie we wtorek w Delhi ma zostać zawarte wstępne porozumienie w sprawie umowy handlowej. Otworzy ona rynek jednego z najludniejszych krajów świata m.in. na europejskie samochody. Na szczycie zawarte zostanie także partnerstwo w dziedzinie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Matka-wszystkich-umow-czeka-na-podpis-Unia-i-Indie-stworza-rynek-dla-2-miliardow-ludzi-9074398.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 19:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nasdaq i S&amp;P500 w górę czwarty raz z rzędu. Rynek kupuje bigtechy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nasdaq-i-S-P500-w-gore-czwarty-raz-z-rzedu-Rynek-kupuje-bigtechy-9074456.html</link>
      <description>Czwarta z rzędu sesja na Wall Street padła łupem giełdowych byków. W efekcie Nasdaq i S&amp;P500 prawie odrobiły „grenlandzkie straty" i ponownie podeszły pod historyczne szczyty.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nasdaq-i-S-P500-w-gore-czwarty-raz-z-rzedu-Rynek-kupuje-bigtechy-9074456.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rośnie napięcie pomiędzy Hiszpanią i Nikaraguą. Państwa wydaliły wzajemnie ambasadorów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-napiecie-pomiedzy-Hiszpania-i-Nikaragua-Panstwa-wydalily-wzajemnie-ambasadorow-9074466.html</link>
      <description>Rząd Hiszpanii nakazał w niedzielę wydalenie ambasadora Nikaragui w Madrycie w odpowiedzi na wcześniejsze wydalenie hiszpańskiego ambasadora w Managui – poinformowała w poniedziałek agencja EFE, powołując się na hiszpańskie MSZ.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-napiecie-pomiedzy-Hiszpania-i-Nikaragua-Panstwa-wydalily-wzajemnie-ambasadorow-9074466.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Indie ograniczają import rosyjskiej ropy. Delhi sprowadziło 2 mln baryłek z Angoli</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indie-ograniczaja-import-rosyjskiej-ropy-Delhi-sprowadzilo-2-mln-barylek-z-Angoli-9074477.html</link>
      <description>Indie kupiły około 2 milionów baryłek ropy naftowej z Angoli, co sygnalizuje zmianę w źródłach dostaw, ponieważ Delhi ogranicza import rosyjskiej ropy, zmuszone do tego przez Unię Europejską i Stany Zjednoczone.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indie-ograniczaja-import-rosyjskiej-ropy-Delhi-sprowadzilo-2-mln-barylek-z-Angoli-9074477.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pracownicy Dino i Biedronki mają dość. Kontrole ujawniają, co dzieje się w sklepach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrole-w-Dino-i-Biedronce-Skargi-pracownikow-potwierdzone-9074340.html</link>
      <description>Państwowa Inspekcja Pracy rozpoczęła kontrole w marketach Dino oraz Biedronka w całej Polsce. To odpowiedź na apele związkowców i narastające sygnały o problemach z warunkami pracy w sklepach i magazynach tych sieci handlowych. Są już ich pierwsze...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kontrole-w-Dino-i-Biedronce-Skargi-pracownikow-potwierdzone-9074340.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Srebrne spółki w 2026 roku. KGHM czy zagraniczni liderzy?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-czy-zagraniczni-liderzy-Sprawdzamy-srebrne-spolki-w-2026-roku-9074308.html</link>
      <description>Istotnym aspektem dotyczącym srebra jest fakt, że rzadko jest ono głównym celem wydobycia. Większość firm górniczych koncentruje się na metalach przemysłowych, jak miedź lub metalach szlachetnych jak złoto, a srebro, łączące w sobie obie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-czy-zagraniczni-liderzy-Sprawdzamy-srebrne-spolki-w-2026-roku-9074308.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Najlepsze lokaty roczne. Sześć banków tnie stawkę, dwa rezygnują z takiej oferty. Oto najnowsze zestawienie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-roczne-Szesc-bankow-tnie-stawke-dwa-rezygnuja-z-takiej-oferty-9074224.html</link>
      <description>Styczeń przyniósł kolejne spadki na najlepszych depozytach rocznych. Lider proponuje aktualnym i nowym klientom 4,35 proc. w skali roku. Klienci, którym zależy na oprocentowaniu wynoszącym co najmniej 4,00 proc. w skali roku, mogą poszerzyć krąg...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-roczne-Szesc-bankow-tnie-stawke-dwa-rezygnuja-z-takiej-oferty-9074224.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tak ETF-y wpływają na giełdę. To już nie tylko trend, ale nowa era na GPW</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-ETF-y-wplywaja-na-gielde-To-juz-nie-tylko-trend-ale-nowa-era-na-GPW-9074152.html</link>
      <description>Ponad 2 miliardy złotych w zarządzaniu i skok obrotów o 120% rok do roku – polski rynek ETF nie daje się już ignorować. Giełdowe fundusze pompują nową energię w warszawski parkiet, drastycznie zawężając spready, przynosząc oszczędności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-ETF-y-wplywaja-na-gielde-To-juz-nie-tylko-trend-ale-nowa-era-na-GPW-9074152.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tak lecą hipoteczne marże. Najniższy poziom w tej dekadzie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-leca-hipoteczne-marze-Najnizszy-poziom-w-tej-dekadzie-9074072.html</link>
      <description>Wojna cenowa na rynku zmiennoprocentowych hipotek się rozkręca. Średnia stawka znalazła się już na poziomie najniższym od początku 2018 r., wynika z analizy Bankier.pl. Wygląda na to, że to jeszcze nie koniec obniżek.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-leca-hipoteczne-marze-Najnizszy-poziom-w-tej-dekadzie-9074072.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jaguar na wstecznym wobec pełnej elektryfikacji. Rozważa technologię REEV</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jaguar-na-wstecznym-wobec-pelnej-elektryfikacji-Rozwaza-technologie-REEV-9074048.html</link>
      <description>Jaguar wszedł właśnie w zakręt ku elektromobilności na ręcznym, po czym zawrócił. Koncern zmienił o 180 stopni swoje plany odnośnie do stworzenia samochodów wyłącznie elektrycznych. Kierownictwo miał polecić inżynierom stworzenie nowego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jaguar-na-wstecznym-wobec-pelnej-elektryfikacji-Rozwaza-technologie-REEV-9074048.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Słodki produkt, gorzki biznes. Rynek cukru w UE na granicy opłacalności</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slodki-produkt-gorzki-biznes-Rynek-cukru-w-UE-na-granicy-oplacalnosci-9073979.html</link>
      <description>Rynek cukru w Europie znajduje się aktualnie na granicy opłacalności. Zamkniętych zostało pięć cukrowni, a ceny spadły już o 38 procent - branża uznała je za nieopłacalne. Sektor cukrowniczy alarmuje, że bez reakcji UE będzie tylko gorzej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slodki-produkt-gorzki-biznes-Rynek-cukru-w-UE-na-granicy-oplacalnosci-9073979.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Obligacje lepsze niż banki. I to pomimo nominalnie gorszej oferty niż w 2025 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obligacje-lepsze-niz-banki-I-to-pomimo-nominalnie-gorszej-oferty-niz-w-2025-roku-9074515.html</link>
      <description>Tegoroczna oferta detalicznych obligacji skarbowych może być nominalnie słabsza od ubiegłorocznej, ale nadal będzie lepsza od lokat bankowych - uważa dr Kamil Gemra z SGH. Jego zdaniem oferta w 2025 r. była bardzo dobra, a resort finansów „konkurował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obligacje-lepsze-niz-banki-I-to-pomimo-nominalnie-gorszej-oferty-niz-w-2025-roku-9074515.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump zmienia front? Dowódca operacji w Minneapolis odwołany</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-zmienia-front-Dowodca-operacji-w-Minneapolis-odwolany-9074483.html</link>
      <description>Greg Bovino został odwołany z funkcji dowódcy straży granicznej Border Patrol USA - poinformowały w poniedziałek amerykańskie media, w tym telewizja NewsNation. Bovino kierował operacjami służb imigracyjnych w Minneapolis, gdzie w sobotę jego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-zmienia-front-Dowodca-operacji-w-Minneapolis-odwolany-9074483.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lokalne AfD skręca w stronę Rosji. Do absolutnej większości brakuje im zaledwie pięciu mandatów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lokalne-AfD-skreca-w-strone-Rosji-Do-absolutnej-wiekszosci-brakuje-im-zaledwie-pieciu-mandatow-9074441.html</link>
      <description>Niemiecka partia Alternatywa dla Niemiec (AfD) w Saksonii-Anhalcie domaga się zwrotu w polityce wobec Rosji oraz zaostrzenia polityki migracyjnej. Skrajnie prawicowe ugrupowanie prowadzi w sondażach przed wyborami do lokalnego parlamentu i ma duże...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lokalne-AfD-skreca-w-strone-Rosji-Do-absolutnej-wiekszosci-brakuje-im-zaledwie-pieciu-mandatow-9074441.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>W Pradze jak w Warszawie. Nowy rząd Babisza zablokował wymianę ambasadorów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Pradze-jak-w-Warszawie-Nowy-rzad-Babisza-zablokowal-wymiane-ambasadorow-9074429.html</link>
      <description>Rząd prawicowo-populistycznego premiera Andreja Babisza, zaprzysiężony w połowie grudnia 2025 r., zablokował w poniedziałek wymianę ambasadorów zatwierdzoną przez poprzedni gabinet i zaakceptowaną przez prezydenta Petra Pavla. Rząd uznał,...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Pradze-jak-w-Warszawie-Nowy-rzad-Babisza-zablokowal-wymiane-ambasadorow-9074429.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rutte uważa, że UE powinna przestać marzyć. "Nie obroni się bez USA"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rutte-uwaza-ze-UE-powinna-przestac-marzyc-Nie-obroni-sie-bez-USA-9074459.html</link>
      <description>Sekretarz generalny NATO Mark Rutte ocenił w poniedziałek w Parlamencie Europejskim w Brukseli, że UE powinna przestać marzyć o stworzeniu europejskiego filaru w NATO i nadal budować więzi z USA. Jego zdaniem Europa nie jest w stanie obronić się...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rutte-uwaza-ze-UE-powinna-przestac-marzyc-Nie-obroni-sie-bez-USA-9074459.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Amerykanie wchodzą do gry. Chcą wydobywać lit na Ukrainie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanie-wchodza-do-gry-Chca-wydobywac-lit-na-Ukrainie-9074424.html</link>
      <description>Ukraiński minister gospodarki Ołeksij Sobolew poinformował, że inwestycja początkowa w zagospodarowanie złoża litowego Dobra na Ukrainie może wynieść 700 mln dolarów. Minister dodał, że trwają prace nad umową o podziale produkcji z firmą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanie-wchodza-do-gry-Chca-wydobywac-lit-na-Ukrainie-9074424.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Święczkowski kontra Żurek. Jest prywatny akt oskarżenia ws. zniesławienia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swieczkowski-kontra-Zurek-Jest-prywatny-akt-oskarzenia-ws-znieslawienia-9074444.html</link>
      <description>Prezes TK Bogdan Święczkowski wystąpił do sądu z prywatnym aktem oskarżenia przeciwko szefowi MS Waldemarowi Żurkowi - poinformował pełnomocnik prezesa Trybunału mec. Krzysztof Wąsowski. Święczkowski zarzuca ministrowi zniesławienie dot...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swieczkowski-kontra-Zurek-Jest-prywatny-akt-oskarzenia-ws-znieslawienia-9074444.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wojna hybrydowa na Bałtyku. MSZ Niemiec: tu rozstrzygną się losy Europy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-hybrydowa-na-Baltyku-MSZ-Niemiec-tu-rozstrzygna-sie-losy-Europy-9074457.html</link>
      <description>Szef niemieckiej dyplomacji Johann Wadephul powiedział w poniedziałek w Sztokholmie, że Rosja testuje odporność krajów europejskich za pomocą taktyk hybrydowych. Dodał, że „na Bałtyku rozstrzygnie się, czy Europa będzie w stanie trzymać...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-hybrydowa-na-Baltyku-MSZ-Niemiec-tu-rozstrzygna-sie-losy-Europy-9074457.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Historyczny szczyt w Delhi. UE i Indie otwierają rynki po 20 latach rozmów. Polska skorzysta?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-szczyt-w-Delhi-UE-i-Indie-otwieraja-rynki-po-20-latach-rozmow-9074536.html</link>
      <description>Otwarcie hinduskiego rynku może być szansą dla polskich producentów maszyn, kosmetyków, specjalistycznego sprzętu medycznego, zielonych technologii czy produktów spożywczych - wynika z wstępnych szacunków resortu rozwoju i technologii i raportu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-szczyt-w-Delhi-UE-i-Indie-otwieraja-rynki-po-20-latach-rozmow-9074536.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orban oskarża Ukrainę o ingerencję w wybory. Ambasador wezwany</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-oskarza-Ukraine-o-ingerencje-w-wybory-Ambasador-wezwany-9074476.html</link>
      <description>Premier Węgier Viktor Orban ogłosił w poniedziałek w nagraniu zamieszczonym na Facebooku, że polecił ministrowi spraw zagranicznych Peterowi Szijjarto wezwanie jeszcze tego samego dnia ambasadora Ukrainy w związku z rzekomą ingerencją w proces...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-oskarza-Ukraine-o-ingerencje-w-wybory-Ambasador-wezwany-9074476.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bałtycka tarcza podwodna. Finlandia i kraje bałtyckie ruszają na łowy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Baltycka-tarcza-podwodna-Finlandia-i-kraje-baltyckie-ruszaja-na-lowy-9074496.html</link>
      <description>Finlandia wspólnie z państwami bałtyckimi oraz Komisją Europejską, tworzy międzypaństwową sieć nadzoru morskiego dla regionu Morza Bałtyckiego w celu ochrony krytycznej infrastruktury podmorskiej - poinformowało dowództwo straży granicznej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Baltycka-tarcza-podwodna-Finlandia-i-kraje-baltyckie-ruszaja-na-lowy-9074496.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USS Abraham Lincoln na Bliskim Wschodzie. Trump wysłał "potężną armadę" na Iran</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USS-Abraham-Lincoln-na-Bliskim-Wschodzie-Trump-wyslal-potezna-armade-na-Iran-9074430.html</link>
      <description>Lotniskowiec USS Abraham Lincoln z towarzyszącymi mu okrętami przybył na Bliski Wschód, co zwiększa możliwości ewentualnych działań przeciwko Iranowi - poinformowała w poniedziałek agencja Reutera. Ministerstwo turystyki Izraela przekazało...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USS-Abraham-Lincoln-na-Bliskim-Wschodzie-Trump-wyslal-potezna-armade-na-Iran-9074430.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Popyt na metale wydaje się niestabilny. Ceny miedzi spadają o ponad 1 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Popyt-na-metale-wydaje-sie-niestabilny-Ceny-miedzi-spadaja-o-ponad-1-proc-9074544.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie spadają o ponad 1 proc. We wtorek tracą na wartości także pozostałe metale bazowe - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Popyt-na-metale-wydaje-sie-niestabilny-Ceny-miedzi-spadaja-o-ponad-1-proc-9074544.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kolejne zwolnienia grupowe w Polsce. Mleczarnie idą na dno, a w tle prokuratura</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-zwolnienia-grupowe-w-Polsce-Mleczarnie-ida-na-dno-a-w-tle-prokuratura-9074550.html</link>
      <description>Ponad 150 pracowników traci zatrudnienie w wyniku zamknięcia mleczarni w Myszkowie i Szczekocinach. Choć zakłady miały zostać uratowane przez większe podmioty, fuzje nie przyniosły oczekiwanych rezultatów. W tle likwidacji OSM Myszków toczy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-zwolnienia-grupowe-w-Polsce-Mleczarnie-ida-na-dno-a-w-tle-prokuratura-9074550.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nationale-Nederlanden PTE objął 8,3 proc. akcji Medicalgorithmics</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nationale-Nederlanden-PTE-objal-8-3-proc-akcji-Medicalgorithmics-9074552.html</link>
      <description>Nationale-Nederlanden Polskie Towarzystwo Emerytalne objęło 8,3 proc. akcji Medicalgorithmics - podała spółka zajmująca się branżą EKG i obrazową diagnostyką kardiologiczną w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nationale-Nederlanden-PTE-objal-8-3-proc-akcji-Medicalgorithmics-9074552.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny ropy spadają. Inwestorzy monitorują atak zimy w USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-spadaja-Inwestorzy-monitoruja-atak-zimy-w-USA-9074554.html</link>
      <description>Ceny ropy naftowej idą w dół w reakcji na oczekiwania na rynkach dużej podaży tego surowca, ale inwestorzy teraz szczególnie monitorują skutki gwałtownej zimowej aury w USA - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-spadaja-Inwestorzy-monitoruja-atak-zimy-w-USA-9074554.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wyścig z czasem w resorcie zdrowia. Do czerwca trzeba wydać setki milionów złotych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyscig-z-czasem-w-resorcie-zdrowia-Do-czerwca-trzeba-wydac-setki-milionow-zlotych-9074491.html</link>
      <description>Z ponad 1 mld zł, jakie mamy z KPO na cyfryzację ochrony zdrowia, na pięć miesięcy przed terminem wydano jedynie 190,3 mln zł. Zagrożona jest również realizacja kolejnego kamienia milowego - zwraca uwagę wtorkowa „Rzeczpospolita”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyscig-z-czasem-w-resorcie-zdrowia-Do-czerwca-trzeba-wydac-setki-milionow-zlotych-9074491.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rynek pracy w cieniu kryzysu. Najwięcej zwolnień od 2008 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-pracy-w-cieniu-kryzysu-Fala-zwolnien-trzykrotnie-wyzsza-niz-rok-temu-9074490.html</link>
      <description>Rok 2025 był rekordowy pod względem zwolnień grupowych: zgłoszono ich do urzędów pracy ponad 97,6 tys., najwięcej od globalnego kryzysu finansowego z lat 2008–2009 i trzy razy tyle, ile w 2024 r. - informuję wtorkowa „Rzeczpospolita”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-pracy-w-cieniu-kryzysu-Fala-zwolnien-trzykrotnie-wyzsza-niz-rok-temu-9074490.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Seniorzy dostaną "na rękę" więcej, niż obiecywano. Wszystko przez jeden wskaźnik</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Waloryzacja-emerytury-2026-r-Seniorzy-dostana-na-reke-wiecej-niz-obiecywano-9074560.html</link>
      <description>Najnowsze dane GUS mogą pozytywnie zaskoczyć seniorów. Waloryzacja emerytur w 2026 roku może sięgnąć nawet 5,08 proc. Więcej, niż zakładały rządowe plany. Dla emerytów oznacza to wyższe przelewy z ZUS, ale dla budżetu państwa konieczność...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Waloryzacja-emerytury-2026-r-Seniorzy-dostana-na-reke-wiecej-niz-obiecywano-9074560.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Turystyka łapie oddech przed feriami. Mniej zadłużonych firm</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turystyka-lapie-oddech-przed-feriami-Mniej-zadluzonych-firm-9074503.html</link>
      <description>Łączne zadłużenie branży hotelarskiej wynosi 842,4 mln zł i systematycznie spada; pod koniec listopada 2025 r. zmniejszyło się o 7 proc. względem poprzedniego roku - wynika z opublikowanego we wtorek raportu BIG InfoMonitor.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turystyka-lapie-oddech-przed-feriami-Mniej-zadluzonych-firm-9074503.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Xi: Zdrowe relacje UE-Chiny. "Partnerzy", a nie "rywale"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Xi-Zdrowe-relacje-UE-Chiny-Partnerzy-a-nie-rywale-9074570.html</link>
      <description>Przywódca Chin Xi Jinping wezwał we wtorek premiera Finlandii Petteriego Orpo do odegrania „konstruktywnej roli” w kształtowaniu zdrowych relacji UE-Chiny. Podczas spotkania w Pekinie fiński polityk zadeklarował gotowość do łagodzenia napięć...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Xi-Zdrowe-relacje-UE-Chiny-Partnerzy-a-nie-rywale-9074570.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WIG20 rozpoczął tydzień z przytupem. Złoty również coraz mocniejszy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-rozpoczal-tydzien-z-przytupem-Zloty-rowniez-coraz-mocniejszy-9074574.html</link>
      <description>Dane makro pozostają dodatkowym czynnikiem wspierającym w ostatnich dniach złotego. W otoczeniu dalszego osłabienia dolara amerykańskiego przełożyło się to na spadek kursu USDPLN w okolice 3,53, czyli poziomów ostatnio widzianych w 2018 r. –...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-rozpoczal-tydzien-z-przytupem-Zloty-rowniez-coraz-mocniejszy-9074574.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polscy żołnierze "z tyłu"? Rząd i Prezydent różnią się w reakcji na słowa Trumpa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polscy-zolnierze-z-tylu-Rzad-i-Prezydent-roznia-sie-w-reakcji-na-slowa-Trumpa-9074577.html</link>
      <description>Rząd i polska dyplomacja odpowiednio zareagowały na słowa Donalda Trumpa o żołnierzach NATO w Afganistanie - podkreślił we wtorek szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz. Dodał, że prezydent Karol Nawrocki powinien ten temat podnieść w relacjach...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polscy-zolnierze-z-tylu-Rzad-i-Prezydent-roznia-sie-w-reakcji-na-slowa-Trumpa-9074577.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BlackRock przejmuje markę Khaby’ego Lame’a. TikToker wart blisko miliard dolarów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/BlackRock-przejmuje-marke-Khaby-ego-Lame-a-TikToker-wart-blisko-miliard-dolarow-9074546.html</link>
      <description>To już oficjalne: uwaga jest nową ropą naftową, a najcenniejsze złoża znajdują się na TikToku. Fundusz BlackRock, zarządca aktywów o wartości bilionów dolarów, sfinalizował przejęcie większościowego pakietu udziałów w marce osobistej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/BlackRock-przejmuje-marke-Khaby-ego-Lame-a-TikToker-wart-blisko-miliard-dolarow-9074546.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Puma skacze za wielki mur. Kultowa niemiecka marka trafiła w chińskie ręce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Puma-skacze-za-wielki-mur-Kultowa-niemiecka-marka-trafila-w-chinskie-rece-9074586.html</link>
      <description>Od bratobójczej walki w małym bawarskim miasteczku, która dała początek marce, przez lata świetności z Pelé i Maradoną, aż po modowe wybiegi i w końcu... zmianę właściciela i nowy etap. Puma wsiadała właśnie w samolot z Berlina do Hongkonu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Puma-skacze-za-wielki-mur-Kultowa-niemiecka-marka-trafila-w-chinskie-rece-9074586.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rynek Catalyst puchnie w oczach. Inwestorzy pakują miliony w obligacje</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-Catalyst-puchnie-w-oczach-Inwestorzy-pakuja-miliony-w-obligacje-9074594.html</link>
      <description>W IV kw. 2025 roku przeciętny miesięczny obrót na rynku Catalyst osiągnął 757,7 mln zł, co stanowi wartość wyższą o 5,1 proc. w porównaniu do 12-miesięcznej średniej wynoszącej 721,2 mln zł - wskazali analitycy BM Pekao w raporcie z 27...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-Catalyst-puchnie-w-oczach-Inwestorzy-pakuja-miliony-w-obligacje-9074594.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nastroje w MŚP. Przedsiębiorcy stawiają na stabilność zamiast ekspansji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nastroje-w-MSP-Przedsiebiorcy-stawiaja-na-stabilnosc-zamiast-ekspansji-9074614.html</link>
      <description>Przedsiębiorcy nie rezygnują z ambicji rozwojowych, ale wchodzą w 2026 r. ostrożniej niż pod koniec ub.r. - poinformował prezes EFL Radosław Woźniak, wskazując na odczyt Barometru EFL na I kwartał. Małe i średnie firmy chcą dbać o stabilność...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nastroje-w-MSP-Przedsiebiorcy-stawiaja-na-stabilnosc-zamiast-ekspansji-9074614.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rosyjski ślad w polskim fintechu? Sygnalista ujawnia kulisy nagłej decyzji nadzoru</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlaczego-KNF-uderzyl-w-Quicko-NIP-fintechu-w-rosyjskim-systemie-9072986.html</link>
      <description>Wsparta unijnymi dotacjami firma z Tarnowskich Gór, mogła umożliwiać Rosjanom obejście blokady nałożonej na ich kraj przez Zachód. Ujawniamy kulisy odebrania licencji polskiemu fintechowi Quicko, który zdaniem sygnalisty stał się elementem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlaczego-KNF-uderzyl-w-Quicko-NIP-fintechu-w-rosyjskim-systemie-9072986.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BGK inwestuje 15 mln euro. Pieniądze na ekspansję polskich spółek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/BGK-inwestuje-15-mln-euro-Pieniadze-na-ekspansje-polskich-spolek-9074618.html</link>
      <description>Bank Gospodarstwa Krajowego zainwestował 15 mln euro w Cogito Fund II, polski fundusz growth capital - podało BGK w komunikacie prasowym. Wskazano, że środki mają posłużyć rozwojowi polskich spółek technologicznych na etapie wzrostu, w tym wsparciu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/BGK-inwestuje-15-mln-euro-Pieniadze-na-ekspansje-polskich-spolek-9074618.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Promocja CitiKonta. Nawet 300 zł premii i 5,6% na oszczędnościach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Promocja-CitiKonta-Nawet-300-zl-premii-i-5-6-na-oszczednosciach-9074625.html</link>
      <description>W Citi Handlowym ruszyła nowa edycja promocji flagowego CitiKonta. Choć kwota premii jest nieco niższa niż w rekordowych miesiącach ubiegłego roku, to bank kusi nowym atutem: znacznie krótszym okresem karencji. To świetna wiadomość dla "powracających"...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Promocja-CitiKonta-Nawet-300-zl-premii-i-5-6-na-oszczednosciach-9074625.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kłopoty w hurtowni PWN. Firma chce spłacić tylko połowę długów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Restrukturyzacja-w-hurtowni-Azymut-9074568.html</link>
      <description>Należąca do Grupy PWN hurtownia Azymut mierzy się z poważnymi kłopotami finansowymi. Od początku 2026 r. w spółce trwa postępowanie układowe, które zakłada spłatę części zobowiązań i ma pomóc uniknąć upadłości zakładu. Hurtownia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Restrukturyzacja-w-hurtowni-Azymut-9074568.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dolar odbija od 8-letniego dna. Frank niemal rekordowo mocny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-odbija-od-8-letniego-dna-Frank-niemal-rekordowo-mocny-9074643.html</link>
      <description>Wtorkowy poranek przyniósł delikatne odreagowanie na parze dolar-złoty po tym, jak w poniedziałek amerykańska waluta była najtańsza od 8 lat.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-odbija-od-8-letniego-dna-Frank-niemal-rekordowo-mocny-9074643.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PolTREG koncentruje się na badaniu PTG-007; planuje pierwszą analizę pośrednią na '27</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PolTREG-koncentruje-sie-na-badaniu-PTG-007-planuje-pierwsza-analize-posrednia-na-27-wywiad-9074650.html</link>
      <description>PolTREG koncentruje się na badaniu PTG-007, terapii wczesnego bezobjawowego stadium cukrzycy typu 1, planując pierwszą analizę pośrednią w 2027 r. - poinformował PAP Biznes prezes Piotr Trzonkowski. Spółka aktywnie poszukuje finansowania - rozważa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PolTREG-koncentruje-sie-na-badaniu-PTG-007-planuje-pierwsza-analize-posrednia-na-27-wywiad-9074650.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dopłaty do prądu dla seniorów. Można dostać nawet 312 zł miesięcznie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Doplaty-do-pradu-dla-seniorow-Nawet-312-zl-miesiecznie-Kto-moze-dostac-9074602.html</link>
      <description>Seniorzy co miesiąc mogą dostać tzw. ryczałt energetyczny, wypłacany przez Zakład Ubezpieczeń Społecznych. To ponad 300 zł, które można przeznaczyć na opłacenie m.in. prądu lub gazu. Jednak nie każdy otrzyma to świadczenie. Komu ono przysługuje?...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Doplaty-do-pradu-dla-seniorow-Nawet-312-zl-miesiecznie-Kto-moze-dostac-9074602.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wchodzi bat na piratów drogowych. Zmiany w przepisach już od czwartku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-kodeksie-drogowym-wiezienie-i-utrata-prawa-jazdy-dla-piratow-drogowych-i-recydywistow-9074603.html</link>
      <description>Zapowiadane od dłuższego czasu j restrykcyjne kary za rażące łamanie przepisów w ruchu drogowym wejdą w życie w najbliższy czwartek. Piratom drogowym i recydywistą będzie groziła dożywotnia utrata prawa jazdy. Rocznie z uprawnieniami będzie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-kodeksie-drogowym-wiezienie-i-utrata-prawa-jazdy-dla-piratow-drogowych-i-recydywistow-9074603.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PGE wybrała wykonawcę szczytowych elektrowni gazowych w Rybniku oraz Gryfinie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-wybrala-wykonawce-szczytowych-elektrowni-gazowych-w-Rybniku-oraz-Gryfinie-9074668.html</link>
      <description>Grupa PGE wybrała generalnego wykonawcę bloków gazowych szczytowych pracujących w cyklu otwartym (OCGT) w Rybniku oraz Gryfinie - podało PGE w komunikacie prasowym. Projekty o mocy ok. 600 MW każdy zrealizuje konsorcjum firm w składzie: Polimex...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-wybrala-wykonawce-szczytowych-elektrowni-gazowych-w-Rybniku-oraz-Gryfinie-9074668.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Będzie referendum w Krakowie? Sprawa odwołania prezydenta Miszalskiego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-referendum-w-Krakowie-Sprawa-odwolania-prezydenta-Miszalskiego-9074676.html</link>
      <description>Do krakowskiej Delegatury Krajowego Biura Wyborczego wpłynęło powiadomienie od grupy obywateli o zamiarze przeprowadzenia referendum w sprawie odwołania prezydenta Krakowa Aleksandra Miszalskiego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-referendum-w-Krakowie-Sprawa-odwolania-prezydenta-Miszalskiego-9074676.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: Podwyższam cła dla Korei Południowej, bo nie wywiązuje się z umowy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Podwyzszam-cla-dla-Korei-Pld-bo-nie-wywiazuje-sie-z-umowy-9074479.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump poinformował w poniedziałek o podwyższeniu ceł na towary, m.in. samochody, z Korei Południowej z 15 do 25 proc. Zarzucił władzom ustawodawczym w Seulu, że nie wywiązały się z umowy handlowej z Amerykanami.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Podwyzszam-cla-dla-Korei-Pld-bo-nie-wywiazuje-sie-z-umowy-9074479.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wojsko wzywa rekordową liczbę Polaków. Wezwanie mogą dostać też kobiety i 50-latkowie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rusza-najwieksza-kwalifikacja-wojskowa-Wezwania-moga-trafic-tez-do-kobiet-9074665.html</link>
      <description>Około 235 tys. osób obejmie w tym roku kwalifikacja wojskowa, która ruszy już w przyszłym tygodniu. Wezwanie mogą otrzymać nie tylko młodzi mężczyźni. Niestawienie się na komisję może skutkować wysoką karą pieniężną.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rusza-najwieksza-kwalifikacja-wojskowa-Wezwania-moga-trafic-tez-do-kobiet-9074665.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przybyło 100 tys. bezrobotnych w rok. GUS podał najnowsze dane</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-w-Polsce-Fatalne-wiesci-z-urzedow-Liczba-ofert-szoruje-po-dnie-a-bezrobotnych-przybywa-9074637.html</link>
      <description>Najnowsze dane Głównego Urzędu Statystycznego potwierdzają wcześniejsze obawy analityków oraz resortu pracy: końcówka 2025 roku przyniosła ochłodzenie na polskim rynku pracy. Stopa bezrobocia wzrosła do poziomu 5,7 proc., a statystyki dotyczące...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-w-Polsce-Fatalne-wiesci-z-urzedow-Liczba-ofert-szoruje-po-dnie-a-bezrobotnych-przybywa-9074637.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Streaming będzie droższy. Kolejny gracz na rynku ogłasza podwyżki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Streaming-bedzie-drozszy-Kolejny-gracz-na-rynku-oglasza-podwyzki-9074593.html</link>
      <description>Era taniego streamingu na polskim rynku dobiega końca. Po podwyżkach u gigantów takich jak Disney+ czy Prime Video, swoją odpowiedź na rosnące koszty produkcji i technologii ogłosił SkyShowtime. Od 24 lutego 2026 r. cena najpopularniejszego planu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Streaming-bedzie-drozszy-Kolejny-gracz-na-rynku-oglasza-podwyzki-9074593.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Codziennie ginie 320 dokumentów tożsamości. Banki biją na alarm przed plagą wyłudzeń kredytów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Codziennie-ginie-320-dokumentow-tozsamosci-Banki-bija-na-alarm-przed-plaga-wyludzen-kredytow-9074590.html</link>
      <description>Choć Polacy coraz rzadziej zgłaszają utratę dokumentów tożsamości, przestępcy finansowi nie próżnują. Najnowsze dane Związku Banków Polskich pokazują niepokojący trend: przy spadku liczby nowych zastrzeżeń, skala udaremnionych prób wyłudzeń...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Codziennie-ginie-320-dokumentow-tozsamosci-Banki-bija-na-alarm-przed-plaga-wyludzen-kredytow-9074590.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielka inwestycja logistyczna. Panattoni z kredytem 42 mln euro od BNP Paribas</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-inwestycja-logistyczna-Panattoni-z-kredytem-42-mln-euro-od-BNP-Paribas-9074694.html</link>
      <description>Panattoni uzyskało finansowanie od BNP Paribas Bank Polska - kredyt w wysokości 42 mln euro przeznaczony jest na realizację dwóch hal w ramach kompleksu Panattoni Park Szczecin Trzebusz II - podało Panattoni w komunikacie prasowym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-inwestycja-logistyczna-Panattoni-z-kredytem-42-mln-euro-od-BNP-Paribas-9074694.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tak zarabiają na webinarach specjaliści od medycyny, podatków i IT. Nawet 4405 zł za bilet</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawet-4405-zl-za-bilet-na-webinar-Tak-zarabiaja-szkoleniach-online-specjalisci-od-medycyny-podatkow-i-IT-9074701.html</link>
      <description>Wydarzenia online stają się jednym z najskuteczniejszych narzędzi komercjalizacji wiedzy eksperckiej, przyciągając tysiące uczestników gotowych płacić za jakość i konkretne umiejętności. Dane za 2025 rok pokazują, że Polacy pokochali płatne...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawet-4405-zl-za-bilet-na-webinar-Tak-zarabiaja-szkoleniach-online-specjalisci-od-medycyny-podatkow-i-IT-9074701.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Poczta Polska odrzuca oskarżenia UODO. Zaskarży milionową karę do sądu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczta-Polska-odrzuca-oskarzenia-UODO-Zaskarzy-milionowa-kare-do-sadu-9074703.html</link>
      <description>Poczta Polska nie zgadza się z argumentacją Urzędu Ochrony Danych Osobowych i ma zamiar zaskarżyć karę nałożoną w poniedziałek przez Urząd do sądu administracyjnego - poinformowała PAP rzeczniczka operatora pocztowego Joanna Trzaska-Wieczorek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczta-Polska-odrzuca-oskarzenia-UODO-Zaskarzy-milionowa-kare-do-sadu-9074703.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Drzymała byłby dumny. W Krakowie stanął kiosk… na kółkach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Patozabudowa-w-Krakowie-czyli-kiosk-na-kolkach-9074261.html</link>
      <description>Kreatywność polskich obywateli nie zna granic. Omijanie zakazów reklam na ulicach czy patozabudowa w nieruchomościach są niestety na porządku dziennym, okazuje się jednak, że można postawić na ulicy kiosk, który oficjalnie kioskiem… nie jest...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Patozabudowa-w-Krakowie-czyli-kiosk-na-kolkach-9074261.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kolejowe inwestycje CPK. Możesz sprawdzić, czy tory przejdą przez Twoją działkę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejowe-inwestycje-CPK-Mozesz-sprawdzic-czy-tory-przejda-przez-Twoja-dzialke-9074741.html</link>
      <description>Interaktywna mapa inwestycji kolejowych realizowanych w ramach programu Port Polska została udostępniona online – poinformowała we wtorek spółka Centralny Port Komunikacyjny. Narzędzie ma zapewnić powszechny dostęp do informacji o planowanych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejowe-inwestycje-CPK-Mozesz-sprawdzic-czy-tory-przejda-przez-Twoja-dzialke-9074741.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3 proc. podatku od reklam i danych? Polska uderza w cyfrowych gigantów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/3-proc-podatku-od-reklam-i-danych-Polska-uderza-w-cyfrowych-gigantow-9074750.html</link>
      <description>Ministerstwo Cyfryzacji złożyło wniosek o wpis do wykazu prac legislacyjnych projektu ustawy o podatku od niektórych usług cyfrowych - podał resort cyfryzacji w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/3-proc-podatku-od-reklam-i-danych-Polska-uderza-w-cyfrowych-gigantow-9074750.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fiński wodór popłynie do Polski. Orlen podpisał porozumienie z fińskimi producentami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finski-wodor-poplynie-do-Polski-Orlen-podpisal-porozumienie-z-finskimi-producentami-9074702.html</link>
      <description>Orlen podpisał we wtorek z trzema fińskimi firmami memorandum ws. produkcji i dostaw odnawialnego wodoru. Według koncernu, umowy umożliwią zabezpieczenie dostaw tego paliwa na etapie zwiększonego zapotrzebowania w kolejnych latach.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finski-wodor-poplynie-do-Polski-Orlen-podpisal-porozumienie-z-finskimi-producentami-9074702.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec z zaskoczeniami w budżecie? NBP będzie tłumaczyć się z planów finansowych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-zaskoczeniami-w-budzecie-NBP-bedzie-tlumaczyc-sie-z-planow-finansowych-9074757.html</link>
      <description>Obowiązek przekazywania przez Narodowy Bank Polski do Ministerstwa Finansów informacji o planach finansowych NBP, ich wstępnym wykonaniu i prognozach ma obowiązywać od 1 czerwca 2026 r. - wynika z najnowszej wersji noweli ustawy o banku centralnym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-zaskoczeniami-w-budzecie-NBP-bedzie-tlumaczyc-sie-z-planow-finansowych-9074757.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grudniowa sprzedaż miedzi KGHM wzrosła o 2% rdr</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-miedzi-przez-grupe-KGHM-wyniosla-w-grudniu-62-7-tys-ton-i-byla-wyzsza-o-2-proc-rdr-9074765.html</link>
      <description>Sprzedaż miedzi przez grupę KGHM wyniosła w grudniu 62,7 tys. ton i była wyższa o 2 proc. rdr. Produkcja miedzi płatnej KGHM wyniosła w grudniu 62,6 tys. ton i kształtowała się na poziomie porównywalnym do osiągniętego w grudniu 2024 r. -...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-miedzi-przez-grupe-KGHM-wyniosla-w-grudniu-62-7-tys-ton-i-byla-wyzsza-o-2-proc-rdr-9074765.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spółka zależna Polenergii zawarła umowę vPPA z globalną firmą</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Polenergii-zawarla-umowe-vPPA-z-globalna-firma-9074773.html</link>
      <description>Spółka zależna Polenergii, Farma Wiatrowa Bądecz, zawarła z globalną firmą 15-letnią umowę vPPA (virtual power purchase agreement) - podała Polenergia w komunikacie. Łączne przychody ze sprzedaży energii elektrycznej oraz Gwarancji Pochodzenia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Polenergii-zawarla-umowe-vPPA-z-globalna-firma-9074773.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Andrzej Duda z nową posadą. Były prezydent dołącza do think tanku w USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Andrzej-Duda-z-nowa-posada-Byly-prezydent-dolacza-do-think-tanku-w-USA-9074769.html</link>
      <description>Koniec spekulacji na temat przyszłości Andrzeja Dudy po zakończeniu kadencji. Jeden z najbardziej wpływowych konserwatywnych think tanków na świecie, Heritage Foundation, oficjalnie ogłosił, że polski prezydent dołączy do ich grona jako "Visiting...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Andrzej-Duda-z-nowa-posada-Byly-prezydent-dolacza-do-think-tanku-w-USA-9074769.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tusk: 80 proc. środków z SAFE trafi do polskiego przemysłu zbrojeniowego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-80-proc-srodkow-z-SAFE-trafi-do-polskiego-przemyslu-zbrojeniowego-9074789.html</link>
      <description>Ponad 80 proc. środków z programu SAFE wydamy w polskim przemyśle zbrojeniowym - poinformował premier Donald Tusk przed posiedzeniem rządu. Zaznaczył, że prawie 30 z ponad 100 polskich projektów w ramach SAFE jest bezpośrednio związanych z Tarczą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-80-proc-srodkow-z-SAFE-trafi-do-polskiego-przemyslu-zbrojeniowego-9074789.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tragedia w Ustce. Funkcjonariusz SOP zaatakował rodzinę, zostanie wydalony ze służby</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tragedia-w-Ustce-Funkcjonariusz-SOP-zaatakowal-rodzine-zostanie-wydalony-ze-sluzby-9074575.html</link>
      <description>Funkcjonariusz SOP, który zaatakował nożem swoją rodzinę, śmiertelnie raniąc czteroletnią córkę, zostanie wydalony ze służby, najprawdopodobniej dyscyplinarnie – przekazał PAP rzecznik prasowy SOP płk Bogusław Piórkowski.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tragedia-w-Ustce-Funkcjonariusz-SOP-zaatakowal-rodzine-zostanie-wydalony-ze-sluzby-9074575.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sąd Apelacyjny oddala apelację UOKiK. Eurocash nie zapłaci 76 mln zł kary</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Apelacyjny-oddalil-apelacje-Prezesa-UOKiK-dot-nalozenia-76-mln-zl-kary-na-Eurocash-9074803.html</link>
      <description>Sąd Apelacyjny oddalił apelację Prezesa UOKiK dot. nałożenia 76 mln zł kary na Eurocash za stosowanie praktyk nieuczciwie wykorzystujących przewagę kontraktową, polegających na wymaganiu od dostawców produktów rolnych lub spożywczych opłat...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Apelacyjny-oddalil-apelacje-Prezesa-UOKiK-dot-nalozenia-76-mln-zl-kary-na-Eurocash-9074803.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Słowacja idzie do TSUE. Fico zaskarży unijny zakaz importu rosyjskiego gazu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slowacja-idzie-do-TSUE-Fico-zaskarzy-unijny-zakaz-importu-rosyjskiego-gazu-9074791.html</link>
      <description>Słowacja złoży pozew do Trybunału Sprawiedliwości UE przeciwko zakazowi importu rosyjskiego gazu do Unii Europejskiej - zapowiedział we wtorek premier Robert Fico. Rząd Słowacji zamierza skoordynować swoje działania z władzami Węgier, które...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slowacja-idzie-do-TSUE-Fico-zaskarzy-unijny-zakaz-importu-rosyjskiego-gazu-9074791.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezes SEG: Bycie spółką publiczną się nie opłaca, a OKI jest jak mini fundacje rodzinne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-gieldy-znika-srednio-15-spolek-rocznie-Prezes-SEG-Bycie-spolka-publiczna-sie-nie-oplaca-9074631.html</link>
      <description>W ostatniej dekadzie z GPW ubywało średnio ok. 15 spółek rocznie netto mimo sprzyjającej koniunktury gospodarczej. Zdaniem prezesa Stowarzyszenia Emitentów Giełdowych Mirosława Kachniewskiego bycie spółką publiczną coraz częściej się nie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-gieldy-znika-srednio-15-spolek-rocznie-Prezes-SEG-Bycie-spolka-publiczna-sie-nie-oplaca-9074631.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Równe szanse w AI i wyszukiwarkach. KE wymusza na Google współpracę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rowne-szanse-w-AI-i-wyszukiwarkach-KE-wymusza-na-Google-wspolprace-9074814.html</link>
      <description>Komisja Europejska poinformowała we wtorek, że wszczęła dwa postępowania, które mają pomóc Google w dostosowaniu się do unijnych przepisów o rynkach cyfrowych (DMA) w zakresie współpracy z zewnętrznymi programistami i udostępniania danych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rowne-szanse-w-AI-i-wyszukiwarkach-KE-wymusza-na-Google-wspolprace-9074814.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wnioski z Iraku. Dlaczego Trump i CIA stawiają na ludzi Maduro?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wnioski-z-Iraku-Dlaczego-Trump-i-CIA-stawiaja-na-ludzi-Maduro-9074820.html</link>
      <description>Administracja USA zamierza zainstalować stałą placówkę CIA w Wenezueli, która ma ułatwić prezydentowi Donaldowi Trumpowi wywieranie wpływu na ten kraj, zanim część tych obowiązków przejmie ambasada - podaje we wtorek CNN, powołując się...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wnioski-z-Iraku-Dlaczego-Trump-i-CIA-stawiaja-na-ludzi-Maduro-9074820.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ulma szacuje zysk netto w 2025 r. na 13,35 mln zł, co oznacza spadek o 18 proc. rdr</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ulma-szacuje-zysk-netto-w-2025-r-na-13-35-mln-zl-co-oznacza-spadek-o-18-proc-rdr-9074841.html</link>
      <description>Ulma Construccion Polska szacuje skonsolidowany zysk netto za cztery kwartały 2025 roku na 13,35 mln zł, co oznacza spadek o 18 proc. rok do roku - podała spółka. Przychody wzrosły o 9,6 proc. do 245,6 mln zł.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ulma-szacuje-zysk-netto-w-2025-r-na-13-35-mln-zl-co-oznacza-spadek-o-18-proc-rdr-9074841.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Big techy słono zapłacą, ale nie tylko one. To próg (i szczegóły) podatku cyfrowego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Big-techy-slono-zaplaca-ale-nie-tylko-one-To-prog-i-szczegoly-podatku-cyfrowego-9074821.html</link>
      <description>Podatek cyfrowy w wysokości nie większej niż 3 proc. dla firm działających w Polsce, które prowadzą np. marketplace’y i media społecznościowe, a których globalne przychody przekraczają 1 mld euro - zakłada projekt ustawy, którego założenia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Big-techy-slono-zaplaca-ale-nie-tylko-one-To-prog-i-szczegoly-podatku-cyfrowego-9074821.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKP Intercity uzupełnia braki taborowe. SKPL Cargo pożyczy wagony restauracyjne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Intercity-uzupelnia-braki-taborowe-SKPL-Cargo-pozyczy-wagony-restauracyjne-9074843.html</link>
      <description>PKP Intercity podpisało umowę ze spółką SKPL Cargo na wynajem wagonów gastronomicznych. Kontrakt obowiązuje przez 36 miesięcy od 7 stycznia br. i obejmuje pięć wagonów - poinformowało PAP biuro prasowe przewoźnika.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Intercity-uzupelnia-braki-taborowe-SKPL-Cargo-pozyczy-wagony-restauracyjne-9074843.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zakaz podważania prerogatyw Prezydenta. SN dyscyplinuje sąd</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-podwazania-prerogatyw-Prezydenta-SN-dyscyplinuje-sad-9074802.html</link>
      <description>Sąd Najwyższy uchylił wyrok sądu apelacyjnego, który z urzędu stwierdził nieważność postępowania z powodu wadliwego powołania sędziego. Dodatkowo SN udzielił wytyku orzeczniczego, sprzeciwiając się praktyce „kwestionowania statusu sędziego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-podwazania-prerogatyw-Prezydenta-SN-dyscyplinuje-sad-9074802.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czarzasty ostrzega w sprawie JSW: Do tego doprowadził brak koordynacji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarzasty-ostrzega-w-sprawie-JSW-Trzeba-natychmiast-siadac-do-rozmow-9074734.html</link>
      <description>Marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty ocenił we wtorek, że potrzebna jest rozmowa o sytuacji Jastrzębskiej Spółki Węglowej na szczeblu partnerów koalicji rządowej i rządu. Zaznaczył, że gotów jest też zorganizować dyskusję w tej sprawie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarzasty-ostrzega-w-sprawie-JSW-Trzeba-natychmiast-siadac-do-rozmow-9074734.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grudniowe głosowanie RPP: Tyrowicz chciała gwałtownej podwyżki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grudniowe-glosowanie-RPP-Tyrowicz-chciala-gwaltownej-podwyzki-9074852.html</link>
      <description>Rada Polityki Pieniężnej odrzuciła w grudniu wniosek Joanny Tyrowicz o podwyżkę stóp o 150 pb. - podano na stronach Narodowego Banku Polskiego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grudniowe-glosowanie-RPP-Tyrowicz-chciala-gwaltownej-podwyzki-9074852.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sąd otworzył przyspieszone postępowanie układowe MedApp</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-otworzyl-przyspieszone-postepowanie-ukladowe-MedApp-9074893.html</link>
      <description>Sąd Rejonowy dla Krakowa-Śródmieścia wydał postanowienie o otwarciu przyspieszonego postępowania układowego wobec MedApp - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-otworzyl-przyspieszone-postepowanie-ukladowe-MedApp-9074893.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Olavion z grupy Unimot przejął 60 proc. udziałów w niemieckiej spółce kolejowej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Olavion-z-grupy-Unimot-przejal-60-proc-udzialow-w-niemieckiej-spolce-kolejowej-9074900.html</link>
      <description>Olavion, spółka należąca do grupy Unimot, kupił 60 proc. udziałów w niemieckiej spółce RBP, działającej na rynku transportu kolejowego - poinformował Unimot w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Olavion-z-grupy-Unimot-przejal-60-proc-udzialow-w-niemieckiej-spolce-kolejowej-9074900.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rekordowa hossa na złocie. Inwestorzy porzucają amerykańską walutę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-hossa-na-zlocie-Inwestorzy-porzucaja-amerykanska-walute-9074854.html</link>
      <description>Złoto może nadal zyskiwać na wartości, ponieważ rosnąca izolacja USA na arenie międzynarodowej przekonuje wielu inwestorów do redukcji aktywów dolarowych i przejścia na kruszec – powiedział Vincent Mortier, dyrektor ds. inwestycji w Amundi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-hossa-na-zlocie-Inwestorzy-porzucaja-amerykanska-walute-9074854.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec ery samej nafty? Samoloty będą latać na odpadach i wodorze</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-ery-samej-nafty-Samoloty-beda-latac-na-odpadach-i-wodorze-9074938.html</link>
      <description>Rada Ministrów przyjęła projekt zmian w ustawie Prawo lotnicze i niektórych innych ustaw, który dotyczy m.in. zwiększenia udziału zrównoważonych paliw w lotnictwie - podała KPRM w komunikacie. Projekt przedłożył resort infrastruktury.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-ery-samej-nafty-Samoloty-beda-latac-na-odpadach-i-wodorze-9074938.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TSUE ws. Węgier i marihuany: Państwo członkowskie nie może głosować przeciwko UE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/TSUE-ws-Wegier-i-marihuany-Panstwo-czlonkowskie-nie-moze-glosowac-przeciwko-UE-9074930.html</link>
      <description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej orzekł we wtorek, że Węgry naruszyły prawo UE, głosując przeciwko wspólnemu stanowisku Rady Unii Europejskiej, dotyczącemu zmiany klasyfikacji konopi indyjskich.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/TSUE-ws-Wegier-i-marihuany-Panstwo-czlonkowskie-nie-moze-glosowac-przeciwko-UE-9074930.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Więcej gazu z Polski do Ukrainy. Szmyhal: To pomoże ustabilizować dostawy ciepła</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-gazu-z-Polski-do-Ukrainy-Szmyhal-To-pomoze-ustabilizowac-dostawy-ciepla-9074929.html</link>
      <description>Kijów i Warszawa uzgodniły zwiększenie przepustowości w dostawach gazu z Polski do Ukrainy; to porozumienie pozwoli ustabilizować dostawy ciepła do naszych domów – oświadczył we wtorek pierwszy wicepremier, minister energetyki Ukrainy Denys...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-gazu-z-Polski-do-Ukrainy-Szmyhal-To-pomoze-ustabilizowac-dostawy-ciepla-9074929.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Plan Trumpa zagrożony? Hamas żąda etatów dla 10 tys. policjantów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plan-Trumpa-zagrozony-Hamas-zada-etatow-dla-10-tys-policjantow-9074868.html</link>
      <description>Hamas dąży do włączenia 10 tys. swoich policjantów do nowej, wspieranej przez USA palestyńskiej administracji Gazy - przekazała we wtorek agencja Reutera przewidując, że żądanie prawdopodobnie spotka się ze sprzeciwem Izraela.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plan-Trumpa-zagrozony-Hamas-zada-etatow-dla-10-tys-policjantow-9074868.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Arktyczna flanka NATO. Niemcy rozmawiają z USA o wspólnej ochronie Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arktyczna-flanka-NATO-Niemcy-rozmawiaja-z-USA-o-wspolnej-ochronie-Grenlandii-9074880.html</link>
      <description>Minister obrony Niemiec Boris Pistorius ocenił we wtorek w Berlinie, że sprawa nowej misji obserwacyjnej NATO na Grenlandii „Arctic Sentry”, w której możliwy jest udział USA, rozwija się pomyślnie. Zastrzegł jednak, że jej uruchomienie nie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arktyczna-flanka-NATO-Niemcy-rozmawiaja-z-USA-o-wspolnej-ochronie-Grenlandii-9074880.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Płatny Facebook i Instagram. Meta testuje nową funkcję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platny-Facebook-i-Instagram-Meta-testuje-nowa-funkcje-9074692.html</link>
      <description>Meta oficjalnie potwierdziła, że rozpoczyna testy nowych poziomów subskrypcji w swoich najpopularniejszych aplikacjach: Instagramie, Facebooku i WhatsAppie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platny-Facebook-i-Instagram-Meta-testuje-nowa-funkcje-9074692.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UE i Indie tworzą potęgę. "Stworzyliśmy strefę wolnego handlu dla 2 miliardów ludzi"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-i-Indie-tworza-potege-Stworzylismy-strefe-wolnego-handlu-dla-2-miliardow-ludzi-9074557.html</link>
      <description>Unia Europejska i Indie zakończyły negocjacje umowy o wolnym handlu - poinformowała we wtorek Komisja Europejska. Według niej Indie będą stopniowo znosić wysokie cła na europejskie towary przemysłowe, np. stawki na samochody mają zostać obniżone...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-i-Indie-tworza-potege-Stworzylismy-strefe-wolnego-handlu-dla-2-miliardow-ludzi-9074557.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec problemów z wodą w szczycie sezonu? Zakopane rusza z inwestycją</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-problemow-z-woda-w-szczycie-sezonu-Zakopane-rusza-z-inwestycja-9074901.html</link>
      <description>Zakopane otrzymało ponad 119 mln zł z funduszy unijnych na modernizację i rozbudowę systemu wodno-ściekowego. Projekt obejmuje m.in. budowę sieci wodociągowej, modernizację oczyszczalni i wdrożenie inteligentnych systemów zarządzania siecią...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-problemow-z-woda-w-szczycie-sezonu-Zakopane-rusza-z-inwestycja-9074901.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent Czech zgłasza próbę szantażu. Takie SMS-y dostał od szefa MSZ</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Czech-zglasza-probe-szantazu-Takie-SMS-y-dostal-od-szefa-MSZ-9074939.html</link>
      <description>Minister spraw zagranicznych Czech Petr Macinka przekazał prezydentowi Petrowi Pavlowi wiadomości tekstowe, które ten uznał za próbę szantażu. Pavel zapowiedział we wtorek na nadzwyczajnej konferencji prasowej, że zgłosi sprawę służbom bezpieczeństwa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Czech-zglasza-probe-szantazu-Takie-SMS-y-dostal-od-szefa-MSZ-9074939.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Znikoma szkodliwość czynu". Sąd kończy proces Kaczyński – Brejza</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-o-sprawie-Kaczynski-Bejza-Prezes-PiS-odpowiadal-na-pytania-9074910.html</link>
      <description>Stołeczny sąd rejonowy umorzył we wtorek sprawę prezesa PiS Jarosława Kaczyńskiego z oskarżenia europosła KO Krzysztofa Brejzy ze względu na znikomą społeczną szkodliwość czynu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-o-sprawie-Kaczynski-Bejza-Prezes-PiS-odpowiadal-na-pytania-9074910.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skandaliczne zdjęcia i brak kontroli. KE wszczyna nowe śledztwo przeciwko X</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandaliczne-zdjecia-i-brak-kontroli-KE-wszczyna-nowe-sledztwo-przeciwko-X-9074112.html</link>
      <description>Komisja Europejska poinformowała w poniedziałek, że wszczęła nowe formalne postępowanie przeciwko platformie X. KE zarzuca firmie, że ta nie przeprowadziła oceny ryzyka, wprowadzając funkcję Grok. O chatbocie AI zrobiło się głośno po tym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandaliczne-zdjecia-i-brak-kontroli-KE-wszczyna-nowe-sledztwo-przeciwko-X-9074112.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Urlop w Gruzji na nowych zasadach. Bez polisy nie przekroczysz granicy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ubezpieczenie-na-wyjazd-do-Gruzji-koszty-i-zasady-9074948.html</link>
      <description>Turyści wybierający się do Gruzji muszą przygotować się na dodatkowy wydatek związany z podróżą. Wraz z początkiem 2026 r. przy wjeździe do kraju obcokrajowcy muszą posiadać ważne ubezpieczenie zdrowotne i wypadkowe, którego brak grozi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ubezpieczenie-na-wyjazd-do-Gruzji-koszty-i-zasady-9074948.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

