<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 11:24:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ryszard Bogucki wyszedł na wolność. Odsiedział 25 lat za zabójstwo szefa gangu pruszkowskiego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryszard-Bogucki-wyszedl-na-wolnosc-Odsiedzial-25-lat-za-zabojstwo-szefa-gangu-pruszkowskiego-9065234.html</link>
      <description>Ryszard Bogucki skazany na 25 lat więzienia za zabójstwo przywódcy gangu pruszkowskiego Andrzeja K. ps. Pershing wyszedł na wolność po odbyciu wyroku za popełnienie tej zbrodni. W czwartek opuścił Zakład Karny w Herbach (Śląskie).</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryszard-Bogucki-wyszedl-na-wolnosc-Odsiedzial-25-lat-za-zabojstwo-szefa-gangu-pruszkowskiego-9065234.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Użytkownicy Groka rozbierali ludzi. KE wydaje ostry nakaz dla firmy Muska</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uzytkownicy-Groka-rozbierali-ludzi-KE-wydaje-ostry-nakaz-dla-firmy-Muska-9065244.html</link>
      <description>Komisja Europejska nakazała należącej do miliardera Elona Muska firmie X zachowanie do 31 grudnia 2026 r. wszystkich wewnętrznych dokumentów i danych dotyczących opartego na sztucznej inteligencji chatbota Grok – poinformował w czwartek rzecznik...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uzytkownicy-Groka-rozbierali-ludzi-KE-wydaje-ostry-nakaz-dla-firmy-Muska-9065244.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Modelowa marża rafineryjna Orlenu w XII spadła do 12,6 USD z 21,7 USD w XI</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Modelowa-marza-rafineryjna-Orlenu-w-XII-spadla-do-12-6-USD-z-21-7-USD-w-XI-9065239.html</link>
      <description>Modelowa marża rafineryjna Orlenu w grudniu 2025 roku spadła do 12,6 USD z 21,7 USD w listopadzie - poinformował Orlen. Dyferencjał jest ujemny i wynosi -0,7 USD, wobec ujemnego dyferencjału w listopadzie, który wyniósł -1,4 USD.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Modelowa-marza-rafineryjna-Orlenu-w-XII-spadla-do-12-6-USD-z-21-7-USD-w-XI-9065239.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spółka zależna Scope Fluidics podpisała z turecką firmą Mefamed umowę na dystrybucję systemów BACTEROMIC</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Scope-Fluidics-podpisala-z-turecka-firma-Mefamed-umowe-na-dystrybucje-systemow-BACTEROMIC-9065276.html</link>
      <description>Bacteromic, spółka zależna Scope Fluidics, podpisała ramową umowę dystrybucyjną z turecką firmą Mefamed. Firma będzie zajmowała się dystrybucją i promocją na terenie Turcji systemów BACTEROMIC - podał Scope Fluidics w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Scope-Fluidics-podpisala-z-turecka-firma-Mefamed-umowe-na-dystrybucje-systemow-BACTEROMIC-9065276.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Podatek za psa. PiS składa projekt ustawy znoszący tę daninę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-za-psa-PiS-sklada-projekt-ustawy-znoszacy-te-danine-9065280.html</link>
      <description>PiS proponuje likwidację opłaty za posiadanie psa obowiązującej obecnie w 354 gminach. Według posłanki Magdalena Filipek-Sobczak, która złożyła projekt zmian w ustawach w tej sprawie, taka opłata jest absurdalna. Jak mówiła, środki przeznaczone...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-za-psa-PiS-sklada-projekt-ustawy-znoszacy-te-danine-9065280.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Merz: Musimy podnieść Rosji koszt prowadzenia wojny z Ukrainą</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Merz-Musimy-podniesc-Rosji-koszt-prowadzenia-wojny-z-Ukraina-9065285.html</link>
      <description>Kanclerz Niemiec Friedrich Merz powiedział w czwartek, że Europa musi podnieść Rosji koszt prowadzenia wojny z Ukrainą, aby zmusić rosyjskiego przywódcę Władimira Putina do zaakceptowania zawieszenia broni.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Merz-Musimy-podniesc-Rosji-koszt-prowadzenia-wojny-z-Ukraina-9065285.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Będzie drożej dla firm krypto? Senat podnosi limit opłat na nadzór do 0,5 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-drozej-dla-firm-krypto-Senat-podnosi-limit-oplat-na-nadzor-do-0-5-proc-9065291.html</link>
      <description>Senat, który zajmował się w czwartek ustawą o rynku kryptoaktywów opowiedział się za podniesieniem maksymalnej opłaty za nadzór KNF nad tym rynkiem, wcześniej obniżonej przez Sejm. Opłata - jak przekonują przedstawiciele rządu - ma zależeć...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-drozej-dla-firm-krypto-Senat-podnosi-limit-oplat-na-nadzor-do-0-5-proc-9065291.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Historyczny układ w Madrycie. Kościół zapłaci ofiarom pedofilii, nawet gdy sprawy się przedawniły</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-uklad-w-Madrycie-Kosciol-zaplaci-ofiarom-pedofilii-nawet-gdy-sprawy-sie-przedawnily-9065272.html</link>
      <description>Rząd Hiszpanii doszedł do porozumienia z Kościołem katolickim w sprawie wypłaty odszkodowań dla ofiar wykorzystywania seksualnego – ogłosili w czwartek minister sprawiedliwości Hiszpanii Felix Bolanos i Konferencja Episkopatu Hiszpanii (CEE)...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-uklad-w-Madrycie-Kosciol-zaplaci-ofiarom-pedofilii-nawet-gdy-sprawy-sie-przedawnily-9065272.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Awantura o psychoterapię. Razem składa kluczową poprawkę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awantura-o-psychoterapie-Razem-sklada-kluczowa-poprawke-9065275.html</link>
      <description>Poprawkę przywracającą psychoterapię do wykazu świadczeń psychologa złożyło w czwartek, podczas drugiego czytania w Sejmie rządowego projektu, koło Razem. Po południu poprawkę rozpatrzą sejmowe komisje: zdrowia oraz polityki społecznej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awantura-o-psychoterapie-Razem-sklada-kluczowa-poprawke-9065275.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Minister energii USA: Nie chcemy Rosji i Iranu w Wenezueli, ale Chiny mogą tam odgrywać pewną rolę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-energii-USA-Nie-chcemy-Rosji-i-Iranu-w-Wenezueli-ale-Chiny-moga-tam-odgrywac-pewna-role-9065309.html</link>
      <description>Minister energii Stanów Zjednoczonych Chris Wright powiedział w czwartek, że USA nie chcą dalszego zaangażowania Iranu i Rosji w Wenezueli, lecz mogą tam osiągnąć „pewną równowagę” w relacjach z Chinami. Zapewniał też, że amerykańskie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-energii-USA-Nie-chcemy-Rosji-i-Iranu-w-Wenezueli-ale-Chiny-moga-tam-odgrywac-pewna-role-9065309.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Likwidacja czy reorganizacja? Burza w Sejmie o przyszłość TVP Polonia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Likwidacja-czy-reorganizacja-Burza-w-Sejmie-o-przyszlosc-TVP-Polonia-9065283.html</link>
      <description>Telewizja Polonia nie przestaje istnieć; od grudnia została włączona do struktury Ośrodka Mediów dla Zagranicy - przypomniał w czwartek na sejmowej komisji kultury dyrektor Ośrodka Mediów dla Zagranicy TVP Michał Broniatowski.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Likwidacja-czy-reorganizacja-Burza-w-Sejmie-o-przyszlosc-TVP-Polonia-9065283.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 15:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pijany dowódca oskarżony o gwałt na policjantce. Kierwiński: Będziemy wypalać takie przypadki rozgrzanym żelazem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pijany-dowodca-oskarzony-o-gwalt-na-policjantce-Kierwinski-Bedziemy-wypalac-takie-przypadki-rozgrzanym-zelazem-9064932.html</link>
      <description>Reakcja była natychmiastowa i uruchomione zostały wszelkie procedury wewnętrzne w policji - zapewnił w środę szef MSWiA Marcin Kierwiński, odnosząc się do sprawy gwałtu, którego miał się dopuścić pijany policjant. Dodał, że podejrzany...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pijany-dowodca-oskarzony-o-gwalt-na-policjantce-Kierwinski-Bedziemy-wypalac-takie-przypadki-rozgrzanym-zelazem-9064932.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Banki gotowe udzielić gigantycznego kredytu na wykup Inpostu. Advent rozmawia z Brzoską i PPF</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bloomberg-fundusz-Advent-prowadzi-rozmowy-z-Brzoska-i-PPF-ws-wspolpracy-przy-potencjalnym-wykupie-InPostu-9065336.html</link>
      <description>Fundusz Advent prowadzi rozmowy w sprawie współpracy przy potencjalnym wykupie InPostu z założycielem Rafałem Brzoską oraz czeską firmą inwestycyjną PPF Group - podała agencja Bloomberg, powołując się źródła powiązane ze sprawą.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bloomberg-fundusz-Advent-prowadzi-rozmowy-z-Brzoska-i-PPF-ws-wspolpracy-przy-potencjalnym-wykupie-InPostu-9065336.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sprzedał rano, odkupił taniej wieczorem. Tłumaczenia PKP Cargo w sprawie gry akcjami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedal-rano-odkupil-taniej-wieczorem-Tlumaczenia-PKP-Cargo-w-sprawie-gry-akcjami-9065343.html</link>
      <description>Informując o transakcjach na akcjach PKP Cargo, dokonanych przez b. wiceszefa rady nadzorczej spółki Marcina Wojewódkę, spółka zachowała się zgodnie z procedurami - poinformowała w czwartek sejmową komisję infrastruktury p.o. prezesa PKP Cargo...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedal-rano-odkupil-taniej-wieczorem-Tlumaczenia-PKP-Cargo-w-sprawie-gry-akcjami-9065343.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Agnieszka Wolska wiceprezesem ING Banku Śląskiego od 1 kwietnia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Agnieszka-Wolska-wiceprezesem-ING-Banku-Slaskiego-od-1-kwietnia-9065337.html</link>
      <description>Agnieszka Wolska została powołana na stanowisko wiceprezesa ING Banku Śląskiego od 1 kwietnia 2026 roku - podał bank w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Agnieszka-Wolska-wiceprezesem-ING-Banku-Slaskiego-od-1-kwietnia-9065337.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Porozumienie z USA leży na stole. Zełenski: Dokument gotowy do podpisu z Trumpem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Porozumienie-z-USA-lezy-na-stole-Zelenski-Dokument-gotowy-do-podpisu-z-Trumpem-9065353.html</link>
      <description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski oświadczył w czwartek, że dwustronny dokument, dotyczący gwarancji bezpieczeństwa USA dla Kijowa, jest niemal gotowy do ostatecznego uzgodnienia na najwyższym szczeblu, podczas spotkania z prezydentem Stanów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Porozumienie-z-USA-lezy-na-stole-Zelenski-Dokument-gotowy-do-podpisu-z-Trumpem-9065353.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lokum Deweloper sprzedał w IV kw. 2025 roku 48 lokali wobec 35 przed rokiem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lokum-Deweloper-sprzedal-w-IV-kw-2025-roku-48-lokali-wobec-35-przed-rokiem-9065324.html</link>
      <description>Grupa Lokum Deweloper sprzedała w czwartym kwartale 2025 roku 48 lokali wobec 35 lokali przed rokiem - podała spółka w komunikacie. Grupa rozpoznała w wyniku tego okresu 81 lokali wobec 28 lokali w analogicznym okresie poprzedniego roku.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lokum-Deweloper-sprzedal-w-IV-kw-2025-roku-48-lokali-wobec-35-przed-rokiem-9065324.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gangi rządzą Wenezuelą. Po aresztowaniu Maduro bandyci przejmują miasta</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gangi-rzadza-Wenezuela-Po-aresztowaniu-Maduro-bandyci-przejmuja-miasta-9065334.html</link>
      <description>Sytuacja w Wenezueli po pojmaniu przez siły USA prezydenta Nicolasa Maduro staje się chaotyczna; do głosu coraz częściej dochodzą tam grupy przestępcze, w tym złożone z osób związanych z reżimem - ocenili w czwartek dziennikarze mediów portugalskich...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gangi-rzadza-Wenezuela-Po-aresztowaniu-Maduro-bandyci-przejmuja-miasta-9065334.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 16:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Program NaszEauto blisko wyczerpania. Wykorzystano już 84 proc. budżetu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Program-NaszEauto-blisko-wyczerpania-Wykorzystano-juz-84-proc-budzetu-9065357.html</link>
      <description>Program dopłat do elektrycznych samochodów NaszEauto cieszy się dużym zainteresowaniem – do tej pory złożono ponad 31,5 tys. wniosków, które wykorzystują już 84 proc. dostępnych środków – poinformował w czwartek Narodowy Fundusz Ochrony...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Program-NaszEauto-blisko-wyczerpania-Wykorzystano-juz-84-proc-budzetu-9065357.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Funkcjonariusze użyli kul pieprzowych przeciwko demonstrantom w Minnesocie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Funkcjonariusze-uzyli-kul-pieprzowych-przeciwko-demonstrantom-w-Minnesocie-9065370.html</link>
      <description>Funkcjonariusze służb użyli w czwartek kul pieprzowych przeciwko demonstrantom w stolicy stanu Minnesota - Saint Paul. Protestują oni przeciwko służbie imigracyjnej ICE. W St. Paul i Minneapolis zebrały się setki osób po zabiciu przez funkcjonariusza...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Funkcjonariusze-uzyli-kul-pieprzowych-przeciwko-demonstrantom-w-Minnesocie-9065370.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bank Millennium szacuje rezerwę na ryzyko prawne zw. z walutowymi kredytami hipotecznymi w IV kw. na 487 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/B-Millennium-szacuje-rezerwe-na-ryzyko-prawne-zw-z-walutowymi-kredytami-hipotecznymi-w-IV-kw-na-487-mln-zl-9065371.html</link>
      <description>Bank Millennium szacuje rezerwę na ryzyko prawne związane z walutowymi kredytami hipotecznymi w IV kw. 2025 roku na 487 mln zł - podał bank w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/B-Millennium-szacuje-rezerwe-na-ryzyko-prawne-zw-z-walutowymi-kredytami-hipotecznymi-w-IV-kw-na-487-mln-zl-9065371.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marża Orlenu spadła o 42 proc., a kurs runął o 7 proc. Przecena na GPW: „Realizacja zysków jak najbardziej jest uzasadniona”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marza-Orlenu-spadla-o-42-proc-a-kurs-runal-o-7-proc-Przecena-na-GPW-Realizacja-zyskow-jak-najbardziej-jest-uzasadniona-9065373.html</link>
      <description>Po kilku sesjach wyraźnych wzrostów indeksy na GPW przyoblekły się w kolor czerwony. Najbardziej jaskrową odcień przybrał WIG20, który zaliczył najgorszą sesję od wakacji i tąpnięcia na bankach po ogłoszeniu wprowadzenia wyższego CIT na...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marza-Orlenu-spadla-o-42-proc-a-kurs-runal-o-7-proc-Przecena-na-GPW-Realizacja-zyskow-jak-najbardziej-jest-uzasadniona-9065373.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czeski błąd kosztował PKP Intercity 2 miliony złotych. RegioJet nie wyjechał na tory</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeski-blad-kosztowal-PKP-Intercity-2-miliony-zlotych-RegioJet-nie-wyjechal-na-tory-9065349.html</link>
      <description>PKP Intercity utraciło ok. 2 mln zł przychodów między 14 grudnia a 4 stycznia z tego powodu, że w miejsce 4 połączeń przewoźnika miały się pojawić połączenia czeskiej formy RegioJet - poinformował sejmową komisje infrastruktury prezes...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeski-blad-kosztowal-PKP-Intercity-2-miliony-zlotych-RegioJet-nie-wyjechal-na-tory-9065349.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent Brazylii zawetował ustawę skracającą wyrok Bolsonaro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Brazylii-zawetowal-ustawe-skracajaca-wyrok-Bolsonaro-9065381.html</link>
      <description>Prezydent Brazylii Luiz Inacio Lula da Silva zawetował w czwartek uchwaloną przez Kongres ustawę, przewidującą znaczne skrócenie kary więzienia jego przeciwnikowi politycznemu, poprzedniemu prezydentowi Jairowi Bolsonaro, skazanemu za planowanie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Brazylii-zawetowal-ustawe-skracajaca-wyrok-Bolsonaro-9065381.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 17:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Glapiński przed Trybunałem Stanu? Przewodniczący komisji: Nie wiem, czy zdążymy w 2026 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glapinski-przed-Trybunalem-Stanu-Przewodniczacy-komisji-Nie-wiem-czy-zdazymy-w-2026-roku-9065385.html</link>
      <description>Nie wiadomo, czy sprawozdanie sejmowej Komisji Odpowiedzialności Konstytucyjnej ws. wstępnego wniosku o pociągnięcie do odpowiedzialności przed Trybunałem Stanu (TS) prezesa Narodowego Banku Polskiego Adama Glapińskiego zostanie przygotowane w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glapinski-przed-Trybunalem-Stanu-Przewodniczacy-komisji-Nie-wiem-czy-zdazymy-w-2026-roku-9065385.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen testuje na stacji paliw w Czechach samoobsługową pizzerię i pralnię</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-testuje-na-stacji-paliw-w-Czechach-samoobslugowa-pizzerie-i-pralnie-9065394.html</link>
      <description>Samoobsługowy pizzamat oraz pralnia zostały uruchomione na stacji paliw Orlenu w Pruhonicach w Czechach, przy autostradzie D1 z Pragi do Brna - poinformował w czwartek koncern. Orlen wyjaśnił, iż w ramach pilotażu testuje w ten sposób nowe usługi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-testuje-na-stacji-paliw-w-Czechach-samoobslugowa-pizzerie-i-pralnie-9065394.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7 tysięcy tomów akt i 1600 firm-słupów. Finał śledztwa w sprawie wielkiej mafii paliwowej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/7-tysiecy-tomow-akt-i-1600-firm-slupow-Final-sledztwa-w-sprawie-wielkiej-mafii-paliwowej-9065398.html</link>
      <description>Do warszawskiego sądu trafił akt oskarżenia wobec Nadii D., członkini międzynarodowej grupy przestępczej, która w latach 2011-2019 zajmowała się wyłudzeniami podatku VAT - poinformowała w czwartek Prokuratura Regionalna w Warszawie. Według...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/7-tysiecy-tomow-akt-i-1600-firm-slupow-Final-sledztwa-w-sprawie-wielkiej-mafii-paliwowej-9065398.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>W piątek głosowanie ws. Mercosuru. Rolnicy zapowiedzieli protesty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-piatek-glosowanie-ws-Mercosuru-Rolnicy-zapowiedzieli-protesty-9065397.html</link>
      <description>W piątek w Radzie UE ma się odbyć głosowanie w sprawie umowy z Mercosurem - na ten dzień protest zapowiedzieli rolnicy skupieni w Oddolnym Ogólnopolskim Proteście Rolników. Przewodniczący OPZZ Rolników Sławomir Izdebski powiedział PAP, że...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-piatek-glosowanie-ws-Mercosuru-Rolnicy-zapowiedzieli-protesty-9065397.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fico i Babisz chcą przekonać Tuska do wznowienia współpracy w ramach V4</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fico-i-Babisz-chca-przekonac-Tuska-do-wznowienia-wspolpracy-w-ramach-V4-9065400.html</link>
      <description>Premierzy Czech i Słowacji, Andrej Babisz i Robert Fico, chcą wznowić współpracę w ramach Grupy Wyszehradzkiej (V4) i zamierzają przekonać do tego premiera Donalda Tuska. Babisz ujawnił w czwartek, że rozmawiał na ten temat z Tuskiem podczas...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fico-i-Babisz-chca-przekonac-Tuska-do-wznowienia-wspolpracy-w-ramach-V4-9065400.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Posłowie powołali nadzwyczajną podkomisję do rozpatrzenia projektu likwidującego CBA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poslowie-powolali-nadzwyczajna-podkomisje-do-rozpatrzenia-projektu-likwidujacego-CBA-9065402.html</link>
      <description>W czwartek posłowie sejmowej Komisji Administracji i Spraw Wewnętrznych powołali podkomisję nadzwyczajną do rozpatrzenia rządowego projektu ustawy zakładającej likwidację Centralnego Biura Antykorupcyjnego. Przeciwko jej utworzeniu byli przedstawiciele...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poslowie-powolali-nadzwyczajna-podkomisje-do-rozpatrzenia-projektu-likwidujacego-CBA-9065402.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Igrzyska 2040 w Polsce. "Chcemy skopiować sukces Słowenii"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Igrzyska-2040-w-Polsce-Chcemy-zorganizowac-Igrzyska-i-skopiowac-sukces-Slowenii-9065404.html</link>
      <description>Wiceminister sportu i turystyki Piotr Borys przyznał w Gdyni, że igrzyska olimpijskie w 2040 roku, do których organizacji przymierza się Polska, mają być jednym z dwóch motorów krajowego sportu. – Drugi to strategia i przejście na ruch oraz...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Igrzyska-2040-w-Polsce-Chcemy-zorganizowac-Igrzyska-i-skopiowac-sukces-Slowenii-9065404.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Państwo bezradne wobec umów śmieciowych. Związki zawodowe uderzają w rząd Tuska</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Panstwo-bezradne-wobec-umow-smieciowych-Zwiazki-zawodowe-uderzaja-w-rzad-Tuska-9065409.html</link>
      <description>Związki zawodowe wezwały rząd oraz posłów wszystkich ugrupowań do natychmiastowego przyjęcia ustawy wzmacniającej kompetencje Państwowej Inspekcji Pracy. Zdaniem autorów apelu, bez realnych uprawnień PIP państwo pozostaje bezradne wobec skali...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Panstwo-bezradne-wobec-umow-smieciowych-Zwiazki-zawodowe-uderzaja-w-rzad-Tuska-9065409.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przychody grupy BoomBit w grudniu wzrosły do 22,04 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-grupy-BoomBit-w-grudniu-wzrosly-do-22-04-mln-zl-9065418.html</link>
      <description>Grupa BoomBit zanotowała w grudniu 2025 roku przychody ze sprzedaży na poziomie 22,04 mln zł, co oznacza wzrost o 7,3 proc. mdm i 19 proc. rdr - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-grupy-BoomBit-w-grudniu-wzrosly-do-22-04-mln-zl-9065418.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Starcia między policją a protestującymi w Iranie. Nie ma internetu, policja użyła gazu łzawiącego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Starcia-miedzy-policja-a-protestujacymi-w-Iranie-Nie-ma-internetu-policja-uzyla-gazu-lzawiacego-9065411.html</link>
      <description>Policja w Iranie po raz kolejny otworzyła w czwartek ogień i użyła gazu łzawiącego, by rozpędzić manifestantów, protestujących od kilkunastu dni przeciw rządowi - poinformowały organizacje pozarządowe. Według grupy monitorującej internet...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Starcia-miedzy-policja-a-protestujacymi-w-Iranie-Nie-ma-internetu-policja-uzyla-gazu-lzawiacego-9065411.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sztuczne uśmiechy na Nowogrodzkiej. Kaczyński apeluje o jedność, frakcje dalej walczą</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sztuczne-usmiechy-na-Nowogrodzkiej-Kaczynski-apeluje-o-jednosc-frakcje-dalej-walcza-9065401.html</link>
      <description>Na spotkaniu klubu PiS panowała atmosfera tylko pozornie dobra, bo widać było, że nie odczuwano między sobą sympatii - przekazało PAP źródło związane z PiS. Posłowie rozmawiali m.in. o programie, zbieraniu środków na kampanię, dyscyplinie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sztuczne-usmiechy-na-Nowogrodzkiej-Kaczynski-apeluje-o-jednosc-frakcje-dalej-walcza-9065401.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Adam Grzebieluch powołany do składu rady nadzorczej Enei</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Adam-Grzebieluch-powolany-do-skladu-rady-nadzorczej-Enei-9065424.html</link>
      <description>Adam Grzebieluch został powołany do składu rady nadzorczej Enei - podała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Adam-Grzebieluch-powolany-do-skladu-rady-nadzorczej-Enei-9065424.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Naukowcy żądają 3 proc. PKB. Resort nauki ostrożny w obietnicach finansowy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naukowcy-zadaja-3-proc-PKB-Resort-nauki-ostrozny-w-obietnicach-finansowy-9065425.html</link>
      <description>Jakość kształcenia i dostępność uczelni to jedne z priorytetów strategii rozwoju szkolnictwa wyższego na najbliższą dekadę - mówiła w czwartek na spotkaniu sejmowej podkomisji wiceszefowa resortu nauki Maria Mrówczyńska. Zapowiedziała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naukowcy-zadaja-3-proc-PKB-Resort-nauki-ostrozny-w-obietnicach-finansowy-9065425.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kijów szykuje się na -17 stopni i rosyjskie rakiety. Mobilne kotłownie w gotowości</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kijow-szykuje-sie-na-17-stopni-i-rosyjskie-rakiety-Mobilne-kotlownie-w-gotowosci-9065423.html</link>
      <description>Z powodu znacznego ochłodzenia i stałego zagrożenia rosyjskimi ostrzałami, wymierzonymi w obiekty energetyczne, służby komunalne Kijowa przygotowują dodatkowe procedury reagowania, zwłaszcza dotyczące zapewnienia ogrzewania podczas przerw w dostawach...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kijow-szykuje-sie-na-17-stopni-i-rosyjskie-rakiety-Mobilne-kotlownie-w-gotowosci-9065423.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UniCredit wyemitował obligacje o łącznej wartości 2 mld euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UniCredit-wyemitowal-obligacje-o-lacznej-wartosci-2-mld-euro-9065432.html</link>
      <description>Włoski bank UniCredit wyemitował obligacje o wartości 1,25 mld euro, z terminem wykupu po 4,5 latach, z możliwością wykupu po 3,5 latach, oraz obligacje o wartości 750 mln euro z terminem wykupu po 10 latach - poinformował UniCredit w komunikacie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UniCredit-wyemitowal-obligacje-o-lacznej-wartosci-2-mld-euro-9065432.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>100 tysięcy dolarów na rękę dla każdego Grenlandczyka. Plan Trumpa na przejęcie wyspy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/100-tysiecy-dolarow-na-reke-dla-kazdego-Grenlandczyka-Plan-Trumpa-na-przejecie-wyspy-9065435.html</link>
      <description>Agencja Reutera poinformowała w czwartek, że amerykański rząd rozważa wypłacenie mieszkańcom Grenlandii jednorazowo 10-100 tys. dolarów, by skłonić ich do odłączenia się od Danii i przyłączenia do USA. Władze Grenlandii i Danii wykluczają...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/100-tysiecy-dolarow-na-reke-dla-kazdego-Grenlandczyka-Plan-Trumpa-na-przejecie-wyspy-9065435.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Od Redzikowa po Wrocław. Polska wydaje 2,4 mld zł na bazy dla sojuszników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-Redzikowa-po-Wroclaw-Polska-wydaje-2-4-mld-zl-na-bazy-dla-sojusznikow-9065446.html</link>
      <description>Amerykańscy żołnierze przebywają w Polsce w formule stałej i rotacyjnej; ich rotacyjna obecność sięga 10 tys. żołnierzy naraz – przekazał wiceszef MON Paweł Zalewski na sejmowej komisji obrony. Dodał, że polsko-amerykańska umowa przewiduje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-Redzikowa-po-Wroclaw-Polska-wydaje-2-4-mld-zl-na-bazy-dla-sojusznikow-9065446.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump o możliwym ultimatum: Grenlandia na własność albo koniec NATO</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-o-mozliwym-ultimatum-Grenlandia-na-wlasnosc-albo-koniec-NATO-9065451.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział w wywiadzie dla „New York Timesa”, że może stanąć przed wyborem między przyłączeniem Grenlandii, a zachowaniem NATO. Stwierdził, że pozyskanie Grenlandii na własność jest ważna. Oznajmił też, że...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-o-mozliwym-ultimatum-Grenlandia-na-wlasnosc-albo-koniec-NATO-9065451.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bumech podtrzymał ofertę dzierżawy zorganizowanej części PG "Silesia"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bumech-podtrzymal-oferte-dzierzawy-zorganizowanej-czesci-PG-Silesia-9065420.html</link>
      <description>Bumech podtrzymał ofertę dzierżawy zorganizowanej części Przedsiębiorstwa Górniczego "Silesia" sp. z o. o. w restrukturyzacji, w związku z umorzeniem postępowania restrukturyzacyjnego - podał Bumech w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bumech-podtrzymal-oferte-dzierzawy-zorganizowanej-czesci-PG-Silesia-9065420.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spotkanie na szczycie w Pałacu. Duda i Nawrocki o ciągłości władzy i wadach systemu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spotkanie-na-szczycie-w-Palacu-Duda-i-Nawrocki-o-ciaglosci-wladzy-i-wadach-systemu-9065452.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki powiedział w czwartek, że należy podjąć dyskusję nad zmianą konstytucji, która wyeliminuje jej wady. To jest zasadniczy cel dla Rzeczypospolitej – dodał. Jego zdaniem strażnik konstytucji, jakim jest prezydent, powinien...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spotkanie-na-szczycie-w-Palacu-Duda-i-Nawrocki-o-ciaglosci-wladzy-i-wadach-systemu-9065452.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atak czy próba blokady? USA przerzucają znaczne siły do bliskowschodnich baz w pobliżu Iranu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-czy-proba-blokady-USA-przerzucaja-znaczne-sily-do-bliskowschodnich-baz-w-poblizu-Iranu-9065459.html</link>
      <description>Dziesiątki amerykańskich tankowców i ciężkich samolotów transportowych odleciały z USA i z amerykańskiej bazy lotniczej w Wielkiej Brytanii do baz wojskowych w Zatoce Perskiej rozmieszczonych w pobliżu Iranu, poinformowała w czwartek chińska...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-czy-proba-blokady-USA-przerzucaja-znaczne-sily-do-bliskowschodnich-baz-w-poblizu-Iranu-9065459.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 22:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dow Jones w górę, ale Nasdaq pod kreską. Przecena akcji Nvidii i Broadcomu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dow-Jones-w-gore-ale-Nasdaq-pod-kreska-Przecena-akcji-Nvidii-i-Broadcomu-9065460.html</link>
      <description>Czwartkowa sesja na Wall Street zakończyła się niewielkimi zmianami głównych indeksów. W centrum uwagi inwestorów utrzymywały się spółki sektora zbrojeniowego,które wzrosły w związku z apelem Donalda Trumpa o wzrost wydatków wojskowych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dow-Jones-w-gore-ale-Nasdaq-pod-kreska-Przecena-akcji-Nvidii-i-Broadcomu-9065460.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 22:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Śnieżyca ujawniła poważne słabości infrastruktury i zarządzania na lotnisku Schiphol</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sniezyca-ujawnila-powazne-slabosci-infrastruktury-i-zarzadzania-na-lotnisku-Schiphol-9065462.html</link>
      <description>Paraliż operacyjny na lotnisku Schiphol po intensywnych opadach śniegu ujawnił poważne słabości infrastruktury i zarządzania - wynika z analizy dziennika„AD”. Odwołano ponad 3200 lotów, a setki tysięcy pasażerów zostały poszkodowane.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sniezyca-ujawnila-powazne-slabosci-infrastruktury-i-zarzadzania-na-lotnisku-Schiphol-9065462.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 22:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec paraliżu w Gdańsku. Baltic Hub dogadał się z przewoźnikami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-paralizu-w-Gdansku-Baltic-Hub-dogadal-sie-z-przewoznikami-9065470.html</link>
      <description>W czwartek późnym wieczorem podpisano porozumienie z protestującymi przewoźnikami kontenerowymi – przekazał PAP rzecznik wojewody pomorskiej Krystian Kłos. Od środy przewoźnicy blokowali terminal w Gdańsku, protestując przeciw dodatkowym opłatom...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-paralizu-w-Gdansku-Baltic-Hub-dogadal-sie-z-przewoznikami-9065470.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rodziny więźniów politycznych oczekują na „masowe” zwolnienia swych bliskich</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rodziny-wiezniow-politycznych-oczekuja-na-masowe-zwolnienia-swych-bliskich-9065474.html</link>
      <description>Rodziny więźniów politycznych w Wenezueli zaczęły w czwartek gromadzić się w pobliżu zakładów karnych w stolicy, Caracas i innych miastach kraju w oczekiwaniu na zapowiedziane przez władze zwolnienia ich bliskich.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rodziny-wiezniow-politycznych-oczekuja-na-masowe-zwolnienia-swych-bliskich-9065474.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 00:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na polskiej giełdzie akcji przelało się niemal pół biliona złotych. Inwestorzy obracali średnio jednym Stadionem Narodowym dziennie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-polskiej-gieldzie-przelalo-sie-niemal-pol-biliona-zlotych-Inwestorzy-obracali-srednio-jednym-Stadionem-Narodowym-dziennie-9065327.html</link>
      <description>Rok 2025 przyniósł kolejne rekordy na polskiej giełdzie. Tym razem mowa nie o wynikach indeksów i polskich spółek, ale o wartości obrotów, która według danych GPW była największa w historii. Łączne wymiany akcji podliczono na niemal pół...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-polskiej-gieldzie-przelalo-sie-niemal-pol-biliona-zlotych-Inwestorzy-obracali-srednio-jednym-Stadionem-Narodowym-dziennie-9065327.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Najlepsze lokaty stycznia. Można mieć nawet 7%, ale wysoki zysk to bieg z przeszkodami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-w-styczniu-2026-r-Nawet-7-zysku-ale-banki-stawiaja-twarde-warunki-9065263.html</link>
      <description>Próg wejścia do pierwszej dziesiątki najlepszych lokat na rynku wynosi obecnie 4,80 proc. w skali roku. Wszystkie propozycje styczniowej tabeli mają wspólny mianownik – konieczność spełnienia choć jednego warunku dodatkowego. Wśród TOP3 wyróżnia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-w-styczniu-2026-r-Nawet-7-zysku-ale-banki-stawiaja-twarde-warunki-9065263.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Elon Musk odjeżdża reszcie miliarderów. Bilion dolarów padnie jeszcze w tym roku?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-odjezdza-reszcie-miliarderow-Bilion-dolarow-padnie-jeszcze-w-tym-roku-9065260.html</link>
      <description>W świecie wielkich finansów są miliarderzy i jest Elon Musk. Choć dla zwykłego śmiertelnika różnica między miliardem a bilionem wydaje się czystą abstrakcją, właściciel Tesli i SpaceX może stać się pierwszą osobą w historii, która...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-odjezdza-reszcie-miliarderow-Bilion-dolarow-padnie-jeszcze-w-tym-roku-9065260.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Coraz bliżej 10 tysięcy za brak OC. Nawet dzień zwłoki to słona kara dla kierowcy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kary-za-brak-OC-samochodu-w-2026-r-9065247.html</link>
      <description>Na początku każdego roku w życie wchodzą zmiany w opłatach uzależnionych od wysokości płacy minimalnej. Jedną z nich są kary za brak obowiązkowego OC komunikacyjnego, które dla samochodów osobowych wynoszą nawet dwukrotność minimalnego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kary-za-brak-OC-samochodu-w-2026-r-9065247.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dorabiający bez firmy mogą zarobić więcej. Nowe zasady od 2026 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dorabiajacy-bez-firmy-moga-zarobic-wiecej-Nowe-zasady-od-2026-roku-9065202.html</link>
      <description>Od tego roku obowiązuje nowy sposób ustalania limitu przychodów uprawniającego do korzystania z działalności nierejestrowanej. Zmiana ma istotne znaczenie dla osób uzyskujących nieregularne lub sezonowe dochody.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dorabiajacy-bez-firmy-moga-zarobic-wiecej-Nowe-zasady-od-2026-roku-9065202.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ile będzie kosztować bitcoin w 2026 roku? Sprawdzamy kryptowalutowe prognozy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bitcoin-prognozy-2026-Ile-bedzie-kosztowac-kryptowaluta-9065068.html</link>
      <description>Ile będzie kosztować bitcoin w 2026 roku? Czy szybciej kupimy go po 10 tys. czy 250 tys. dolarów? Zdania analityków dawno nie były tak podzielone. W scenariuszach, które kreślą na ten rok, koniec cyklu miesza się z nowym szefem Fed zrzucającym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bitcoin-prognozy-2026-Ile-bedzie-kosztowac-kryptowaluta-9065068.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orban: Ukraina chce tylu pieniędzy, ile starczyłoby na nasze emerytury przez 40 lat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-Ukraina-chce-tylu-pieniedzy-ile-starczyloby-na-nasze-emerytury-przez-40-lat-9065481.html</link>
      <description>Ukraina domaga się tak dużych pieniędzy w ciągu najbliższych dziesięciu lat, że wystarczyłyby na wypłatę węgierskich emerytur przez 40 lat lub na wszelkie wsparcie rodzin przez lat 60 - ocenił w czwartek w portalach społecznościowych premier...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-Ukraina-chce-tylu-pieniedzy-ile-starczyloby-na-nasze-emerytury-przez-40-lat-9065481.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent RŚA chce budować z Rosją centrum szkolenia obsługi dronów i kupować rosyjską broń</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-RSA-chce-budowac-z-Rosja-centrum-szkolenia-obslugi-dronow-i-kupowac-rosyjska-bron-9065511.html</link>
      <description>Prezydent Republiki Środkowoafrykańskiej Faustin-Archange Touadera, który dzięki wsparciu Rosji po raz trzeci zapewnił sobie zwycięstwo w wyborach, zaprosił do siebie Władimira Putina, obiecał Moskwie, że będzie kupował od niej broń i wspólnie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-RSA-chce-budowac-z-Rosja-centrum-szkolenia-obslugi-dronow-i-kupowac-rosyjska-bron-9065511.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ruszyła budowa pierwszej w krajach bałtyckich fabryki nowoczesnych ładunków dla artylerii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszyla-budowa-pierwszej-w-krajach-baltyckich-fabryki-nowoczesnych-ladunkow-dla-artylerii-9065485.html</link>
      <description>Powstający na terenie Łotwy zakład produkcji modułowych ładunków miotających do amunicji artyleryjskiej kalibru 155 mm to strategiczny krok w kierunku wzmocnienia bezpieczeństwa Łotwy i całej Europy - powiedział szef łotewskiego resortu obrony...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszyla-budowa-pierwszej-w-krajach-baltyckich-fabryki-nowoczesnych-ladunkow-dla-artylerii-9065485.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA wstrzymują pomoc i oskarżają urzędników o kradzież żywności dla ubogich</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-wstrzymuja-pomoc-i-oskarzaja-urzednikow-o-kradziez-zywnosci-dla-ubogich-9065487.html</link>
      <description>Departament Stanu USA poinformował na platformie X, że zawiesza wszelką pomoc dla rządu Somalii, oskarżając somalijskich urzędników o zniszczenie magazynu Światowego Programu Żywnościowego ONZ (WFP) i kradzież finansowanej przez darczyńców...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-wstrzymuja-pomoc-i-oskarzaja-urzednikow-o-kradziez-zywnosci-dla-ubogich-9065487.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resort finansów chce ścigać za przedawnione podatki. Wraca kontrowersyjny pomysł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-finansow-chce-scigac-za-przedawnione-podatki-Wraca-kontrowersyjny-pomysl-9065491.html</link>
      <description>Mimo krytyki ekspertów resort finansów nie zrezygnował z pomysłu wykreślenia zakazu prowadzenia postępowania karnego wobec obywatela i przedsiębiorcy po przedawnieniu się podatku - informuje w piątkowym wydaniu „Puls Biznesu".</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-finansow-chce-scigac-za-przedawnione-podatki-Wraca-kontrowersyjny-pomysl-9065491.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wólka Kosowska i setki firm-słupów. Służby rozbiły wielką pralnię pieniędzy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wolka-Kosowska-i-setki-firm-slupow-Sluzby-rozbily-wielka-pralnie-pieniedzy-9065520.html</link>
      <description>Służby zatrzymały 20 osób w związku udziałem w zorganizowanym procederze prania pieniędzy oraz wystawiania i posługiwania się nierzetelnymi fakturami VAT. Zabezpieczono majątek podejrzanych o wartości ponad 45 mln zł.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wolka-Kosowska-i-setki-firm-slupow-Sluzby-rozbily-wielka-pralnie-pieniedzy-9065520.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy nie chcą walczyć o wyższe pensje. Bierność czy realizm?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-nie-chca-walczyc-o-wyzsze-pensje-Biernosc-czy-realizm-9065509.html</link>
      <description>W tym roku 53 proc. Polaków nie planuje zwiększenia swoich dochodów - wynika z badania na zlecenie BIG InfoMonitor. Jednocześnie mniej osób niż rok temu spodziewa się pogorszenia oraz polepszenia swojej sytuacji finansowej.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-nie-chca-walczyc-o-wyzsze-pensje-Biernosc-czy-realizm-9065509.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zagranica patrzy na polskie banki. Inwestorom nie przeszkadza nawet podwyżka CIT</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagranica-patrzy-na-polskie-banki-Inwestorom-nie-przeszkadza-nawet-podwyzka-CIT-9065490.html</link>
      <description>Mimo znacznej podwyżki CIT dla banków sektor finansowy cieszy się zainteresowaniem dużych grup kapitałowych; są wśród nich inwestorzy, którzy przed laty wycofali się z Polski - pisze piątkowy „Puls Biznesu" .</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagranica-patrzy-na-polskie-banki-Inwestorom-nie-przeszkadza-nawet-podwyzka-CIT-9065490.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Podatkiem cyfrowym w... Chińczyków. Projekt ma „zielone światło” Ministerstwa Finansów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatkiem-cyfrowym-w-Chinczykow-Projekt-ma-zielone-swiatlo-Ministerstwa-Finansow-9065488.html</link>
      <description>Podatek cyfrowy powraca, ale w nowej odsłonie. Tym razem mieliby go płacić przede wszystkim giganci e-commerce z Chin, a nie amerykańskie big techy – pisze piątkowa „Rzeczpospolita”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatkiem-cyfrowym-w-Chinczykow-Projekt-ma-zielone-swiatlo-Ministerstwa-Finansow-9065488.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec żartów z prezydenta. Trump obrażony na Putina daje zielone światło dla sankcji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-zartow-z-prezydenta-Trump-obrazony-na-Putina-daje-zielone-swiatlo-dla-sankcji-9065414.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump potwierdził w czwartek w wywiadzie dla Fox News, że popiera projekt ustawy o nowych rosyjskich sankcjach, lecz dodał, że ma nadzieję, iż nie będzie musiał ich użyć. W wywiadzie dla „New York Timesa” poparł gwarancje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-zartow-z-prezydenta-Trump-obrazony-na-Putina-daje-zielone-swiatlo-dla-sankcji-9065414.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump ogłosił zakup obligacji zabezpieczonych hipoteką o wartości 200 mld USD</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-oglosil-zakup-obligacji-zabezpieczonych-hipoteka-o-wartosci-200-mld-USD-9065539.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump nakazał państwowym spółkom Fannie Mae i Freddie Mac zakup obligacji zabezpieczonych hipoteką o wartości 200 mld USD. Posunięcie to określił jako swoją najnowszą próbę obniżenia kosztów mieszkaniowych przed listopadowymi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-oglosil-zakup-obligacji-zabezpieczonych-hipoteka-o-wartosci-200-mld-USD-9065539.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nie chcemy polexitu i euro. Nowy sondaż</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-chcemy-polexitu-i-euro-Nowy-sondaz-9065541.html</link>
      <description>Z sondażu Instytutu Badań Pollster przeprowadzonego na zlecenie „Super Expressu” wynika, że 69 proc. ankietowanych odrzuca polexit, a 70 proc. nie chce przyjęcia euro.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-chcemy-polexitu-i-euro-Nowy-sondaz-9065541.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UODO ma w planach kontrole internetowych platform dostaw</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UODO-ma-w-planach-kontrole-internetowych-platform-dostaw-9065542.html</link>
      <description>Urząd Ochrony Danych Osobowych ma w planach kontrole internetowych platform dostaw - podał urząd w planie pracy na 2026 rok.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UODO-ma-w-planach-kontrole-internetowych-platform-dostaw-9065542.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tyrowicz: W danych o inflacji bazowej widać coś ciekawego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-Inflacja-bazowa-powinna-zmierzac-w-kierunku-2-proc-9065536.html</link>
      <description>Inflacja bazowa powinna zmierzać w kierunku 2 proc - napisała na platformie LinkedIn członkini Rady Polityki Pieniężnej Joanna Tyrowicz.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-Inflacja-bazowa-powinna-zmierzac-w-kierunku-2-proc-9065536.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inflacja w Chinach: ceny rosną najszybciej od 3 lat, ale wolniej, niż chce władza</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Chinach-ceny-rosna-najszybciej-od-3-lat-ale-wolniej-niz-chce-wladza-9065531.html</link>
      <description>Chińska inflacja konsumencka wzrosła w grudniu do najwyższego poziomu od blisko 3 lat wraz ze wzrostem cen żywności. Patrząc na cały ubiegły rok wskaźnik cen towarów i usług konsumenckich w Państwie Środka pozostał na niezmienionym poziomie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Chinach-ceny-rosna-najszybciej-od-3-lat-ale-wolniej-niz-chce-wladza-9065531.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PolTREG ma warunkowy patent od chińskiego urzędu w projekcie terapii opartych na CAR-TREG</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PolTREG-ma-warunkowy-patent-od-chinskiego-urzedu-w-projekcie-terapii-opartych-na-CAR-TREG-9065561.html</link>
      <description>Urząd Patentowy Chińskiej Republiki Ludowej warunkowo przyznał patent dla projektu terapii opartych na CAR-TREG w leczeniu chorób neurodegeneracyjnych - podał PolTREG w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PolTREG-ma-warunkowy-patent-od-chinskiego-urzedu-w-projekcie-terapii-opartych-na-CAR-TREG-9065561.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MF uplasowało euroobligacje 5- i 10-letnie o łącznej wartości nominalnej 3,25 mld euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-uplasowalo-euroobligacje-5-i-10-letnie-o-lacznej-wartosci-nominalnej-3-25-mld-euro-9065544.html</link>
      <description>MF uplasowało na rynku euro 5- i 10-letnie obligacje benchmarkowe o łącznej wartości nominalnej 3,25 mld euro. - podał w komunikacie resort finansów.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-uplasowalo-euroobligacje-5-i-10-letnie-o-lacznej-wartosci-nominalnej-3-25-mld-euro-9065544.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa PAD RES pozyskała 637 mln zł na refinansowanie oraz działalność operacyjną farm PV</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-PAD-RES-pozyskala-637-mln-zl-na-refinansowanie-oraz-dzialalnosc-operacyjna-farm-PV-9065568.html</link>
      <description>Grupa PAD RES, inwestor i deweloper odnawialnych źródeł energii, pozyskała 637 mln zł od Santander Bank Polska, Bank Millennium i UniCredit na refinansowanie poniesionych nakładów inwestycyjnych oraz finansowanie operacyjne 9 farm fotowoltaicznych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-PAD-RES-pozyskala-637-mln-zl-na-refinansowanie-oraz-dzialalnosc-operacyjna-farm-PV-9065568.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny ropy rosną tak jak obawy o atak USA na Iran</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-rosna-tak-jak-obawy-o-atak-USA-na-Iran-9065569.html</link>
      <description>Ceny ropy naftowej są na plusach. Rynek ocenia groźby prezydenta USA Donalda Trumpa wobec Iranu, a także działania jego administracji mające na celu przejęcie kontroli nad wenezuelskim sektorem eksportowym i energetycznym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-rosna-tak-jak-obawy-o-atak-USA-na-Iran-9065569.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Domański: Drugi próg podatkowy zostaje na tym samym poziomie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Domanski-Weta-prezydenta-Nawrockiego-kosztowaly-budzet-ok-3-mld-zl-9065744.html</link>
      <description>Weta prezydenta Karola Nawrockiego kosztowały budżet ok. 3 mld zł - oszacował w piątek minister finansów i gospodarki Andrzej Domański. Poinformował jednocześnie, że drugi próg podatkowy na ten rok nie zostanie podniesiony.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Domanski-Weta-prezydenta-Nawrockiego-kosztowaly-budzet-ok-3-mld-zl-9065744.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi na LME rosną. Obawy o podaż</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-na-LME-rosna-Obawy-o-podaz-9065747.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie zwyżkują. Analitycy wskazują, że wzrost w sektorze spowodowany jest obawami o ograniczenie podaży, a także rosnącym entuzjazmem inwestorów wobec surowców.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-na-LME-rosna-Obawy-o-podaz-9065747.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec dużych podwyżek? Co czwarta firma zamraża pensje w 2026 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-duzych-podwyzek-Co-czwarta-firma-zamraza-pensje-w-2026-roku-9065555.html</link>
      <description>W 2026 roku 23 proc. średnich i dużych firm planuje podnieść zatrudnienie, a 15 proc. chce je obniżać - wynika z badania Grant Thornton. Jest to wzrost w stosunku do badania sprzed roku, kiedy plany zwiększania zatrudnienia miało 16 proc. badanych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-duzych-podwyzek-Co-czwarta-firma-zamraza-pensje-w-2026-roku-9065555.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kurs euro w trendzie spadkowym. Rynek liczy na amerykańskie „payrollsy”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-w-trendzie-spadkowym-Rynek-liczy-na-amerykanskie-payrollsy-9065755.html</link>
      <description>Piątkowy poranek przyniósł nieznaczny wzrost kursu euro, co jednak nie przekreśla szans na kontynuację lokalnego trendu spadkowego – twierdzą analitycy BGK.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-w-trendzie-spadkowym-Rynek-liczy-na-amerykanskie-payrollsy-9065755.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent Kolumbii: Istnieje realna groźba amerykańskiej interwencji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Kolumbii-Istnieje-realna-grozba-amerykanskiej-interwencji-9065754.html</link>
      <description>Prezydent Kolumbii Gustavo Petro uważa, iż istnieje „realna groźba” amerykańskiej interwencji wojskowej w jego kraju. W opublikowanej w piątek rozmowie z brytyjską stacją BBC ocenił też, że USA traktują inne kraje jako część swojego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Kolumbii-Istnieje-realna-grozba-amerykanskiej-interwencji-9065754.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zarobki nawet trzy razy lepsze niż na You Tube. Spotify rzuca wyzwanie Google i płaci rekordowe stawki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarobki-nawet-trzy-razy-lepsze-niz-na-YouTube-Spotify-rzuca-wyzwanie-Google-i-placi-rekordowe-stawki-9065757.html</link>
      <description>Spotify kojarzone niemal wyłącznie z muzyką i podcastami audio, przechodzi fundamentalną transformację. Jak donosi Bloomberg, gigant streamingu intensyfikuje swoje działania, by odebrać twórców YouTube’owi. Strategia szwedzkiego giganta jest...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarobki-nawet-trzy-razy-lepsze-niz-na-YouTube-Spotify-rzuca-wyzwanie-Google-i-placi-rekordowe-stawki-9065757.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UE-Mercosur. Rozpoczęło się kluczowe spotkanie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-Mercosur-Rozpoczelo-sie-kluczowe-spotkanie-9065760.html</link>
      <description>W piątek po godz. 9.30 w Brukseli rozpoczęło się posiedzenie ambasadorów państw UE, na którym ma zapaść decyzja o zawarciu umowy handlowej z blokiem państw Ameryki Południowej Mercosur. Przeciw głosować będą: Polska, Francja, Irlandia i...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-Mercosur-Rozpoczelo-sie-kluczowe-spotkanie-9065760.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sprzedaż gry Gaming Factory "JDM: Japanese Drift Master" przekroczyła 200 tys. egzemplarzy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-gry-Gaming-Factory-JDM-Japanese-Drift-Master-przekroczyla-200-tys-egzemplarzy-9065762.html</link>
      <description>Sprzedaż gry JDM: Japanese Drift Master przekroczyła 200 tys. egzemplarzy - podał Gaming Factory w komunikacie prasowym. Spółka planuje dalszą rozbudowę zawartości gry oraz konsekwentne rozwijanie i angażowanie społeczności skupionej wokół...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-gry-Gaming-Factory-JDM-Japanese-Drift-Master-przekroczyla-200-tys-egzemplarzy-9065762.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zalando zamyka centrum logistyczne za polską granicą. Aż 2700 osób bez pracy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zalando-zwolni-2700-osob-za-polska-granica-9065761.html</link>
      <description>Jedna z największych firm na rynku e-commerce – Zalando, zdecydowała o zamknięciu swojego centrum logistycznego w niemieckim Erfurcie. Oznacza to, że zatrudnienie straci tam około 2700 osób – poinformowała agencja Bloomberg.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zalando-zwolni-2700-osob-za-polska-granica-9065761.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sojusz ponad podziałami dla dobra dzieci. Konfederacja i rząd chcą zmian w sądach rodzinnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sojusz-ponad-podzialami-dla-dobra-dzieci-Konfederacja-i-rzad-chca-zmian-w-sadach-rodzinnych-9065461.html</link>
      <description>Minister sprawiedliwości Waldemar Żurek zapowiedział przygotowanie pakietu ustaw reformujących prawo rodzinne, w tym wprowadzenie pieczy współdzielonej jako punktu wyjścia po rozstaniu rodziców. W czwartek posleksi projekt ustawy przeciw alienacji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sojusz-ponad-podzialami-dla-dobra-dzieci-Konfederacja-i-rzad-chca-zmian-w-sadach-rodzinnych-9065461.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump znowu niepokoi. Dziś ważne dane z USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-znowu-niepokoi-Dzis-wazne-dane-z-USA-9065767.html</link>
      <description>W dzisiejszym kalendarzu makroekonomicznym główne skrzypce będą odgrywać publikacje z amerykańskiego rynku pracy, w szczególności uwaga skupi się na zatrudnieniu w sektorze pozarolniczym (payrolls) – wskazują w porannym komentarzu analitycy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-znowu-niepokoi-Dzis-wazne-dane-z-USA-9065767.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przepychanek wokół RegioJet ciąg dalszy. PKP odpiera zarzuty o ograniczanie dostępu do rynku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przepychanek-wokol-RegioJet-ciag-dalszy-PKP-odpiera-zarzuty-o-ograniczanie-dostepu-do-rynku-9065195.html</link>
      <description>Zamieszanie wokół odebrania RegioJet możliwości realizowania czterech kluczowych połączeń nie ustaje. W reakcji na ostatnie oświadczenie czeskiego przewoźnika PKP Polskie Linie Kolejowe odpowiadają, że nie ograniczają nikomu dostępu do rynku...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przepychanek-wokol-RegioJet-ciag-dalszy-PKP-odpiera-zarzuty-o-ograniczanie-dostepu-do-rynku-9065195.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dziura po wecie Nawrockiego. Ministerstwo Finansów liczy straty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dziura-po-wecie-Nawrockiego-Ministerstwo-Finansow-liczy-straty-9065773.html</link>
      <description>Przez prezydenckie weto 855 mln zł z opłaty cukrowej nie trafi do NFZ, a wpływy do budżetu przez zawetowanie zwiększenia podwyżek akcyzy na alkohol będą mniejsze o 1,8 mld zł w 2026 r. i 2,8 mld zł w 2027 r. - poinformował w piątek w Sejmie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dziura-po-wecie-Nawrockiego-Ministerstwo-Finansow-liczy-straty-9065773.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy nie chcą czekać na pieniądze. Rekordowa liczba przelewów natychmiastowych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-nie-chca-czekac-na-pieniadze-Rekordowa-liczba-przelewow-natychmiastowych-9065781.html</link>
      <description>W 2025 roku Krajowa Izba Rozliczeniowa przetworzyła w systemie Elixir 2,24 mld transakcji na kwotę 9,57 bln zł, rdr liczba transakcji pozostała na zbliżonym poziomie, a wartość wzrosła o 5 proc. - poinformował KIR w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-nie-chca-czekac-na-pieniadze-Rekordowa-liczba-przelewow-natychmiastowych-9065781.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ta oferta zainteresuje osoby z kilkoma kredytami. Alior Bank przygotował specjalne oprocentowanie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ta-oferta-zainteresuje-osoby-z-kilkoma-kredytami-Alior-Bank-przygotowal-specjalne-oprocentowanie-9063317.html</link>
      <description>Alior Bank wprowadził ofertę specjalną kredytu konsolidacyjnego skierowaną do wybranej grupy klientów indywidualnych. Z propozycji mogą skorzystać osoby, które w ostatnich trzech latach nie posiadały w banku pożyczki gotówkowej ani kredytu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ta-oferta-zainteresuje-osoby-z-kilkoma-kredytami-Alior-Bank-przygotowal-specjalne-oprocentowanie-9063317.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horrendalne marże na paliwie. Tak stacje drenują kieszenie kierowców</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-styczniu-2026-roku-Benzyna-i-ON-w-detalu-znacznie-drozsze-niz-w-rafineriach-9065789.html</link>
      <description>Ceny benzyny i oleju napędowego wciąż nie dostosowały się do znacznie niższych stawek w rafineriach i na przełomie roku malały nad wyraz opieszale.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-styczniu-2026-roku-Benzyna-i-ON-w-detalu-znacznie-drozsze-niz-w-rafineriach-9065789.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Elektrotim ma umowę z Tauron Dystrybucja o wartości 41,8 mln zł netto</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elektrotim-ma-umowe-z-Tauron-Dystrybucja-o-wartosci-41-8-mln-zl-netto-9065805.html</link>
      <description>Elektrotim ma umowę z Tauron Dystrybucja, której przedmiotem jest budowa GPZ Chrzanów Strefa - podał Elektrotim w komunikacie. Wynagrodzenie ustalono na 41,8 mln zł netto (ok. 51,4 mln zł brutto).</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elektrotim-ma-umowe-z-Tauron-Dystrybucja-o-wartosci-41-8-mln-zl-netto-9065805.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Portfel gwiazd. Kobiety wchodzą do gry</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-gwiazd-Kobiety-wchodza-do-gry-9065804.html</link>
      <description>Do „Portfela Gwiazd Bankier.pl” dołączają inwestorki. Zaproszenie zostało przyjęte, a my prezentujemy ich strategię. Oto aktywa, które według nowych ekspertek przyniosą zyski w styczniu i w nadchodzących 12 miesiącach.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-gwiazd-Kobiety-wchodza-do-gry-9065804.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: Zrezygnowałem z drugiej fali ataków na Wenezuelę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Zrezygnowalem-z-drugiej-fali-atakow-na-Wenezuele-9065815.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump oświadczył w piątek, że ze względu na gotowość władz Wenezueli do współpracy, czego przejawem jest, jego zdaniem, wypuszczenie dużej liczby więźniów politycznych, zrezygnował z drugiej fali ataków na ten kraj...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Zrezygnowalem-z-drugiej-fali-atakow-na-Wenezuele-9065815.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dwóch polskich obywateli otrzymało azyl na Węgrzech. MSZ pyta o nazwiska</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwoch-polskich-obywateli-otrzymalo-azyl-na-Wegrzech-Nie-podano-nazwisk-9065749.html</link>
      <description>Tuż przed świętami Bożego Narodzenia przedstawicielstwo Węgier przy UE wysłało list do przedstawicielstw wszystkich państw członkowskich z informacją, że Węgry udzieliły azylu dwóm obywatelom Polski - poinformował portal śledczy VSquare...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwoch-polskich-obywateli-otrzymalo-azyl-na-Wegrzech-Nie-podano-nazwisk-9065749.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rosja zaatakowała Ukrainę Oriesznikiem. "Odwet za rezydencję Putina"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-Rosja-zaatakowala-Kijow-i-Lwow-w-stolicy-zginely-trzy-osoby-aktl-2-9065477.html</link>
      <description>Ministerstwo obrony Rosji podało w piątek, że w ramach ataku na Ukrainę użyło pocisku balistycznego Oriesznik oraz że miała to być odpowiedź na rzekomy atak Ukrainy na rezydencję Władimira Putina - wynika z komunikatu resortu, cytowanego przez...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-Rosja-zaatakowala-Kijow-i-Lwow-w-stolicy-zginely-trzy-osoby-aktl-2-9065477.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polski gamedev w kryzysie. Rząd opracuje strategię rozwoju dla branży</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-gamedev-w-kryzysie-Rzad-opracuje-strategie-rozwoju-dla-branzy-9065821.html</link>
      <description>Resort kultury opracuje strategię rozwoju dla branży gier - poinformowała szefowa resortu Marta Cienkowska przy okazji publikacji raportu z prekonsultacji po okrągłym stole z branżą.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-gamedev-w-kryzysie-Rzad-opracuje-strategie-rozwoju-dla-branzy-9065821.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

