<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 19:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ostatnia szansa na dopłatę do elektryka. Środki wyczerpią się przed końcem stycznia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ostatnia-szansa-na-doplate-do-elektryka-Srodki-wyczerpia-sie-przed-koncem-stycznia-9069929.html</link>
      <description>Przez 16 dni stycznia złożono niemal 5 tys. wniosków na dofinansowanie zakupu samochodu elektrycznego w programie „NaszEauto” - przekazało Polskie Stowarzyszenie Nowej Mobilności. Jeśli zainteresowanie programem utrzyma się na obecnym poziomie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ostatnia-szansa-na-doplate-do-elektryka-Srodki-wyczerpia-sie-przed-koncem-stycznia-9069929.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chaos w partii Hołowni. Nocne obrady przerwane w połowie. Walka o władzę i standardy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chaos-w-partii-Holowni-Nocne-obrady-przerwane-w-polowie-Walka-o-wladze-i-standardy-9069899.html</link>
      <description>Prowadząca obrady Rady Krajowej Polski 2050 Agnieszka Buczyńska poinformowała, że podjęła decyzję o zarządzeniu przerwy do poniedziałku do godz. 18.00. Posłanka, której prowadzenie obrad miał przekazać Szymon Hołownia, zapewniła we wpisie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chaos-w-partii-Holowni-Nocne-obrady-przerwane-w-polowie-Walka-o-wladze-i-standardy-9069899.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Największa inwestycja w historii Słowacji. Fico wybiera amerykański projekt jądrowy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksza-inwestycja-w-historii-Slowacji-Fico-wybiera-amerykanski-projekt-jadrowy-9069897.html</link>
      <description>Premier Słowacji Robert Fico wraz z amerykańskim sekretarzem energii Chrisem Wrightem podpisali w Waszyngtonie w piątek wieczorem czasu lokalnego porozumienie dotyczące energii jądrowej. Jego częścią ma być budowa nowego bloku według amerykańskiego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksza-inwestycja-w-historii-Slowacji-Fico-wybiera-amerykanski-projekt-jadrowy-9069897.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 09:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zaskakująca decyzja prezydenta Syrii. Przyznał Kurdom prawa obywatelskie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaskakujaca-decyzja-prezydenta-Syrii-Przyznal-Kurdom-prawa-obywatelskie-9069898.html</link>
      <description>Prezydent Syrii Ahmed al-Szara wydał w piątek dekret przyznający prawa narodowe marginalizowanej mniejszości kurdyjskiej, w tym oficjalne uznanie języka kurdyjskiego. Decyzja zapadła w trakcie trwających walk sił rządowych z oddziałami kurdyjskimi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaskakujaca-decyzja-prezydenta-Syrii-Przyznal-Kurdom-prawa-obywatelskie-9069898.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 09:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>45 miliardów euro na stole. Ekspert: Unijni rolnicy mogą wyjść na plus dzięki nowej umowie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/45-miliardow-euro-na-stole-Ekspert-Unijni-rolnicy-moga-wyjsc-na-plus-dzieki-nowej-umowie-9069927.html</link>
      <description>Rolnicy unijni nie stracą na umowie z Mercosurem, pod warunkiem, że prawidłowo zostaną wdrożone i będą egzekwowane instrumenty ochronne takie jak np. kontyngenty taryfowe czy tzw. ceny wejścia - powiedział PAP prof. Stanisław Kowalczyk szef...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/45-miliardow-euro-na-stole-Ekspert-Unijni-rolnicy-moga-wyjsc-na-plus-dzieki-nowej-umowie-9069927.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliardy koron w kontenerze. Pracownicy hurtowni odkryli największy przemyt w historii Szwecji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-koron-w-kontenerze-Pracownicy-hurtowni-odkryli-najwiekszy-przemyt-w-historii-Szwecji-9067428.html</link>
      <description>Szwedzcy celnicy zarekwirowali w Helsingborgu na zachodnim wybrzeżu kraju rekordową ilość kokainy - 3 tony. Znajdujący się w kontenerze z Ameryki Łacińskiej podejrzany towar odkryli pracownicy hurtowni owoców i warzyw.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-koron-w-kontenerze-Pracownicy-hurtowni-odkryli-najwiekszy-przemyt-w-historii-Szwecji-9067428.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wałbrzych bierze miliardy, Katowice ilość. Ranking Specjalnych Stref Ekonomicznych 2025</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Walbrzych-bierze-miliardy-Katowice-ilosc-Ranking-Specjalnych-Stref-Ekonomicznych-2025-9067458.html</link>
      <description>W ubiegłym roku wydano ponad 642 decyzje o wsparciu, w ramach których przedsiębiorcy zadeklarowali inwestycje o wartości 21,8 mld zł w Specjalnych Strefach Ekonomicznych - poinformowało Ministerstwo Rozwoju i Technologii. Inwestycje te mają stworzyć...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Walbrzych-bierze-miliardy-Katowice-ilosc-Ranking-Specjalnych-Stref-Ekonomicznych-2025-9067458.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 10:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ukraińcy zaatakowali poligon, z którego Rosjanie odpalali pociski Oriesznik</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraincy-zaatakowali-poligon-z-ktorego-Rosjanie-odpalali-pociski-Oriesznik-9069969.html</link>
      <description>Ukraińskie bezzałogowce zaatakowały poligon Kapustin Jar w obwodzie astrachańskim na południu Rosji, skąd były odpalane rosyjskie pociski balistyczne typu Oriesznik – poinformował w sobotę ukraiński portal Militarnyj.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraincy-zaatakowali-poligon-z-ktorego-Rosjanie-odpalali-pociski-Oriesznik-9069969.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowa era na Bałtyku. Flagowy prom „Jantar Unity” zaprezentowany w Szczecinie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-prom-Jantar-zostal-zaprezentowany-przy-Walach-Chrobrego-9069981.html</link>
      <description>Nowy prom m/f Jantar Unity, który od 20 stycznia ma pływać ze Świnoujścia do Trelleborga oraz Ystad (Szwecja), został w sobotę zaprezentowany przy nabrzeżu pod Wałami Chrobrego w Szczecinie. Wiceminister infrastruktury Arkadiusz Marchewka przekazał...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-prom-Jantar-zostal-zaprezentowany-przy-Walach-Chrobrego-9069981.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Creepy Jar sprzedał na Steamie ponad pół miliona kopii gry StarRupture</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Creepy-Jar-sprzedal-na-Steamie-ponad-pol-miliona-kopii-gry-StarRupture-9069982.html</link>
      <description>Creepy Jar w ciągu 11 dni od premiery sprzedał ponad 500 tys. kopii gry StarPupture na platformie Steam - poinformowała notowana na warszawskiej giełdzie spółka. Wartość sprzedaży brutto gry wyniosła ponad 8,7 mln USD.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Creepy-Jar-sprzedal-na-Steamie-ponad-pol-miliona-kopii-gry-StarRupture-9069982.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec zastoju w rolnictwie. Sprzedaż ciągników wystrzeliła o 27 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-zastoju-w-rolnictwie-Sprzedaz-ciagnikow-wystrzelila-o-27-proc-9067494.html</link>
      <description>Po dwóch słabszych latach rynek finansowania maszyn rolniczych w Polsce wyraźnie odbił, w 2025 r. nastąpił dynamiczny wzrost inwestycji. Rejestracje ciągników rolniczych w ciągu pierwszych jedenastu miesięcy wzrosły o 27 proc. r/r, a przyczep...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-zastoju-w-rolnictwie-Sprzedaz-ciagnikow-wystrzelila-o-27-proc-9067494.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tajwan oskarża Pekin o „wysoce prowokacyjny” incydent z użyciem drona</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajwan-oskarza-Pekin-o-wysoce-prowokacyjny-incydent-z-uzyciem-drona-9069978.html</link>
      <description>Chiński dron zwiadowczy naruszył w sobotę rano przestrzeń powietrzną kontrolowanej przez Tajwan wyspy Dongsha (Pratas) – poinformowało ministerstwo obrony narodowej w Tajpej. Resort określiło incydent mianem „wysoce prowokacyjnego”, oskarżając...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajwan-oskarza-Pekin-o-wysoce-prowokacyjny-incydent-z-uzyciem-drona-9069978.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawet milion migrantów w dekadę nie zasypie luki na rynku pracy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawet-milion-migrantow-w-dekade-nie-zasypie-luki-na-rynku-pracy-9069727.html</link>
      <description>Migracja może łagodzić braki związane z rosnącą luką demograficzną w Polsce, jednak żaden z realistycznych scenariuszy migracyjnych nie jest na tyle wysoki, aby umożliwić utrzymanie podaży pracy na bieżącym poziomie - wskazują ekonomiści...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawet-milion-migrantow-w-dekade-nie-zasypie-luki-na-rynku-pracy-9069727.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Dziesięcioletnia whisky" czy "whisky z 2016 roku"? Opis produktów ma znaczenie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dziesiecioletnia-whisky-czy-whisky-z-2016-roku-Opis-produktow-ma-znaczenie-9068637.html</link>
      <description>Ten sam okres jest różnie postrzegany w zależności od tego, czy opisuje się go liczbą lat, czy konkretną datą. Niuans ten wykorzystują specjaliści od marketingu, wpływając na ocenę wieku i wartości produktów oraz na decyzje zakupowe konsumentów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dziesiecioletnia-whisky-czy-whisky-z-2016-roku-Opis-produktow-ma-znaczenie-9068637.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>50 tys. zachorowań rocznie w Polsce. Jak rozpoznać sepsę?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/50-tys-zachorowan-rocznie-w-Polsce-Jak-rozpoznac-sepse-9058331.html</link>
      <description>Według danych opublikowanych przez Światową Organizację Zdrowia, w 2017 roku blisko 50 mln pacjentów na całym świecie zachorowało na sepsę z czego 11 mln ze skutkiem śmiertelnym. W Polsce nie ma ogólnokrajowego elektronicznego rejestru sepsy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/50-tys-zachorowan-rocznie-w-Polsce-Jak-rozpoznac-sepse-9058331.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Większość kierowców za zmianą przepisów. Chodzi o opony zimowe</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-kierowcow-za-zmiana-przepisow-Chodzi-o-opony-zimowe-9068860.html</link>
      <description>71 proc. Polaków uważa, że jazda na letnich oponach w warunkach zimowych powinna być zakazana, a zdaniem 84 proc. ankietowanych taka praktyka to zagrożenie dla życia i zdrowia na drodze - wynika z opublikowanego w czwartek badania IBRIS .</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-kierowcow-za-zmiana-przepisow-Chodzi-o-opony-zimowe-9068860.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kto zawalił odśnieżanie? Sypią się kary po ataku zimy w stolicy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-zawalil-odsniezanie-Sypia-sie-kary-po-ataku-zimy-w-stolicy-9065937.html</link>
      <description>Zarząd Oczyszczania Miasta ukarał firmy, z którymi podpisał umowę na odśnieżanie chodników. Kary wyniosły w sumie ponad 1,5 mln złotych. ZOM wypowiedział też z jedną z nich umowę i zmienił wykonawcę.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-zawalil-odsniezanie-Sypia-sie-kary-po-ataku-zimy-w-stolicy-9065937.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Armia wchodzi na uczelnie. 22 tys. studentów zostało żołnierzami Legii Akademickiej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Armia-wchodzi-na-uczelnie-22-tys-studentow-zostalo-zolnierzami-Legii-Akademickiej-9065971.html</link>
      <description>Ponad 22 tys. studentów zostało żołnierzami w ramach programu Legii Akademickiej – poinformował wicepremier, szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz po podpisaniu z Ministerstwem Nauki i Szkolnictwa Wyższego nowego porozumienia w sprawie tej inicjatywy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Armia-wchodzi-na-uczelnie-22-tys-studentow-zostalo-zolnierzami-Legii-Akademickiej-9065971.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dolny Śląsk dostanie miliony. Na terenach przejętych od wojska powstanie policyjny kompleks</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolny-Slask-dostanie-miliony-Na-terenach-przejetych-od-wojska-powstanie-policyjny-kompleks-9069968.html</link>
      <description>Na 11-hektarowej działce w centrum miasta, na której dziś znajdują się zabudowania należące do Agencji Mienia Wojskowego, powstanie policyjny kompleks z siedzibą Komedy Miejskiej Policji we Wrocławiu. Inwestycja będzie realizowana etapami, aby...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolny-Slask-dostanie-miliony-Na-terenach-przejetych-od-wojska-powstanie-policyjny-kompleks-9069968.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Darowizny dla powodzian bez podatku także w 2026 roku. Jest projekt MF</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Darowizny-dla-powodzian-bez-podatku-takze-w-2026-roku-Jest-projekt-MF-9068367.html</link>
      <description>Darowizny przekazane na rzecz osób poszkodowanych w powodzi z września 2024 r. będą nadal zwolnione z podatku – wynika z opublikowanego w środę projektu ustawy. MF proponuje, aby termin wygaśnięcia zwolnienia przesunąć na koniec 2026 r.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Darowizny-dla-powodzian-bez-podatku-takze-w-2026-roku-Jest-projekt-MF-9068367.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tunel średnicowy w Łodzi. PLK: Mamy 3-4 tygodnie. Możliwe rozwiązanie kontraktu?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tunel-srednicowy-w-Lodzi-PLK-Mamy-3-4-tygodnie-Mozliwe-rozwiazanie-kontraktu-9068211.html</link>
      <description>Mediacje z budowniczym tunelu średnicowego w Łodzi (PBDiM) powinny zakończyć się w ciągu kilku tygodni, a jeśli do tego nie dojdzie, PLK będzie wdrażać rozwiązania przewidziane umową, z rozwiązaniem kontraktu włącznie - poinformował wiceprezes...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tunel-srednicowy-w-Lodzi-PLK-Mamy-3-4-tygodnie-Mozliwe-rozwiazanie-kontraktu-9068211.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Nie żyjesz?" pytała samotnych aplikacja. Zmienia nazwę, bo była zbyt brutalna</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-zyjesz-pytala-samotnych-aplikacja-Zmienia-nazwe-by-byla-zbyt-brutalna-9068098.html</link>
      <description>Chińska aplikacja dla osób samotnych „Sileme” („Nie żyjesz?”), która automatycznie powiadamia bliskich o braku aktywności użytkownika, bije rekordy popularności. Jednak po fali krytyki dotyczącej zbyt bezpośredniej nazwy, twórcy ogłosili...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-zyjesz-pytala-samotnych-aplikacja-Zmienia-nazwe-by-byla-zbyt-brutalna-9068098.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Region CESEE żyłą złota dla banków. Dwie trzecie grup planuje ekspansję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Region-CESEE-zyla-zlota-dla-bankow-Dwie-trzecie-grup-planuje-ekspansje-9067432.html</link>
      <description>Popyt na kredyt, stymulowany głównie przez przedsiębiorstwa, rośnie w regionie Europy Środkowej, Wschodniej i Południowo-Wschodniej, a po stronie podaży widać sygnały poprawy - wynika z najnowszego raportu Europejskiego Banku Inwestycyjnego (EBI)...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Region-CESEE-zyla-zlota-dla-bankow-Dwie-trzecie-grup-planuje-ekspansje-9067432.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zamiast do szkoły, szły oszukiwać "na wnuczka". Zapłatą być m.in. mefedron</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamiast-do-szkoly-szly-oszukiwac-na-wnuczka-Zaplata-byc-m-in-mefedron-9067657.html</link>
      <description>Dwie nastolatki w wieku 15 i 16 lat odpowiedzą za udział w oszustwach metodą „na wnuczka”. Zdaniem dolnośląskich policjantów zostały zwerbowane do odbierania pieniędzy od zmanipulowanych przez przestępców seniorów. Sprawą zajmie się sąd...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamiast-do-szkoly-szly-oszukiwac-na-wnuczka-Zaplata-byc-m-in-mefedron-9067657.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2025 był rekordowym dla światowej turystki. O ile wzrośnie branża turystyczna na świecie w 2026?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/2025-byl-rekordowym-dla-swiatowej-turystki-O-ile-wzrosnie-branza-turystyczna-na-swiecie-w-2026-9068646.html</link>
      <description>Światowa turystyka pobiła rekord w 2025 r. z liczbą podróżujących na poziomie 1,5 mld osób – poinformowała w Madrycie Światowa Rada Podróży i Turystyki (WTTC). Tylko do Hiszpanii w ubiegłym roku przyjechało rekordowe 96,5 mln turystów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/2025-byl-rekordowym-dla-swiatowej-turystki-O-ile-wzrosnie-branza-turystyczna-na-swiecie-w-2026-9068646.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fałszywa ewakuacja z Ukrainy. Przykrywka służyła im do handlu samochodami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Falszywa-ewakuacja-z-Ukrainy-Przykrywka-sluzyla-im-do-handlu-samochodami-9068055.html</link>
      <description>32 Ukraińców pod pozorem ewakuacji z objętej wojną Ukrainy podstępem przekraczało granicę Polski na podstawie elektronicznych dokumentów diia.pl, aby w tym czasie kupować samochody i wywozić je do Ukrainy. Usłyszeli zarzuty. Sprawa jest rozwojowa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Falszywa-ewakuacja-z-Ukrainy-Przykrywka-sluzyla-im-do-handlu-samochodami-9068055.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska robi postępy w walce z praniem brudnych pieniędzy. Najnowszy raport Moneyval</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-robi-postepy-w-walce-z-praniem-brudnych-pieniedzy-Najnowszy-raport-Moneyval-9067651.html</link>
      <description>Polska poczyniła pewne postępy w naprawianiu problemów wpływających na stosowanie standardów FATF (Financial Action Task Force), czyli instytucji międzyrządowej wyznaczającej standardy w przeciwdziałaniu praniu pieniędzy i finansowaniu terroryzmu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-robi-postepy-w-walce-z-praniem-brudnych-pieniedzy-Najnowszy-raport-Moneyval-9067651.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kamienice zablokowane latami? RPO narzeka na opieszałość komisji reprywatyzacyjnej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kamienice-zablokowane-latami-RPO-narzeka-na-opieszalosc-komisji-reprywatyzacyjnej-9067601.html</link>
      <description>Rzecznik praw obywatelskich zwrócił się do przewodniczącego Komisji ds. reprywatyzacji nieruchomości warszawskich, sekretarza stanu w Ministerstwie Sprawiedliwości Arkadiusza Myrchy w sprawie czynności sprawdzających pracę komisji. Do rzecznika...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kamienice-zablokowane-latami-RPO-narzeka-na-opieszalosc-komisji-reprywatyzacyjnej-9067601.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szwecja przyspiesza wyścig zbrojeń. Satelity szpiegowskie 4 lata przed terminem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-przyspiesza-wyscig-zbrojen-Satelity-szpiegowskie-4-lata-przed-terminem-9067417.html</link>
      <description>Przeznaczenie 5,3 mld koron (ok. 500 mln euro) na zakup bezzałogowców, w tym dronów kamikadze, a także mających śledzić rosyjskie wojsko satelitów wojskowych zapowiedział rząd Szwecji.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-przyspiesza-wyscig-zbrojen-Satelity-szpiegowskie-4-lata-przed-terminem-9067417.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI w medycynie: wielkie ambicje, małe zyski. Tylko 9 proc. firm widzi zwrot z inwestycji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/AI-w-medycynie-wielkie-ambicje-male-zyski-Tylko-9-proc-firm-widzi-zwrot-z-inwestycji-9067377.html</link>
      <description>Ponad 75 proc. menedżerów z sektora biofarmacji i medtech pozytywnie ocenia perspektywy finansowe własnych organizacji, choć zaledwie 41 proc. jest optymistycznie nastawionych wobec globalnej koniunktury - wynika z raportu „2026 Life Sciences Outlook”...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/AI-w-medycynie-wielkie-ambicje-male-zyski-Tylko-9-proc-firm-widzi-zwrot-z-inwestycji-9067377.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Breaking Bad" na Podlasiu. Meksykanie przed sądem za produkcję metamfetaminy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Breaking-Bad-na-Podlasiu-Meksykanie-przed-sadem-za-produkcje-metamfetaminy-9067011.html</link>
      <description>W związku z dodatkowymi pytaniami prokuratora biegła uzupełni opinię dotyczącą laboratorium metamfetaminy zlikwidowanego przez CBŚP w Podlaskiem – zdecydował Sąd Okręgowy w Białymstoku. O produkcję tego narkotyku na dużą skalę oskarżonych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Breaking-Bad-na-Podlasiu-Meksykanie-przed-sadem-za-produkcje-metamfetaminy-9067011.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kreml gra na rozpad NATO. Strategia wodzenia za nos Waszyngtonu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kreml-gra-na-rozpad-NATO-Strategia-wodzenia-za-nos-Waszyngtonu-9066413.html</link>
      <description>Federacja Rosyjska będzie w 2026 r. dążyć do utrzymania – przynajmniej tam, gdzie to możliwe, nawet jeśli to tylko pozory – swojego statusu mocarstwa, przede wszystkim na użytek wewnętrzny. Realia mogą się jednak okazać dla Moskwy dużo...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kreml-gra-na-rozpad-NATO-Strategia-wodzenia-za-nos-Waszyngtonu-9066413.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy drugą po Niemcach najliczniejszą grupą wśród turystów z UE na Maderze</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-druga-po-Niemcach-najliczniejsza-grupa-wsrod-turystow-z-UE-na-Maderze-9063512.html</link>
      <description>Polacy są drugą po Niemcach najliczniejszą grupą zagranicznych turystów z krajów Unii Europejskiej odwiedzających Maderę - wynika z danych opublikowanych przez władze tego portugalskiego archipelagu na Oceanie Atlantyckim.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-druga-po-Niemcach-najliczniejsza-grupa-wsrod-turystow-z-UE-na-Maderze-9063512.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>84 proc. Polaków pije alkohol. Piwo jako "bramka do alkoholu" dla młodych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/84-proc-Polakow-pije-alkohol-Piwo-jako-bramka-do-alkoholu-dla-mlodych-9068841.html</link>
      <description>84 proc. Polaków pije alkohol, 28 proc. robi to minimum raz w tygodniu. Pijący alkohol najczęściej sięgają po piwo. 54 proc. uważa, że reklamy pomijają negatywne skutki picia - wynika z badania agencji Brainlab. Akcja Uczniowska, która przedstawiła...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/84-proc-Polakow-pije-alkohol-Piwo-jako-bramka-do-alkoholu-dla-mlodych-9068841.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kreml rekrutuje sabotażystów, a ekstremiści werbują 12-latków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kreml-rekrutuje-sabotazystow-a-ekstremisci-werbuja-12-latkow-9068794.html</link>
      <description>Belgia mierzy się z rosnącą liczbą zagrożeń dla swego bezpieczeństwa, od rosyjskich działań wywiadowczych po przestępczość narkotykową; Rosja jest też największym zewnętrznym zagrożeniem – wynika z raportu belgijskiej Służby Bezpieczeństwa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kreml-rekrutuje-sabotazystow-a-ekstremisci-werbuja-12-latkow-9068794.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Farmy trolli to przeszłość. Teraz grożą nam farmy treści AI. Eksperci alarmują</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Farmy-trolli-to-przeszlosc-Teraz-groza-nam-farmy-tresci-AI-Eksperci-alarmuja-9066409.html</link>
      <description>Strony z fałszywymi treściami generowanymi przez AI mogą być destrukcyjne dla społeczeństwa, negatywnie wpływać na zaufanie do mediów oraz rozpoznawanie dezinformacji - wskazali PAP prof. Aleksandra Przegalińska oraz prezes ZPWC Maciej Kossowski...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Farmy-trolli-to-przeszlosc-Teraz-groza-nam-farmy-tresci-AI-Eksperci-alarmuja-9066409.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Irańczycy po raz pierwszy od wprowadzenia blokady mogą wysyłać SMS-y</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iranczycy-po-raz-pierwszy-od-wprowadzenia-blokady-moga-wysylac-SMS-y-9069972.html</link>
      <description>W Iranie dostęp do globalnego internetu pozostaje zablokowany dziesiąty dzień z rzędu, jednak od soboty Irańczycy po raz pierwszy od wprowadzenia blokady mogą wysyłać SMS-y - informują mieszkańcy Teheranu, cytowani przez agencję dpa. Wiadomości...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iranczycy-po-raz-pierwszy-od-wprowadzenia-blokady-moga-wysylac-SMS-y-9069972.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chamenei uderza w Trumpa: „To przestępca”. Oskarżenia z Teheranu o amerykański spisek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chamenei-uderza-w-Trumpa-To-przestepca-Oskarzenia-z-Teheranu-o-amerykanski-spisek-9069990.html</link>
      <description>Najwyższy przywódca duchowy i polityczny Iranu, ajatollah Ali Chamenei, nazwał prezydenta USA Donalda Trumpa „przestępcą”, oskarżając go o spowodowanie ofiar, szkód i wypowiadanie oszczerstw wobec Irańczyków - przekazała w sobotę agencja...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chamenei-uderza-w-Trumpa-To-przestepca-Oskarzenia-z-Teheranu-o-amerykanski-spisek-9069990.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Majątek przejął gangster, rolnik nie żyje. Śledczy zamykają sprawę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Majatek-przejal-gangster-rolnik-nie-zyje-Sledczy-zamykaja-sprawe-9069079.html</link>
      <description>Prokuratura Rejonowa w Pucku umorzyła śledztwo po śmierci rolnika spod Gdyni – 77-letniego Stanisława W., którego wart 8 mln zł majątek przejął były gangster. Postanowienie nie jest prawomocne.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Majatek-przejal-gangster-rolnik-nie-zyje-Sledczy-zamykaja-sprawe-9069079.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ukraina tylko z bronią od UE? Spór wokół wydatków zbrojenia za europejskie pieniądze</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-tylko-z-bronia-od-UE-Spor-wokol-wydatkow-zbrojenia-za-europejskie-pieniadze-9067780.html</link>
      <description>Francja chce, by Kijów mógł kupować tylko broń wyprodukowaną w UE – podał serwis Politico. Realizacja takiego pomysłu oznaczałaby komplikacje nie tylko dla Kijowa, ale i na szeroko pojętej arenie międzynarodowej – powiedział PAP Andrzej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-tylko-z-bronia-od-UE-Spor-wokol-wydatkow-zbrojenia-za-europejskie-pieniadze-9067780.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bruksela bierze się za WhatsAppa. Komunikator może trafić na listę gigantów DSA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-bierze-sie-za-WhatsAppa-Komunikator-moze-trafic-na-liste-gigantow-DSA-9066189.html</link>
      <description>Rzecznik Komisji Europejskiej ds. cyfryzacji Thomas Regnier potwierdził w Brukseli doniesienia o tym, że KE rozważa uznanie, należącego do koncernu Meta, komunikatora WhatsApp za bardzo dużą platformę w ramach aktu o usługach cyfrowych (DSA)...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-bierze-sie-za-WhatsAppa-Komunikator-moze-trafic-na-liste-gigantow-DSA-9066189.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Klamka zapadła. Największa umowa handlowa świata podpisana. Von der Leyen: „To rynek wart 20 proc. PKB”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klamka-zapadla-Najwieksza-umowa-handlowa-swiata-podpisana-Von-der-Leyen-To-rynek-wart-20-proc-PKB-9070033.html</link>
      <description>Unia Europejska podpisała w sobotę w Asuncion umowę handlową z Mercosurem. Porozumienie ułatwi przepływ produktów przemysłowych i rolnych między UE a blokiem państw Ameryki Południowej.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klamka-zapadla-Najwieksza-umowa-handlowa-swiata-podpisana-Von-der-Leyen-To-rynek-wart-20-proc-PKB-9070033.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Praca w IT w 2026 roku. Wiemy, kto zarobi najwięcej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-w-IT-w-2026-roku-Wiemy-kto-zarobi-najwiecej-9069956.html</link>
      <description>82 proc. firm z branży IT planuje rekrutacje w tym roku - wynika z raportu Hays Poland. Na oferty mogą liczyć zwłaszcza inżynierowie AI/ ML, specjaliści ds. cyberbezpieczeństwa oraz data science. Jak wynika z raportu, rekrutrzy będą patrzeć...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-w-IT-w-2026-roku-Wiemy-kto-zarobi-najwiecej-9069956.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezes UODO krytykuje projekt ustawy o danych. "Niejasny model nadzoru osłabi skuteczność"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-UODO-krytykuje-projekt-ustawy-o-danych-Niejasny-model-nadzoru-oslabi-skutecznosc-9068356.html</link>
      <description>Projekt ustawy o sprawiedliwym dostępie do danych zawiera niejasny model nadzoru, który osłabi skuteczność przepisów - wynika z komunikatu prezesa UODO Mirosława Wróblewskiego. Jego zdaniem w projekcie należy uregulować sposób współpracy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-UODO-krytykuje-projekt-ustawy-o-danych-Niejasny-model-nadzoru-oslabi-skutecznosc-9068356.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Metoda "na wnuczka" w odwrocie, ale deepfake to zagadka. Co wiedzą seniorzy?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Metoda-na-wnuczka-w-odwrocie-ale-deepfake-to-zagadka-Co-wiedza-seniorzy-9068077.html</link>
      <description>Klikania w podejrzane linki w internecie unika 90 proc. seniorów, a nieco mniej - 89 proc. - korzysta z silnego hasła - wynika z badania Banku Pocztowego. Ponadto, z próbą oszustwa styczność miała prawie połowa polskich seniorów, z czego 12 proc...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Metoda-na-wnuczka-w-odwrocie-ale-deepfake-to-zagadka-Co-wiedza-seniorzy-9068077.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Platon zbyt postępowy dla Teksasu. Uczelnia usuwa dzieła filozofa z listy lektur</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platon-zbyt-postepowy-dla-Teksasu-Uczelnia-usuwa-dziela-filozofa-z-listy-lektur-9067843.html</link>
      <description>Platon padł ofiarą wojen kulturowych na kampusach - pisze dziennik „Washington Post” w artykule redakcyjnym. Texas A&amp;M University (TAMU) usunął teksty filozofa z listy lektur w ramach kampanii przeciw ruchowi woke.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platon-zbyt-postepowy-dla-Teksasu-Uczelnia-usuwa-dziela-filozofa-z-listy-lektur-9067843.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zbrodnia wojenna USA? Samolot zamaskowany jako cywilny otworzył ogień do łodzi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zbrodnia-wojenna-USA-Samolot-zamaskowany-jako-cywilny-otworzyl-ogien-do-lodzi-9067837.html</link>
      <description>Samolot, którego siły USA użyły we wrześniu do pierwszego ataku na łódź przemytników narkotyków na Morzu Karaibskim był pomalowany tak, by przypominać maszynę cywilną - podały dzienniki „New York Times” i „Washington Post”. Według...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zbrodnia-wojenna-USA-Samolot-zamaskowany-jako-cywilny-otworzyl-ogien-do-lodzi-9067837.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nielegalny handel w sieci lekami narkotycznymi zaczyna się od legalnej recepty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nielegalny-handel-w-sieci-lekami-narkotycznymi-zaczyna-sie-od-legalnej-recepty-9067310.html</link>
      <description>Leki opioidowe trafiają do nielegalnej sprzedaży w sieci m.in. za sprawą lekarzy współpracujących z gangami – powiedział PAP główny inspektor farmaceutyczny Łukasz Pierzak. Środek, za którego opakowanie w aptece płaci się kilkaset złotych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nielegalny-handel-w-sieci-lekami-narkotycznymi-zaczyna-sie-od-legalnej-recepty-9067310.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mario Draghi laureatem Nagrody Karola Wielkiego za „uratowanie euro w dramatycznej sytuacji”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mario-Draghi-laureatem-Nagrody-Karola-Wielkiego-za-uratowanie-euro-w-dramatycznej-sytuacji-9070021.html</link>
      <description>Mario Draghi, były szef Europejskiego Banku Centralnego (EBC) i były premier Włoch, został tegorocznym laureatem Nagrody Karola Wielkiego. Jak ogłosiła w sobotę kapituła nagrody, uhonorowano go za „dokonanie wielkich rzeczy dla Europy” oraz...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mario-Draghi-laureatem-Nagrody-Karola-Wielkiego-za-uratowanie-euro-w-dramatycznej-sytuacji-9070021.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Jankesi do domu". Grenlandczycy zaprotestowali przeciwko roszczeniom USA wobec wyspy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jankesi-do-domu-Grenlandczycy-zaprotestowali-przeciwko-roszczeniom-USA-wobec-wyspy-9070031.html</link>
      <description>Kilka tysięcy mieszkańców grenlandzkiej stolicy Nuuk przemaszerowało w sobotę przez miasto pod konsulat USA w proteście przeciwko amerykańskim roszczeniom wobec Grenlandii.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jankesi-do-domu-Grenlandczycy-zaprotestowali-przeciwko-roszczeniom-USA-wobec-wyspy-9070031.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ten kraj płaci dzieciom, żeby odeszły od smartfonów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ten-kraj-placi-dzieciom-zeby-odeszly-od-smartfonow-9065458.html</link>
      <description>Rząd Szwecji od tego roku rozszerza „kartę aktywności”, czyli bon od państwa dla dzieci i młodzieży na opłacenie zajęć sportowych. Ma to być sposobem na odciągnięcie nastolatków od ekranów elektronicznych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ten-kraj-placi-dzieciom-zeby-odeszly-od-smartfonow-9065458.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 21:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AFP: Cichanouska przeniesie się do Warszawy ze względów bezpieczeństwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/AFP-Cichanouska-przeniesie-sie-do-Warszawy-ze-wzgledow-bezpieczenstwa-9070016.html</link>
      <description>Liderka białoruskiej opozycji Swiatłana Cichanouska opuści wraz ze swoją ekipą Litwę i przeniesie się do Warszawy ze względów bezpieczeństwa - poinformowała w sobotę AFP, powołując się na źródła z otoczenia Cichanouskiej. Francuska agencja...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/AFP-Cichanouska-przeniesie-sie-do-Warszawy-ze-wzgledow-bezpieczenstwa-9070016.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 21:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: Czas poszukać nowych władz w Iranie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Czas-poszukac-nowych-wladz-w-Iranie-9070038.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział w sobotę serwisowi Politico, że nadszedł czas, by poszukać nowych władz w Iranie. Ocenił, że przywódca Iranu Ali Chamenei to „chory człowiek"”, który w zły sposób rządzi swoim krajem.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Czas-poszukac-nowych-wladz-w-Iranie-9070038.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 21:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bruksela idzie na noże z Trumpem. Umowa handlowa z USA zagrożona przez spór o Grenlandię</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-idzie-na-noze-z-Trumpem-Umowa-handlowa-z-USA-zagrozona-przez-spor-o-Grenlandie-9070066.html</link>
      <description>Parlament Europejski rozważa powiązanie kwestii zatwierdzenia umowy handlowej z USA z odstąpieniem przez prezydenta Donalda Trumpa od jego roszczeń dotyczących Grenlandii - napisała agencja Bloomberga.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-idzie-na-noze-z-Trumpem-Umowa-handlowa-z-USA-zagrozona-przez-spor-o-Grenlandie-9070066.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 21:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kallas: Chiny i Rosja muszą się świetnie bawić</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kallas-Chiny-i-Rosja-musza-sie-swietnie-bawic-9070081.html</link>
      <description>Szefowa unijnej dyplomacji Kaja Kallas skomentowała w sobotę na X groźby Trumpa dotyczące nałożenia ceł na państwa pomagające Grenlandii. - Chiny i Rosja muszą się świetnie bawić. To one czerpią korzyści z podziałów między sojusznikami...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kallas-Chiny-i-Rosja-musza-sie-swietnie-bawic-9070081.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 23:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Irak przejmuje pełną kontrolę nad bazą lotniczą po wycofaniu się USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Irak-przejmuje-pelna-kontrole-nad-baza-lotnicza-po-wycofaniu-sie-USA-9070084.html</link>
      <description>Siły amerykańskie wycofały się z irackiej bazy lotniczej Ain al-Asad w zachodnim Iraku, armia iracka przejęła nad nią pełną kontrolę, poinformowało w sobotę irackie ministerstwo obrony.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Irak-przejmuje-pelna-kontrole-nad-baza-lotnicza-po-wycofaniu-sie-USA-9070084.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 00:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Osoby studiujące zamiast studenci". Rekomendacje rady ds. kobiet dla uczelni</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Osoby-studiujace-zamiast-studenci-Rekomendacje-rady-ds-kobiet-dla-uczelni-9067930.html</link>
      <description>Sytuacja kobiet w nauce systematycznie się poprawia, ale procesy te wymagają przyspieszenia. Pomóc mogą: krajowa strategia ds. równości, uczelniane plany równości płci, inkluzywny język oraz system kwotowy w gremiach doradczych - takie wnioski...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Osoby-studiujace-zamiast-studenci-Rekomendacje-rady-ds-kobiet-dla-uczelni-9067930.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miała 15 lat, gdy zmieniła historię USA. Nie żyje Claudette Colvin</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miala-15-lat-gdy-zmienila-historie-USA-Nie-zyje-Claudette-Colvin-9067924.html</link>
      <description>W Teksasie w wieku 86 lat zmarła Claudette Colvin. Jej aresztowanie w 1955 roku za odmowę ustąpienia miejsca w segregowanym autobusie w Montgomery pomogło zapoczątkować współczesny ruch na rzecz praw obywatelskich. O śmierci aktywistki poinformowała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miala-15-lat-gdy-zmienila-historie-USA-Nie-zyje-Claudette-Colvin-9067924.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Droga Polsko, tylko Ty masz kręgosłup". Dramatyczny list na czołówce "La Repubblica"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Droga-Polsko-tylko-Ty-masz-kregoslup-Dramatyczny-list-na-czolowce-La-Repubblica-9067332.html</link>
      <description>„Droga Polsko, zajmij się tym, by ocalić honor naszej Europy”- pod takim tytułem włoski dziennik „La Repubblica” zamieścił we wtorek na pierwszej stronie artykuł znanego pisarza i publicysty Paolo Rumiza. Jego tekst ma formę listu do premiera...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Droga-Polsko-tylko-Ty-masz-kregoslup-Dramatyczny-list-na-czolowce-La-Repubblica-9067332.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czas dojazdu karetek przekracza obowiązujące normy. Mazowsze kupiło dodatkowe wozy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czas-dojazdu-karetek-przekracza-obowiazujace-normy-Mazowsze-kupilo-dodatkowe-wozy-9067324.html</link>
      <description>Czas dojazdu karetki to jeden z kluczowych czynników decydujących o ratowaniu życia. Zgodnie z obowiązującymi normami w miastach powyżej 10 tys. mieszkańców mediana czasu dotarcia nie powinna...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czas-dojazdu-karetek-przekracza-obowiazujace-normy-Mazowsze-kupilo-dodatkowe-wozy-9067324.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alarm w fińskich szkołach. Dzieci czytają o połowę mniej, miasto rozdaje "Kaczora Donalda"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alarm-w-finskich-szkolach-Dzieci-czytaja-o-polowe-mniej-miasto-rozdaje-Kaczora-Donalda-9067315.html</link>
      <description>W Helsinkach kultowe komiksy z serii „Kaczor Donald” będą rozsyłane do domów trzecioklasistów. Celem projektu „Komiksy bramą do czytelnictwa” jest poprawa umiejętności czytania i pisania wśród dzieci i młodzieży – poinformowały...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alarm-w-finskich-szkolach-Dzieci-czytaja-o-polowe-mniej-miasto-rozdaje-Kaczora-Donalda-9067315.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Do tych banków najchętniej chodziliście po hipoteki w III kwartale 2025 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-tych-bankow-najchetniej-chodziliscie-po-hipoteki-w-III-kwartale-2025-r-9066625.html</link>
      <description>Rynek kredytów hipotecznych wyraźnie przyspieszył. Po wakacjach Polacy wrócili do banków po finansowanie mieszkań, a III kwartał 2025 r. przyniósł jedne z najlepszych wyników od lat. Z danych zebranych bezpośrednio w bankach widać jasno, gdzie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-tych-bankow-najchetniej-chodziliscie-po-hipoteki-w-III-kwartale-2025-r-9066625.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kupujesz mieszkanie, potem spłacasz tylko odsetki? U nas tego nie ma (na szczęście)</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kupujesz-mieszkanie-potem-splacasz-tylko-odsetki-U-nas-tego-nie-ma-na-szczescie-9065342.html</link>
      <description>Nie mamy w Polsce niektórych rozwiązań hipotecznych znanych z Europy Zachodniej. W przypadku kredytów „interest-only” - to jednak dobrze.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kupujesz-mieszkanie-potem-splacasz-tylko-odsetki-U-nas-tego-nie-ma-na-szczescie-9065342.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Delcy Rodriguez cementuje władzę. Wymienia kluczowych urzędników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Delcy-Rodriguez-cementuje-wladze-Wymienia-kluczowych-urzednikow-9070103.html</link>
      <description>Delcy Rodriguez, która przejęła obowiązki prezydenta Wenezueli po schwytaniu Nicolasa Maduro przez siły USA, wymienia kluczowych urzędników na osoby lojalne wobec siebie, starając się uchronić przed zagrożeniami wewnętrznymi – podała w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Delcy-Rodriguez-cementuje-wladze-Wymienia-kluczowych-urzednikow-9070103.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wartość rynku budowlanego przekroczy w tym roku 400 mld zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wartosc-rynku-budowlanego-przekroczy-w-tym-roku-400-mld-zl-9067311.html</link>
      <description>Wartość rynku budowlanego, napędzana inwestycjami w transformację energetyczną oraz infrastrukturę, ma przekroczyć w tym roku 400 mld zł - wynika z raportu przygotowanego przez firmę BauWatch. Autorzy publikacji zwrócili też uwagę, że w 2025...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wartosc-rynku-budowlanego-przekroczy-w-tym-roku-400-mld-zl-9067311.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska twierdzą inwestycyjną Europy Środkowej. 12 mld dolarów mimo globalnych spadków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-twierdza-inwestycyjna-Europy-Srodkowej-12-mld-dolarow-mimo-globalnych-spadkow-9066700.html</link>
      <description>W 2026 r. przewiduje się dalszy światowy wzrost znaczenia inwestorów z regionów Azji i Pacyfiku oraz Zatoki Perskiej - przekazał w raporcie Polski Instytut Ekonomiczny (PIE). Dodał, że w tym roku najwięcej bezpośrednich inwestycji zagranicznych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-twierdza-inwestycyjna-Europy-Srodkowej-12-mld-dolarow-mimo-globalnych-spadkow-9066700.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Senatorowie USA o cłach: apelujemy do administracji o zaprzestanie gróźb</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senatorowie-USA-o-clach-apelujemy-do-administracji-o-zaprzestanie-grozb-9070078.html</link>
      <description>Amerykańscy senatorowie - Demokratka Jeanne Shaheen i Republikanin Thom Tillis - wydali w sobotę w Kopenhadze oświadczenie , w którym potępili zapowiedzi prezydenta USA Donalda Trumpa dotyczące ceł i zaapelowali do administracji o „odstąpienie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senatorowie-USA-o-clach-apelujemy-do-administracji-o-zaprzestanie-grozb-9070078.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Naukowe fajerwerki" na Grenlandii. Polityka mocarstw zagraża nauce? Okiem paleontologa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naukowe-fajerwerki-na-Grenlandii-Polityka-mocarstw-zagraza-nauce-Okiem-paleontologa-9068571.html</link>
      <description>Na Grenlandii nadal są miejsca, a nawet całe rejony, gdzie stopy nie postawił dotąd żaden naukowiec. Paleontolog i kierownik wypraw dr Grzegorz Niedźwiedzki przeczuwa, że w kolejnych latach właśnie na tej wyspie pojawi się sporo „naukowych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naukowe-fajerwerki-na-Grenlandii-Polityka-mocarstw-zagraza-nauce-Okiem-paleontologa-9068571.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec z kolejkami w przychodniach? Sprawdź, na co zaszczepisz się u farmaceuty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-kolejkami-w-przychodniach-Sprawdz-na-co-zaszczepisz-sie-u-farmaceuty-9068567.html</link>
      <description>Rozszerzenie katalogu szczepień wykonywanych w aptekach to jedno z najskuteczniejszych działań zwiększających wyszczepialność dorosłych w Polsce - ocenia socjolog prof. Tomasz Sobierajski. Od 1 lutego br. Ministerstwo Zdrowia poszerza listę chorób...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-kolejkami-w-przychodniach-Sprawdz-na-co-zaszczepisz-sie-u-farmaceuty-9068567.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przyjmiesz inny paszport, stracisz nikaraguański. Reżim Ortegi zaostrza przepisy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przyjmiesz-inny-paszport-stracisz-nikaraguanski-Rezim-Ortegi-zaostrza-przepisy-9068559.html</link>
      <description>Zgromadzenie Narodowe, jednoizbowy parlament Nikaragui, zatwierdził przepisy znoszące możliwość posiadania przez Nikaraguańczyków podwójnego obywatelstwa.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przyjmiesz-inny-paszport-stracisz-nikaraguanski-Rezim-Ortegi-zaostrza-przepisy-9068559.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bruksela zwołuje sztab kryzysowy w niedzielę. Tajna narada ambasadorów ws. gróźb Trumpa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-zwoluje-sztab-kryzysowy-w-niedziele-Tajna-narada-ambasadorow-ws-grozb-Trumpa-9070073.html</link>
      <description>W niedzielę po południu w Brukseli odbędzie się nadzwyczajne spotkanie ambasadorów państw członkowskich przy UE - poinformowała w sobotę wieczorem cypryjska prezydencja. Spotkanie będzie miało charakter niejawny i ma dotyczyć gróźb prezydenta...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-zwoluje-sztab-kryzysowy-w-niedziele-Tajna-narada-ambasadorow-ws-grozb-Trumpa-9070073.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoto, narkotyki i pranie pieniędzy. Grubą teczka służb na Delcy Rodriguez. Trump o tym milczał?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-narkotyki-i-pranie-pieniedzy-Gruba-teczka-sluzb-na-Delcy-Rodriguez-Trump-o-tym-milczal-9070075.html</link>
      <description>Delcy Rodriguez, która przejęła obowiązki prezydenta Wenezueli po obaleniu przez siły USA Nicolasa Maduro, od lat jest przedmiotem zainteresowania amerykańskich służb antynarkotykowych; określiły ją one jako „cel priorytetowy” – ujawniła...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-narkotyki-i-pranie-pieniedzy-Gruba-teczka-sluzb-na-Delcy-Rodriguez-Trump-o-tym-milczal-9070075.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rekordowa liczba zachorowań na odrę. Karolina Południowa centrum zakażeń</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-liczba-zachorowan-na-odre-Karolina-Poludniowa-centrum-zakazen-9070107.html</link>
      <description>Liczba zachorowań na odrę w Stanach Zjednoczonych osiągnęła najwyższy poziom od lat. Gwałtowny wzrost przypadków w Karolinie Południowej stał się symbolem ogólnokrajowego problemu z malejącą odpornością populacji.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-liczba-zachorowan-na-odre-Karolina-Poludniowa-centrum-zakazen-9070107.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Nadużywanie klauzul przez Francję i Polskę”. Gorące komentarze z Ameryki Płd. po podpisaniu umowy UE-Mercosur</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naduzywanie-klauzul-przez-Francje-i-Polske-Gorace-komentarze-z-Ameryki-Pld-po-podpisaniu-umowy-UE-Mercosur-9070109.html</link>
      <description>Komentatorzy w krajach Mercosuru pozytywnie oceniają podpisanie porozumienia handlowego z UE. Argentyna spodziewa się znacznego zwiększenia eksportu, Brazylia liczy na rozwój wielu gałęzi przemysłu, a Urugwaj – na wzrost PKB, liczby miejsc pracy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naduzywanie-klauzul-przez-Francje-i-Polske-Gorace-komentarze-z-Ameryki-Pld-po-podpisaniu-umowy-UE-Mercosur-9070109.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliard dolarów za stałe miejsce przy stole. Trump buduje rywala dla ONZ</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliard-dolarow-za-stale-miejsce-przy-stole-Trump-buduje-rywala-dla-ONZ-9070088.html</link>
      <description>Administracja prezydenta USA Donalda Trumpa chce, by kraje wpłaciły co najmniej po 1 mld dolarów za stałe członkostwo w jego nowej Radzie Pokoju - poinformowała w sobotę agencja Bloomberga. Krytycy obawiają się, iż Trump próbuje zbudować podmiot...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliard-dolarow-za-stale-miejsce-przy-stole-Trump-buduje-rywala-dla-ONZ-9070088.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump wstrzymał atak, ale armia nie przestała. Drugi lotniskowiec płynie na Bliski Wschód</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-wstrzymal-atak-ale-armia-nie-przestala-Drugi-lotniskowiec-plynie-na-Bliski-Wschod-9070085.html</link>
      <description>Armia Stanów Zjednoczonych po wysłaniu na Bliski Wschód co najmniej jednego lotniskowca z towarzyszącą mu grupą uderzeniową i kilkudziesięciu samolotów transportowych oraz bombowców i myśliwców, w mijającym tygodniu rozmieściła w tym regionie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-wstrzymal-atak-ale-armia-nie-przestala-Drugi-lotniskowiec-plynie-na-Bliski-Wschod-9070085.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Masowe protesty w Minneapolis przeciwko nalotom imigracyjnym</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Masowe-protesty-w-Minneapolis-przeciwko-nalotom-imigracyjnym-9070090.html</link>
      <description>Setki przeciwników agencji ICE wyszły w sobotę na ulice Minneapolis, aby zaprotestować przeciwko nasilonym nalotom imigracyjnym oraz obecności federalnych agentów w mieście. Demonstracja była również odpowiedzią na agresję nielicznej grupy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Masowe-protesty-w-Minneapolis-przeciwko-nalotom-imigracyjnym-9070090.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szaflary odkryły „energetyczne złoto”. To będzie pierwsza taka elektrownia w Polsce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szaflary-odkryly-energetyczne-zloto-To-bedzie-pierwsza-taka-elektrownia-w-Polsce-9070127.html</link>
      <description>Najnowszy odwiert geotermalny w Szaflarach ma znacznie wyższy potencjał złoża niż zakładano – powiedział PAP wójt gminy Szaflary Rafał Szkaradziński. Temperatura wody sięga 120 st. C, a wydajność złoża może wynosić ok. 400 m sześc...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szaflary-odkryly-energetyczne-zloto-To-bedzie-pierwsza-taka-elektrownia-w-Polsce-9070127.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 09:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Luwr wprowadził podwyższone ceny biletów dla turystów spoza Europy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Luwr-wprowadzil-podwyzszone-ceny-biletow-dla-turystow-spoza-Europy-9068513.html</link>
      <description>W paryskim Luwrze obowiązują wyższe ceny biletów dla turystów spoza Europy. Goście z Azji, Ameryki Południowej czy USA muszą teraz płacić za bilet 32 euro, w miejsce 22 euro. Niektórzy turyści przyjęli nową cenę ze zrozumieniem, inni uważają...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Luwr-wprowadzil-podwyzszone-ceny-biletow-dla-turystow-spoza-Europy-9068513.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec blokowania sieci? Rząd walczy ze spekulacją, branża OZE protestuje</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-blokowania-sieci-Rzad-walczy-ze-spekulacja-branza-OZE-protestuje-9067959.html</link>
      <description>Zmiany w Prawie energetycznym wprowadzą większą transparentność w procesie uzyskiwania warunków przyłączenia do sieci elektroenergetycznej nowych źródeł i odblokują moce przyłączeniowe - ocenia wiceminister energii Wojciech Wrochna. Polscy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-blokowania-sieci-Rzad-walczy-ze-spekulacja-branza-OZE-protestuje-9067959.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mattel stworzyło lalkę Barbie w spektrum autyzmu. "Reprezentacja ma ogromne znaczenie"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mattel-stworzylo-lake-Barbie-w-spektrum-autyzmu-Reprezentacja-ma-ogromne-znaczenie-9066858.html</link>
      <description>„Reprezentacja ma ogromne znaczenie – to wpływa na samoocenę młodych osób”. Marka Barbie® wprowadza pierwszą w swojej historii lalkę reprezentującą osobę w spektrum autyzmu. Projekt powstał we współpracy z Autistic Self Advocacy Network...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mattel-stworzylo-lake-Barbie-w-spektrum-autyzmu-Reprezentacja-ma-ogromne-znaczenie-9066858.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dane władz wskazują na co najmniej 5 tysięcy ofiar śmiertelnych protestów w Iranie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dane-wladz-wskazuja-na-co-najmniej-5-tysiecy-ofiar-smiertelnych-protestow-w-Iranie-9070148.html</link>
      <description>Władze Iranu potwierdziły, że w protestach w kraju zginęło co najmniej 5 tysięcy osób, w tym około 500 funkcjonariuszy sił bezpieczeństwa - podała w niedzielę agencja Reutera, powołując się na informacje irańskiego urzędnika.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dane-wladz-wskazuja-na-co-najmniej-5-tysiecy-ofiar-smiertelnych-protestow-w-Iranie-9070148.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>320 km/h na polskich torach. Ekspert: Połowa zysków z pociągów KDP może zostać w Polsce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/320-km-h-na-polskich-torach-Ekspert-Polowa-zyskow-z-pociagow-KDP-moze-zostac-w-Polsce-9070122.html</link>
      <description>Udział polskich producentów w procesie budowy pociągów dla Kolei Dużych Prędkości może wynieść 50 proc. - ocenił w rozmowie z PAP prezes ZDG TOR Adrian Furgalski. Podkreślił, że polskie przedsiębiorstwa nie potrafią samodzielnie zbudować...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/320-km-h-na-polskich-torach-Ekspert-Polowa-zyskow-z-pociagow-KDP-moze-zostac-w-Polsce-9070122.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec marzeń o tanich mieszkaniach? Polacy nie wierzą w spadki cen</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-marzen-o-tanich-mieszkaniach-Polacy-nie-wierza-w-spadki-cen-9068037.html</link>
      <description>Mimo że 43 proc. badanych spodziewa się w tym roku dalszych obniżek stóp procentowych, to ponad 80 proc. przewiduje też wzrost opłat mieszkaniowych i kosztów codziennego życia - wynika z badania „To my. Polacy o nieruchomościach”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-marzen-o-tanich-mieszkaniach-Polacy-nie-wierza-w-spadki-cen-9068037.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Syryjska armia zajęła największe w kraju pole naftowe</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Syryjska-armia-zajela-najwieksze-w-kraju-pole-naftowe-9070137.html</link>
      <description>Wojska syryjskie, walczące z oddziałami dowodzonymi przez Kurdów, zajęły pole naftowe Omar, największe w Syrii, oraz pole gazowe Conoco na wschodzie kraju – poinformowała w niedzielę agencja Reutera, powołując się na źródła w aparacie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Syryjska-armia-zajela-najwieksze-w-kraju-pole-naftowe-9070137.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nikt nie odważył się rzucić wyzwania premierowi. Tusk jedynym kandydatem na szefa KO</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nikt-nie-odwazyl-sie-rzucic-wyzwania-premierowi-Tusk-jedynym-kandydatem-na-szefa-KO-9070135.html</link>
      <description>W wyborach na przewodniczącego Koalicji Obywatelskiej wystartuje jeden kandydat - obecny lider partii, premier Donald Tusk. Termin zgłaszania kandydatów minął w sobotę o północy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nikt-nie-odwazyl-sie-rzucic-wyzwania-premierowi-Tusk-jedynym-kandydatem-na-szefa-KO-9070135.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska wycofuje konie, Słowacja je wprowadza. „Zvernica” rusza już w styczniu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wycofuje-konie-Slowacja-je-wprowadza-Zvernica-rusza-juz-w-styczniu-9070129.html</link>
      <description>Podobnie jak od lat na trasie do Morskiego Oka, teraz także po słowackiej stronie Tatr turyści będą mogli korzystać z przejazdów konnymi zaprzęgami. Bliźniaczy Tatrzański Park Narodowy (TANAP) uruchamia nową trasę turystyczną w rejonie przygranicznym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wycofuje-konie-Slowacja-je-wprowadza-Zvernica-rusza-juz-w-styczniu-9070129.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>W tym roku rentowności obligacji w strefie euro mogą nadal rosnąć</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-tym-roku-rentownosci-obligacji-w-strefie-euro-moga-nadal-rosnac-9070126.html</link>
      <description>W 2025 r. rentowności obligacji skarbowych krajów strefy euro rosły mimo obniżek stóp, jakich dokonał EBC. Zdaniem stratega banku PKO BP Mirosława Budzickiego, w tym roku te rentowności mogą nadal rosnąć, za to można oczekiwać spadków rentowności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-tym-roku-rentownosci-obligacji-w-strefie-euro-moga-nadal-rosnac-9070126.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Minister infrastruktury: Strefy czystego transportu nie są dobrym rozwiązaniem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-infrastruktury-Strefy-czystego-transportu-nie-sa-dobrym-rozwiazaniem-9067380.html</link>
      <description>Strefy czystego transportu nie są dobrym rozwiązaniem; nie jestem ich zwolennikiem w takiej odsłonie jaka jest proponowana - ocenił minister infrastruktury Dariusz Klimczak. Zauważył, że do takich stref muszą wjeżdżać np. lokalni dostawcy żywności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-infrastruktury-Strefy-czystego-transportu-nie-sa-dobrym-rozwiazaniem-9067380.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Azjatycki wyścig zbrojeń przyspiesza. Seul rozmieszcza setki rakiet</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Azjatycki-wyscig-zbrojen-przyspiesza-Seul-rozmieszcza-setki-rakiet-9070141.html</link>
      <description>Południowokoreańska armia rozpoczęła rozmieszczanie pocisków balistycznych dużej mocy Hyunmoo-5, nazywanych „potworami” – podała w niedzielę agencja Yonhap. Minister obrony An Gju Bak wezwał do stworzenia „równowagi strachu” w odpowiedzi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Azjatycki-wyscig-zbrojen-przyspiesza-Seul-rozmieszcza-setki-rakiet-9070141.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Średni czas oczekiwania na leczenie to ponad 4 miesiące. Kolejki dwydłużyły się dwukrotnie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sredni-czas-oczekiwania-na-leczenie-to-ponad-4-miesiace-Kolejki-dwydluzyly-sie-dwukrotnie-9066914.html</link>
      <description>Średni czas oczekiwania na świadczenie zdrowotne w ubiegłym roku wyniósł 4,2 miesiąca - wynika z barometru Fundacji Watch Health Care. Najdłużej pacjenci czekali na świadczenia z chirurgii plastycznej, np. na rekonstrukcję piersi, a najkrócej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sredni-czas-oczekiwania-na-leczenie-to-ponad-4-miesiace-Kolejki-dwydluzyly-sie-dwukrotnie-9066914.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sikorski ostrzega świat przed Rosją. "Putin naród ukraiński nazywa braćmi, a potem ich morduje"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-ostrzega-swiat-przed-Rosja-Putin-narod-ukrainski-nazywa-bracmi-a-potem-ich-morduje-9070152.html</link>
      <description>Wicepremier, minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski ostrzegł w niedzielę w Indiach przed ufaniem Rosji, przypominając o łamaniu przez nią traktatów. Szef polskiej dyplomacji podczas wystąpienia na festiwalu literackim wskazał również...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-ostrzega-swiat-przed-Rosja-Putin-narod-ukrainski-nazywa-bracmi-a-potem-ich-morduje-9070152.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA nakładają cła na osiem państw europejskich za postawę w sprawie Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-nakladaja-cla-na-osiem-panstw-europejskich-za-postawe-w-sprawie-Grenlandii-9070034.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział w sobotę nałożenie ceł w wysokości 10 proc. na osiem państw europejskich za ich postawę wobec jego roszczeń do Grenlandii. Taryfy mają w czerwcu wzrosnąć do 25 proc. i obowiązywać, dopóki USA nie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-nakladaja-cla-na-osiem-panstw-europejskich-za-postawe-w-sprawie-Grenlandii-9070034.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Potrzebne inwestycje prywatne w sektor obronny w Polsce. Czas na giełdowy indeks broni?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potrzebne-inwestycje-prywatne-w-sektor-obronny-w-Polsce-Czas-na-gieldowy-indeks-broni-9066924.html</link>
      <description>Polska przeznacza na obronność jedne z najwyższych środków w świecie, ale znaczną część wydatków stanowią zakupy sprzętu zagranicznego. Bez większego zaangażowania sektora prywatnego i lepiej dopasowanych instrumentów wsparcia trudno będzie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potrzebne-inwestycje-prywatne-w-sektor-obronny-w-Polsce-Czas-na-gieldowy-indeks-broni-9066924.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bezpieczeństwo czy bankructwa? Dlaczego Polska głosowała przeciwko Mercosurowi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczenstwo-czy-bankructwa-Dlaczego-Polska-glosowala-przeciwko-Mercosurowi-9066153.html</link>
      <description>Umowa UE-Mercosur jest szansą na większy eksport, tańszą żywność i dywersyfikację dostaw, ale stanowi zagrożenie zwłaszcza dla małych rolników – skomentowała dla PAP prof. Uniwersytetu Marii Curie-Skłodowskiej w Lublinie Aleksandra Kowalska...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczenstwo-czy-bankructwa-Dlaczego-Polska-glosowala-przeciwko-Mercosurowi-9066153.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wieliczka z rekordem. Blisko 2 mln turystów zwiedziło słynną polską kopalnię</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wieliczka-z-rekordem-Blisko-2-mln-turystow-zwiedzilo-slynna-polska-kopalnie-9068921.html</link>
      <description>Rekordowe 1,91 mln osób odwiedziło w zeszłym roku Kopalnię Soli „Wieliczka”. Według dyrekcji było to o ponad 10 proc. więcej niż w 2024 r. Turyści coraz częściej korzystają z wdrożonego przez kopalnię systemu wirtualnych asystentów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wieliczka-z-rekordem-Blisko-2-mln-turystow-zwiedzilo-slynna-polska-kopalnie-9068921.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Technologia ciągnie Wall Street. Analitycy podnoszą prognozy przed startem sezonu wyników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Technologia-ciagnie-Wall-Street-Analitycy-podnosza-prognozy-przed-startem-sezonu-wynikow-9066455.html</link>
      <description>Przed rozpoczęciem sezonu publikacji wyników finansowych zarówno analitycy, jak i firmy wykazują większy niż zwykle optymizm w prognozach zysków spółek z indeksu S&amp;P 500 na IV kwartał 2025 r. Jednak większość optymizmu koncentruje się...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Technologia-ciagnie-Wall-Street-Analitycy-podnosza-prognozy-przed-startem-sezonu-wynikow-9066455.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niemieckie media dosadnie o Trumpie. "Uniżone gesty nie przyniosły żadnego efektu"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieckie-media-dosadnie-o-Trumpie-Unizone-gesty-nie-przyniosly-zadnego-efektu-9070161.html</link>
      <description>Komentując groźbę nałożenia ceł na kraje europejskie przez prezydenta USA Donalda Trumpa niemieckie media wzywają w niedzielę rząd w Berlinie i UE do postawienia się Amerykanom. Za nieskuteczną uważają dotychczasową strategię europejskich...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieckie-media-dosadnie-o-Trumpie-Unizone-gesty-nie-przyniosly-zadnego-efektu-9070161.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielki powrót węglówki. Śląsk i porty połączone szybką koleją towarową</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-powrot-weglowki-Slask-i-porty-polaczone-szybka-koleja-towarowa-9066576.html</link>
      <description>Łódzka Kolej Aglomeracyjna wprowadza nowe poranne połączenie z Koluszek do Łodzi i dodatkowe postoje na stacjach na tej linii. Duże inwestycje na trasach kolejowych w Łódzkiem zapowiadają na 2026 r. Polskie Linie Kolejowe. Węglówka znów stanie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-powrot-weglowki-Slask-i-porty-polaczone-szybka-koleja-towarowa-9066576.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Historyczny krok w rozwoju Gdańska. Podpisano umowę na „Nowe Południe”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-krok-w-rozwoju-Gdanska-Podpisano-umowe-na-Nowe-Poludnie-9068312.html</link>
      <description>W środę podpisano umowę na opracowanie tzw. masterplanu dla projektu Gdańsk Nowe Południe, wyznaczającego kierunki rozwoju terenów wzdłuż planowanej linii Pomorskiej Kolei Metropolitalnej Południe (PKM Południe).</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-krok-w-rozwoju-Gdanska-Podpisano-umowe-na-Nowe-Poludnie-9068312.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

