<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 14:29:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Przychody grupy BoomBit w grudniu wzrosły do 22,04 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-grupy-BoomBit-w-grudniu-wzrosly-do-22-04-mln-zl-9065418.html</link>
      <description>Grupa BoomBit zanotowała w grudniu 2025 roku przychody ze sprzedaży na poziomie 22,04 mln zł, co oznacza wzrost o 7,3 proc. mdm i 19 proc. rdr - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-grupy-BoomBit-w-grudniu-wzrosly-do-22-04-mln-zl-9065418.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 18:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Starcia między policją a protestującymi w Iranie. Nie ma internetu, policja użyła gazu łzawiącego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Starcia-miedzy-policja-a-protestujacymi-w-Iranie-Nie-ma-internetu-policja-uzyla-gazu-lzawiacego-9065411.html</link>
      <description>Policja w Iranie po raz kolejny otworzyła w czwartek ogień i użyła gazu łzawiącego, by rozpędzić manifestantów, protestujących od kilkunastu dni przeciw rządowi - poinformowały organizacje pozarządowe. Według grupy monitorującej internet...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Starcia-miedzy-policja-a-protestujacymi-w-Iranie-Nie-ma-internetu-policja-uzyla-gazu-lzawiacego-9065411.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sztuczne uśmiechy na Nowogrodzkiej. Kaczyński apeluje o jedność, frakcje dalej walczą</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sztuczne-usmiechy-na-Nowogrodzkiej-Kaczynski-apeluje-o-jednosc-frakcje-dalej-walcza-9065401.html</link>
      <description>Na spotkaniu klubu PiS panowała atmosfera tylko pozornie dobra, bo widać było, że nie odczuwano między sobą sympatii - przekazało PAP źródło związane z PiS. Posłowie rozmawiali m.in. o programie, zbieraniu środków na kampanię, dyscyplinie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sztuczne-usmiechy-na-Nowogrodzkiej-Kaczynski-apeluje-o-jednosc-frakcje-dalej-walcza-9065401.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Adam Grzebieluch powołany do składu rady nadzorczej Enei</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Adam-Grzebieluch-powolany-do-skladu-rady-nadzorczej-Enei-9065424.html</link>
      <description>Adam Grzebieluch został powołany do składu rady nadzorczej Enei - podała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Adam-Grzebieluch-powolany-do-skladu-rady-nadzorczej-Enei-9065424.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Naukowcy żądają 3 proc. PKB. Resort nauki ostrożny w obietnicach finansowy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naukowcy-zadaja-3-proc-PKB-Resort-nauki-ostrozny-w-obietnicach-finansowy-9065425.html</link>
      <description>Jakość kształcenia i dostępność uczelni to jedne z priorytetów strategii rozwoju szkolnictwa wyższego na najbliższą dekadę - mówiła w czwartek na spotkaniu sejmowej podkomisji wiceszefowa resortu nauki Maria Mrówczyńska. Zapowiedziała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naukowcy-zadaja-3-proc-PKB-Resort-nauki-ostrozny-w-obietnicach-finansowy-9065425.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kijów szykuje się na -17 stopni i rosyjskie rakiety. Mobilne kotłownie w gotowości</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kijow-szykuje-sie-na-17-stopni-i-rosyjskie-rakiety-Mobilne-kotlownie-w-gotowosci-9065423.html</link>
      <description>Z powodu znacznego ochłodzenia i stałego zagrożenia rosyjskimi ostrzałami, wymierzonymi w obiekty energetyczne, służby komunalne Kijowa przygotowują dodatkowe procedury reagowania, zwłaszcza dotyczące zapewnienia ogrzewania podczas przerw w dostawach...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kijow-szykuje-sie-na-17-stopni-i-rosyjskie-rakiety-Mobilne-kotlownie-w-gotowosci-9065423.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UniCredit wyemitował obligacje o łącznej wartości 2 mld euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UniCredit-wyemitowal-obligacje-o-lacznej-wartosci-2-mld-euro-9065432.html</link>
      <description>Włoski bank UniCredit wyemitował obligacje o wartości 1,25 mld euro, z terminem wykupu po 4,5 latach, z możliwością wykupu po 3,5 latach, oraz obligacje o wartości 750 mln euro z terminem wykupu po 10 latach - poinformował UniCredit w komunikacie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UniCredit-wyemitowal-obligacje-o-lacznej-wartosci-2-mld-euro-9065432.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>100 tysięcy dolarów na rękę dla każdego Grenlandczyka. Plan Trumpa na przejęcie wyspy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/100-tysiecy-dolarow-na-reke-dla-kazdego-Grenlandczyka-Plan-Trumpa-na-przejecie-wyspy-9065435.html</link>
      <description>Agencja Reutera poinformowała w czwartek, że amerykański rząd rozważa wypłacenie mieszkańcom Grenlandii jednorazowo 10-100 tys. dolarów, by skłonić ich do odłączenia się od Danii i przyłączenia do USA. Władze Grenlandii i Danii wykluczają...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/100-tysiecy-dolarow-na-reke-dla-kazdego-Grenlandczyka-Plan-Trumpa-na-przejecie-wyspy-9065435.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 19:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Od Redzikowa po Wrocław. Polska wydaje 2,4 mld zł na bazy dla sojuszników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-Redzikowa-po-Wroclaw-Polska-wydaje-2-4-mld-zl-na-bazy-dla-sojusznikow-9065446.html</link>
      <description>Amerykańscy żołnierze przebywają w Polsce w formule stałej i rotacyjnej; ich rotacyjna obecność sięga 10 tys. żołnierzy naraz – przekazał wiceszef MON Paweł Zalewski na sejmowej komisji obrony. Dodał, że polsko-amerykańska umowa przewiduje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-Redzikowa-po-Wroclaw-Polska-wydaje-2-4-mld-zl-na-bazy-dla-sojusznikow-9065446.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump o możliwym ultimatum: Grenlandia na własność albo koniec NATO</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-o-mozliwym-ultimatum-Grenlandia-na-wlasnosc-albo-koniec-NATO-9065451.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział w wywiadzie dla „New York Timesa”, że może stanąć przed wyborem między przyłączeniem Grenlandii, a zachowaniem NATO. Stwierdził, że pozyskanie Grenlandii na własność jest ważna. Oznajmił też, że...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-o-mozliwym-ultimatum-Grenlandia-na-wlasnosc-albo-koniec-NATO-9065451.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bumech podtrzymał ofertę dzierżawy zorganizowanej części PG "Silesia"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bumech-podtrzymal-oferte-dzierzawy-zorganizowanej-czesci-PG-Silesia-9065420.html</link>
      <description>Bumech podtrzymał ofertę dzierżawy zorganizowanej części Przedsiębiorstwa Górniczego "Silesia" sp. z o. o. w restrukturyzacji, w związku z umorzeniem postępowania restrukturyzacyjnego - podał Bumech w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bumech-podtrzymal-oferte-dzierzawy-zorganizowanej-czesci-PG-Silesia-9065420.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spotkanie na szczycie w Pałacu. Duda i Nawrocki o ciągłości władzy i wadach systemu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spotkanie-na-szczycie-w-Palacu-Duda-i-Nawrocki-o-ciaglosci-wladzy-i-wadach-systemu-9065452.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki powiedział w czwartek, że należy podjąć dyskusję nad zmianą konstytucji, która wyeliminuje jej wady. To jest zasadniczy cel dla Rzeczypospolitej – dodał. Jego zdaniem strażnik konstytucji, jakim jest prezydent, powinien...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spotkanie-na-szczycie-w-Palacu-Duda-i-Nawrocki-o-ciaglosci-wladzy-i-wadach-systemu-9065452.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 21:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atak czy próba blokady? USA przerzucają znaczne siły do bliskowschodnich baz w pobliżu Iranu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-czy-proba-blokady-USA-przerzucaja-znaczne-sily-do-bliskowschodnich-baz-w-poblizu-Iranu-9065459.html</link>
      <description>Dziesiątki amerykańskich tankowców i ciężkich samolotów transportowych odleciały z USA i z amerykańskiej bazy lotniczej w Wielkiej Brytanii do baz wojskowych w Zatoce Perskiej rozmieszczonych w pobliżu Iranu, poinformowała w czwartek chińska...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-czy-proba-blokady-USA-przerzucaja-znaczne-sily-do-bliskowschodnich-baz-w-poblizu-Iranu-9065459.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 22:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dow Jones w górę, ale Nasdaq pod kreską. Przecena akcji Nvidii i Broadcomu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dow-Jones-w-gore-ale-Nasdaq-pod-kreska-Przecena-akcji-Nvidii-i-Broadcomu-9065460.html</link>
      <description>Czwartkowa sesja na Wall Street zakończyła się niewielkimi zmianami głównych indeksów. W centrum uwagi inwestorów utrzymywały się spółki sektora zbrojeniowego,które wzrosły w związku z apelem Donalda Trumpa o wzrost wydatków wojskowych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dow-Jones-w-gore-ale-Nasdaq-pod-kreska-Przecena-akcji-Nvidii-i-Broadcomu-9065460.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 22:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Śnieżyca ujawniła poważne słabości infrastruktury i zarządzania na lotnisku Schiphol</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sniezyca-ujawnila-powazne-slabosci-infrastruktury-i-zarzadzania-na-lotnisku-Schiphol-9065462.html</link>
      <description>Paraliż operacyjny na lotnisku Schiphol po intensywnych opadach śniegu ujawnił poważne słabości infrastruktury i zarządzania - wynika z analizy dziennika„AD”. Odwołano ponad 3200 lotów, a setki tysięcy pasażerów zostały poszkodowane.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sniezyca-ujawnila-powazne-slabosci-infrastruktury-i-zarzadzania-na-lotnisku-Schiphol-9065462.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 22:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec paraliżu w Gdańsku. Baltic Hub dogadał się z przewoźnikami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-paralizu-w-Gdansku-Baltic-Hub-dogadal-sie-z-przewoznikami-9065470.html</link>
      <description>W czwartek późnym wieczorem podpisano porozumienie z protestującymi przewoźnikami kontenerowymi – przekazał PAP rzecznik wojewody pomorskiej Krystian Kłos. Od środy przewoźnicy blokowali terminal w Gdańsku, protestując przeciw dodatkowym opłatom...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-paralizu-w-Gdansku-Baltic-Hub-dogadal-sie-z-przewoznikami-9065470.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 23:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rodziny więźniów politycznych oczekują na „masowe” zwolnienia swych bliskich</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rodziny-wiezniow-politycznych-oczekuja-na-masowe-zwolnienia-swych-bliskich-9065474.html</link>
      <description>Rodziny więźniów politycznych w Wenezueli zaczęły w czwartek gromadzić się w pobliżu zakładów karnych w stolicy, Caracas i innych miastach kraju w oczekiwaniu na zapowiedziane przez władze zwolnienia ich bliskich.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rodziny-wiezniow-politycznych-oczekuja-na-masowe-zwolnienia-swych-bliskich-9065474.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 00:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na polskiej giełdzie akcji przelało się niemal pół biliona złotych. Inwestorzy obracali średnio jednym Stadionem Narodowym dziennie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-polskiej-gieldzie-przelalo-sie-niemal-pol-biliona-zlotych-Inwestorzy-obracali-srednio-jednym-Stadionem-Narodowym-dziennie-9065327.html</link>
      <description>Rok 2025 przyniósł kolejne rekordy na polskiej giełdzie. Tym razem mowa nie o wynikach indeksów i polskich spółek, ale o wartości obrotów, która według danych GPW była największa w historii. Łączne wymiany akcji podliczono na niemal pół...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-polskiej-gieldzie-przelalo-sie-niemal-pol-biliona-zlotych-Inwestorzy-obracali-srednio-jednym-Stadionem-Narodowym-dziennie-9065327.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Najlepsze lokaty stycznia. Można mieć nawet 7%, ale wysoki zysk to bieg z przeszkodami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-w-styczniu-2026-r-Nawet-7-zysku-ale-banki-stawiaja-twarde-warunki-9065263.html</link>
      <description>Próg wejścia do pierwszej dziesiątki najlepszych lokat na rynku wynosi obecnie 4,80 proc. w skali roku. Wszystkie propozycje styczniowej tabeli mają wspólny mianownik – konieczność spełnienia choć jednego warunku dodatkowego. Wśród TOP3 wyróżnia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-w-styczniu-2026-r-Nawet-7-zysku-ale-banki-stawiaja-twarde-warunki-9065263.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Elon Musk odjeżdża reszcie miliarderów. Bilion dolarów padnie jeszcze w tym roku?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-odjezdza-reszcie-miliarderow-Bilion-dolarow-padnie-jeszcze-w-tym-roku-9065260.html</link>
      <description>W świecie wielkich finansów są miliarderzy i jest Elon Musk. Choć dla zwykłego śmiertelnika różnica między miliardem a bilionem wydaje się czystą abstrakcją, właściciel Tesli i SpaceX może stać się pierwszą osobą w historii, która...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-odjezdza-reszcie-miliarderow-Bilion-dolarow-padnie-jeszcze-w-tym-roku-9065260.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Coraz bliżej 10 tysięcy za brak OC. Nawet dzień zwłoki to słona kara dla kierowcy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kary-za-brak-OC-samochodu-w-2026-r-9065247.html</link>
      <description>Na początku każdego roku w życie wchodzą zmiany w opłatach uzależnionych od wysokości płacy minimalnej. Jedną z nich są kary za brak obowiązkowego OC komunikacyjnego, które dla samochodów osobowych wynoszą nawet dwukrotność minimalnego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kary-za-brak-OC-samochodu-w-2026-r-9065247.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dorabiający bez firmy mogą zarobić więcej. Nowe zasady od 2026 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dorabiajacy-bez-firmy-moga-zarobic-wiecej-Nowe-zasady-od-2026-roku-9065202.html</link>
      <description>Od tego roku obowiązuje nowy sposób ustalania limitu przychodów uprawniającego do korzystania z działalności nierejestrowanej. Zmiana ma istotne znaczenie dla osób uzyskujących nieregularne lub sezonowe dochody.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dorabiajacy-bez-firmy-moga-zarobic-wiecej-Nowe-zasady-od-2026-roku-9065202.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ile będzie kosztować bitcoin w 2026 roku? Sprawdzamy kryptowalutowe prognozy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bitcoin-prognozy-2026-Ile-bedzie-kosztowac-kryptowaluta-9065068.html</link>
      <description>Ile będzie kosztować bitcoin w 2026 roku? Czy szybciej kupimy go po 10 tys. czy 250 tys. dolarów? Zdania analityków dawno nie były tak podzielone. W scenariuszach, które kreślą na ten rok, koniec cyklu miesza się z nowym szefem Fed zrzucającym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bitcoin-prognozy-2026-Ile-bedzie-kosztowac-kryptowaluta-9065068.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orban: Ukraina chce tylu pieniędzy, ile starczyłoby na nasze emerytury przez 40 lat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-Ukraina-chce-tylu-pieniedzy-ile-starczyloby-na-nasze-emerytury-przez-40-lat-9065481.html</link>
      <description>Ukraina domaga się tak dużych pieniędzy w ciągu najbliższych dziesięciu lat, że wystarczyłyby na wypłatę węgierskich emerytur przez 40 lat lub na wszelkie wsparcie rodzin przez lat 60 - ocenił w czwartek w portalach społecznościowych premier...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-Ukraina-chce-tylu-pieniedzy-ile-starczyloby-na-nasze-emerytury-przez-40-lat-9065481.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent RŚA chce budować z Rosją centrum szkolenia obsługi dronów i kupować rosyjską broń</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-RSA-chce-budowac-z-Rosja-centrum-szkolenia-obslugi-dronow-i-kupowac-rosyjska-bron-9065511.html</link>
      <description>Prezydent Republiki Środkowoafrykańskiej Faustin-Archange Touadera, który dzięki wsparciu Rosji po raz trzeci zapewnił sobie zwycięstwo w wyborach, zaprosił do siebie Władimira Putina, obiecał Moskwie, że będzie kupował od niej broń i wspólnie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-RSA-chce-budowac-z-Rosja-centrum-szkolenia-obslugi-dronow-i-kupowac-rosyjska-bron-9065511.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ruszyła budowa pierwszej w krajach bałtyckich fabryki nowoczesnych ładunków dla artylerii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszyla-budowa-pierwszej-w-krajach-baltyckich-fabryki-nowoczesnych-ladunkow-dla-artylerii-9065485.html</link>
      <description>Powstający na terenie Łotwy zakład produkcji modułowych ładunków miotających do amunicji artyleryjskiej kalibru 155 mm to strategiczny krok w kierunku wzmocnienia bezpieczeństwa Łotwy i całej Europy - powiedział szef łotewskiego resortu obrony...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszyla-budowa-pierwszej-w-krajach-baltyckich-fabryki-nowoczesnych-ladunkow-dla-artylerii-9065485.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Maduro w celi, reżim u władzy. Trump marginalizuje wenezuelską opozycję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maduro-w-celi-rezim-u-wladzy-Trump-marginalizuje-wenezuelska-opozycje-9065479.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump marginalizuje wenezuelską opozycję i pozostawia partię Nicolasa Maduro u władzy – napisał w czwartek amerykański dziennik „Los Angeles Times” w odniesieniu do sytuacji w Wenezueli po uprowadzeniu przez siły USA...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maduro-w-celi-rezim-u-wladzy-Trump-marginalizuje-wenezuelska-opozycje-9065479.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NASA skróci misję na ISS. To pierwszy taki przypadek w historii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NASA-skroci-misje-na-ISS-To-pierwszy-taki-przypadek-w-historii-9065476.html</link>
      <description>Amerykańska agencja kosmiczna NASA ogłosiła w czwartek, że czworo członków jej misji na Międzynarodowej Stacji Kosmicznej (ISS) zostanie sprowadzonych na Ziemię w ciągu kilku dni, znacznie wcześniej niż planowano, z powodu problemów zdrowotnych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NASA-skroci-misje-na-ISS-To-pierwszy-taki-przypadek-w-historii-9065476.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA wstrzymują pomoc i oskarżają urzędników o kradzież żywności dla ubogich</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-wstrzymuja-pomoc-i-oskarzaja-urzednikow-o-kradziez-zywnosci-dla-ubogich-9065487.html</link>
      <description>Departament Stanu USA poinformował na platformie X, że zawiesza wszelką pomoc dla rządu Somalii, oskarżając somalijskich urzędników o zniszczenie magazynu Światowego Programu Żywnościowego ONZ (WFP) i kradzież finansowanej przez darczyńców...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-wstrzymuja-pomoc-i-oskarzaja-urzednikow-o-kradziez-zywnosci-dla-ubogich-9065487.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resort finansów chce ścigać za przedawnione podatki. Wraca kontrowersyjny pomysł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-finansow-chce-scigac-za-przedawnione-podatki-Wraca-kontrowersyjny-pomysl-9065491.html</link>
      <description>Mimo krytyki ekspertów resort finansów nie zrezygnował z pomysłu wykreślenia zakazu prowadzenia postępowania karnego wobec obywatela i przedsiębiorcy po przedawnieniu się podatku - informuje w piątkowym wydaniu „Puls Biznesu".</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-finansow-chce-scigac-za-przedawnione-podatki-Wraca-kontrowersyjny-pomysl-9065491.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 06:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wólka Kosowska i setki firm-słupów. Służby rozbiły wielką pralnię pieniędzy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wolka-Kosowska-i-setki-firm-slupow-Sluzby-rozbily-wielka-pralnie-pieniedzy-9065520.html</link>
      <description>Służby zatrzymały 20 osób w związku udziałem w zorganizowanym procederze prania pieniędzy oraz wystawiania i posługiwania się nierzetelnymi fakturami VAT. Zabezpieczono majątek podejrzanych o wartości ponad 45 mln zł.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wolka-Kosowska-i-setki-firm-slupow-Sluzby-rozbily-wielka-pralnie-pieniedzy-9065520.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy nie chcą walczyć o wyższe pensje. Bierność czy realizm?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-nie-chca-walczyc-o-wyzsze-pensje-Biernosc-czy-realizm-9065509.html</link>
      <description>W tym roku 53 proc. Polaków nie planuje zwiększenia swoich dochodów - wynika z badania na zlecenie BIG InfoMonitor. Jednocześnie mniej osób niż rok temu spodziewa się pogorszenia oraz polepszenia swojej sytuacji finansowej.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-nie-chca-walczyc-o-wyzsze-pensje-Biernosc-czy-realizm-9065509.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zagranica patrzy na polskie banki. Inwestorom nie przeszkadza nawet podwyżka CIT</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagranica-patrzy-na-polskie-banki-Inwestorom-nie-przeszkadza-nawet-podwyzka-CIT-9065490.html</link>
      <description>Mimo znacznej podwyżki CIT dla banków sektor finansowy cieszy się zainteresowaniem dużych grup kapitałowych; są wśród nich inwestorzy, którzy przed laty wycofali się z Polski - pisze piątkowy „Puls Biznesu" .</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagranica-patrzy-na-polskie-banki-Inwestorom-nie-przeszkadza-nawet-podwyzka-CIT-9065490.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Podatkiem cyfrowym w... Chińczyków. Projekt ma „zielone światło” Ministerstwa Finansów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatkiem-cyfrowym-w-Chinczykow-Projekt-ma-zielone-swiatlo-Ministerstwa-Finansow-9065488.html</link>
      <description>Podatek cyfrowy powraca, ale w nowej odsłonie. Tym razem mieliby go płacić przede wszystkim giganci e-commerce z Chin, a nie amerykańskie big techy – pisze piątkowa „Rzeczpospolita”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatkiem-cyfrowym-w-Chinczykow-Projekt-ma-zielone-swiatlo-Ministerstwa-Finansow-9065488.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec żartów z prezydenta. Trump obrażony na Putina daje zielone światło dla sankcji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-zartow-z-prezydenta-Trump-obrazony-na-Putina-daje-zielone-swiatlo-dla-sankcji-9065414.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump potwierdził w czwartek w wywiadzie dla Fox News, że popiera projekt ustawy o nowych rosyjskich sankcjach, lecz dodał, że ma nadzieję, iż nie będzie musiał ich użyć. W wywiadzie dla „New York Timesa” poparł gwarancje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-zartow-z-prezydenta-Trump-obrazony-na-Putina-daje-zielone-swiatlo-dla-sankcji-9065414.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nie chcemy polexitu i euro. Nowy sondaż</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-chcemy-polexitu-i-euro-Nowy-sondaz-9065541.html</link>
      <description>Z sondażu Instytutu Badań Pollster przeprowadzonego na zlecenie „Super Expressu” wynika, że 69 proc. ankietowanych odrzuca polexit, a 70 proc. nie chce przyjęcia euro.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-chcemy-polexitu-i-euro-Nowy-sondaz-9065541.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UODO ma w planach kontrole internetowych platform dostaw</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UODO-ma-w-planach-kontrole-internetowych-platform-dostaw-9065542.html</link>
      <description>Urząd Ochrony Danych Osobowych ma w planach kontrole internetowych platform dostaw - podał urząd w planie pracy na 2026 rok.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UODO-ma-w-planach-kontrole-internetowych-platform-dostaw-9065542.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tyrowicz: W danych o inflacji bazowej widać coś ciekawego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-Inflacja-bazowa-powinna-zmierzac-w-kierunku-2-proc-9065536.html</link>
      <description>Inflacja bazowa powinna zmierzać w kierunku 2 proc - napisała na platformie LinkedIn członkini Rady Polityki Pieniężnej Joanna Tyrowicz.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyrowicz-Inflacja-bazowa-powinna-zmierzac-w-kierunku-2-proc-9065536.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inflacja w Chinach: ceny rosną najszybciej od 3 lat, ale wolniej, niż chce władza</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Chinach-ceny-rosna-najszybciej-od-3-lat-ale-wolniej-niz-chce-wladza-9065531.html</link>
      <description>Chińska inflacja konsumencka wzrosła w grudniu do najwyższego poziomu od blisko 3 lat wraz ze wzrostem cen żywności. Patrząc na cały ubiegły rok wskaźnik cen towarów i usług konsumenckich w Państwie Środka pozostał na niezmienionym poziomie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Chinach-ceny-rosna-najszybciej-od-3-lat-ale-wolniej-niz-chce-wladza-9065531.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PolTREG ma warunkowy patent od chińskiego urzędu w projekcie terapii opartych na CAR-TREG</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PolTREG-ma-warunkowy-patent-od-chinskiego-urzedu-w-projekcie-terapii-opartych-na-CAR-TREG-9065561.html</link>
      <description>Urząd Patentowy Chińskiej Republiki Ludowej warunkowo przyznał patent dla projektu terapii opartych na CAR-TREG w leczeniu chorób neurodegeneracyjnych - podał PolTREG w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PolTREG-ma-warunkowy-patent-od-chinskiego-urzedu-w-projekcie-terapii-opartych-na-CAR-TREG-9065561.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MF uplasowało euroobligacje 5- i 10-letnie o łącznej wartości nominalnej 3,25 mld euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-uplasowalo-euroobligacje-5-i-10-letnie-o-lacznej-wartosci-nominalnej-3-25-mld-euro-9065544.html</link>
      <description>MF uplasowało na rynku euro 5- i 10-letnie obligacje benchmarkowe o łącznej wartości nominalnej 3,25 mld euro. - podał w komunikacie resort finansów.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-uplasowalo-euroobligacje-5-i-10-letnie-o-lacznej-wartosci-nominalnej-3-25-mld-euro-9065544.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa PAD RES pozyskała 637 mln zł na refinansowanie oraz działalność operacyjną farm PV</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-PAD-RES-pozyskala-637-mln-zl-na-refinansowanie-oraz-dzialalnosc-operacyjna-farm-PV-9065568.html</link>
      <description>Grupa PAD RES, inwestor i deweloper odnawialnych źródeł energii, pozyskała 637 mln zł od Santander Bank Polska, Bank Millennium i UniCredit na refinansowanie poniesionych nakładów inwestycyjnych oraz finansowanie operacyjne 9 farm fotowoltaicznych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-PAD-RES-pozyskala-637-mln-zl-na-refinansowanie-oraz-dzialalnosc-operacyjna-farm-PV-9065568.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny ropy rosną tak jak obawy o atak USA na Iran</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-rosna-tak-jak-obawy-o-atak-USA-na-Iran-9065569.html</link>
      <description>Ceny ropy naftowej są na plusach. Rynek ocenia groźby prezydenta USA Donalda Trumpa wobec Iranu, a także działania jego administracji mające na celu przejęcie kontroli nad wenezuelskim sektorem eksportowym i energetycznym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-rosna-tak-jak-obawy-o-atak-USA-na-Iran-9065569.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Domański: Drugi próg podatkowy zostaje na tym samym poziomie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Domanski-Weta-prezydenta-Nawrockiego-kosztowaly-budzet-ok-3-mld-zl-9065744.html</link>
      <description>Weta prezydenta Karola Nawrockiego kosztowały budżet ok. 3 mld zł - oszacował w piątek minister finansów i gospodarki Andrzej Domański. Poinformował jednocześnie, że drugi próg podatkowy na ten rok nie zostanie podniesiony.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Domanski-Weta-prezydenta-Nawrockiego-kosztowaly-budzet-ok-3-mld-zl-9065744.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi na LME rosną. Obawy o podaż</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-na-LME-rosna-Obawy-o-podaz-9065747.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie zwyżkują. Analitycy wskazują, że wzrost w sektorze spowodowany jest obawami o ograniczenie podaży, a także rosnącym entuzjazmem inwestorów wobec surowców.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-na-LME-rosna-Obawy-o-podaz-9065747.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec dużych podwyżek? Co czwarta firma zamraża pensje w 2026 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-duzych-podwyzek-Co-czwarta-firma-zamraza-pensje-w-2026-roku-9065555.html</link>
      <description>W 2026 roku 23 proc. średnich i dużych firm planuje podnieść zatrudnienie, a 15 proc. chce je obniżać - wynika z badania Grant Thornton. Jest to wzrost w stosunku do badania sprzed roku, kiedy plany zwiększania zatrudnienia miało 16 proc. badanych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-duzych-podwyzek-Co-czwarta-firma-zamraza-pensje-w-2026-roku-9065555.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kurs euro w trendzie spadkowym. Rynek liczy na amerykańskie „payrollsy”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-w-trendzie-spadkowym-Rynek-liczy-na-amerykanskie-payrollsy-9065755.html</link>
      <description>Piątkowy poranek przyniósł nieznaczny wzrost kursu euro, co jednak nie przekreśla szans na kontynuację lokalnego trendu spadkowego – twierdzą analitycy BGK.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-w-trendzie-spadkowym-Rynek-liczy-na-amerykanskie-payrollsy-9065755.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent Kolumbii: Istnieje realna groźba amerykańskiej interwencji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Kolumbii-Istnieje-realna-grozba-amerykanskiej-interwencji-9065754.html</link>
      <description>Prezydent Kolumbii Gustavo Petro uważa, iż istnieje „realna groźba” amerykańskiej interwencji wojskowej w jego kraju. W opublikowanej w piątek rozmowie z brytyjską stacją BBC ocenił też, że USA traktują inne kraje jako część swojego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Kolumbii-Istnieje-realna-grozba-amerykanskiej-interwencji-9065754.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zarobki nawet trzy razy lepsze niż na You Tube. Spotify rzuca wyzwanie Google i płaci rekordowe stawki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarobki-nawet-trzy-razy-lepsze-niz-na-YouTube-Spotify-rzuca-wyzwanie-Google-i-placi-rekordowe-stawki-9065757.html</link>
      <description>Spotify kojarzone niemal wyłącznie z muzyką i podcastami audio, przechodzi fundamentalną transformację. Jak donosi Bloomberg, gigant streamingu intensyfikuje swoje działania, by odebrać twórców YouTube’owi. Strategia szwedzkiego giganta jest...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarobki-nawet-trzy-razy-lepsze-niz-na-YouTube-Spotify-rzuca-wyzwanie-Google-i-placi-rekordowe-stawki-9065757.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UE-Mercosur. Rozpoczęło się kluczowe spotkanie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-Mercosur-Rozpoczelo-sie-kluczowe-spotkanie-9065760.html</link>
      <description>W piątek po godz. 9.30 w Brukseli rozpoczęło się posiedzenie ambasadorów państw UE, na którym ma zapaść decyzja o zawarciu umowy handlowej z blokiem państw Ameryki Południowej Mercosur. Przeciw głosować będą: Polska, Francja, Irlandia i...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-Mercosur-Rozpoczelo-sie-kluczowe-spotkanie-9065760.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sprzedaż gry Gaming Factory "JDM: Japanese Drift Master" przekroczyła 200 tys. egzemplarzy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-gry-Gaming-Factory-JDM-Japanese-Drift-Master-przekroczyla-200-tys-egzemplarzy-9065762.html</link>
      <description>Sprzedaż gry JDM: Japanese Drift Master przekroczyła 200 tys. egzemplarzy - podał Gaming Factory w komunikacie prasowym. Spółka planuje dalszą rozbudowę zawartości gry oraz konsekwentne rozwijanie i angażowanie społeczności skupionej wokół...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-gry-Gaming-Factory-JDM-Japanese-Drift-Master-przekroczyla-200-tys-egzemplarzy-9065762.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zalando zamyka centrum logistyczne za polską granicą. Aż 2700 osób bez pracy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zalando-zwolni-2700-osob-za-polska-granica-9065761.html</link>
      <description>Jedna z największych firm na rynku e-commerce – Zalando, zdecydowała o zamknięciu swojego centrum logistycznego w niemieckim Erfurcie. Oznacza to, że zatrudnienie straci tam około 2700 osób – poinformowała agencja Bloomberg.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zalando-zwolni-2700-osob-za-polska-granica-9065761.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sojusz ponad podziałami dla dobra dzieci. Konfederacja i rząd chcą zmian w sądach rodzinnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sojusz-ponad-podzialami-dla-dobra-dzieci-Konfederacja-i-rzad-chca-zmian-w-sadach-rodzinnych-9065461.html</link>
      <description>Minister sprawiedliwości Waldemar Żurek zapowiedział przygotowanie pakietu ustaw reformujących prawo rodzinne, w tym wprowadzenie pieczy współdzielonej jako punktu wyjścia po rozstaniu rodziców. W czwartek posleksi projekt ustawy przeciw alienacji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sojusz-ponad-podzialami-dla-dobra-dzieci-Konfederacja-i-rzad-chca-zmian-w-sadach-rodzinnych-9065461.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump znowu niepokoi. Dziś ważne dane z USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-znowu-niepokoi-Dzis-wazne-dane-z-USA-9065767.html</link>
      <description>W dzisiejszym kalendarzu makroekonomicznym główne skrzypce będą odgrywać publikacje z amerykańskiego rynku pracy, w szczególności uwaga skupi się na zatrudnieniu w sektorze pozarolniczym (payrolls) – wskazują w porannym komentarzu analitycy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-znowu-niepokoi-Dzis-wazne-dane-z-USA-9065767.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przepychanek wokół RegioJet ciąg dalszy. PKP odpiera zarzuty o ograniczanie dostępu do rynku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przepychanek-wokol-RegioJet-ciag-dalszy-PKP-odpiera-zarzuty-o-ograniczanie-dostepu-do-rynku-9065195.html</link>
      <description>Zamieszanie wokół odebrania RegioJet możliwości realizowania czterech kluczowych połączeń nie ustaje. W reakcji na ostatnie oświadczenie czeskiego przewoźnika PKP Polskie Linie Kolejowe odpowiadają, że nie ograniczają nikomu dostępu do rynku...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przepychanek-wokol-RegioJet-ciag-dalszy-PKP-odpiera-zarzuty-o-ograniczanie-dostepu-do-rynku-9065195.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dziura po wecie Nawrockiego. Ministerstwo Finansów liczy straty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dziura-po-wecie-Nawrockiego-Ministerstwo-Finansow-liczy-straty-9065773.html</link>
      <description>Przez prezydenckie weto 855 mln zł z opłaty cukrowej nie trafi do NFZ, a wpływy do budżetu przez zawetowanie zwiększenia podwyżek akcyzy na alkohol będą mniejsze o 1,8 mld zł w 2026 r. i 2,8 mld zł w 2027 r. - poinformował w piątek w Sejmie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dziura-po-wecie-Nawrockiego-Ministerstwo-Finansow-liczy-straty-9065773.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ta oferta zainteresuje osoby z kilkoma kredytami. Alior Bank przygotował specjalne oprocentowanie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ta-oferta-zainteresuje-osoby-z-kilkoma-kredytami-Alior-Bank-przygotowal-specjalne-oprocentowanie-9063317.html</link>
      <description>Alior Bank wprowadził ofertę specjalną kredytu konsolidacyjnego skierowaną do wybranej grupy klientów indywidualnych. Z propozycji mogą skorzystać osoby, które w ostatnich trzech latach nie posiadały w banku pożyczki gotówkowej ani kredytu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ta-oferta-zainteresuje-osoby-z-kilkoma-kredytami-Alior-Bank-przygotowal-specjalne-oprocentowanie-9063317.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Horrendalne marże na paliwie. Tak stacje drenują kieszenie kierowców</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-styczniu-2026-roku-Benzyna-i-ON-w-detalu-znacznie-drozsze-niz-w-rafineriach-9065789.html</link>
      <description>Ceny benzyny i oleju napędowego wciąż nie dostosowały się do znacznie niższych stawek w rafineriach i na przełomie roku malały nad wyraz opieszale.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-styczniu-2026-roku-Benzyna-i-ON-w-detalu-znacznie-drozsze-niz-w-rafineriach-9065789.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Elektrotim ma umowę z Tauron Dystrybucja o wartości 41,8 mln zł netto</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elektrotim-ma-umowe-z-Tauron-Dystrybucja-o-wartosci-41-8-mln-zl-netto-9065805.html</link>
      <description>Elektrotim ma umowę z Tauron Dystrybucja, której przedmiotem jest budowa GPZ Chrzanów Strefa - podał Elektrotim w komunikacie. Wynagrodzenie ustalono na 41,8 mln zł netto (ok. 51,4 mln zł brutto).</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elektrotim-ma-umowe-z-Tauron-Dystrybucja-o-wartosci-41-8-mln-zl-netto-9065805.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Portfel gwiazd. Kobiety wchodzą do gry</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-gwiazd-Kobiety-wchodza-do-gry-9065804.html</link>
      <description>Do „Portfela Gwiazd Bankier.pl” dołączają inwestorki. Zaproszenie zostało przyjęte, a my prezentujemy ich strategię. Oto aktywa, które według nowych ekspertek przyniosą zyski w styczniu i w nadchodzących 12 miesiącach.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-gwiazd-Kobiety-wchodza-do-gry-9065804.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: Zrezygnowałem z drugiej fali ataków na Wenezuelę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Zrezygnowalem-z-drugiej-fali-atakow-na-Wenezuele-9065815.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump oświadczył w piątek, że ze względu na gotowość władz Wenezueli do współpracy, czego przejawem jest, jego zdaniem, wypuszczenie dużej liczby więźniów politycznych, zrezygnował z drugiej fali ataków na ten kraj...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Zrezygnowalem-z-drugiej-fali-atakow-na-Wenezuele-9065815.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dwóch polskich obywateli otrzymało azyl na Węgrzech. MSZ pyta o nazwiska</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwoch-polskich-obywateli-otrzymalo-azyl-na-Wegrzech-Nie-podano-nazwisk-9065749.html</link>
      <description>Tuż przed świętami Bożego Narodzenia przedstawicielstwo Węgier przy UE wysłało list do przedstawicielstw wszystkich państw członkowskich z informacją, że Węgry udzieliły azylu dwóm obywatelom Polski - poinformował portal śledczy VSquare...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwoch-polskich-obywateli-otrzymalo-azyl-na-Wegrzech-Nie-podano-nazwisk-9065749.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polski gamedev w kryzysie. Rząd opracuje strategię rozwoju dla branży</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-gamedev-w-kryzysie-Rzad-opracuje-strategie-rozwoju-dla-branzy-9065821.html</link>
      <description>Resort kultury opracuje strategię rozwoju dla branży gier - poinformowała szefowa resortu Marta Cienkowska przy okazji publikacji raportu z prekonsultacji po okrągłym stole z branżą.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-gamedev-w-kryzysie-Rzad-opracuje-strategie-rozwoju-dla-branzy-9065821.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>20 tysięcy złotych za każdy megawat. Minister chce gotówki dla sąsiadów wiatraków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/20-tysiecy-zlotych-za-kazdy-megawat-Minister-chce-gotowki-dla-sasiadow-wiatrakow-9065829.html</link>
      <description>Minister energii rekomenduje zastąpienie obowiązku oferowania 10 proc. mocy zainstalowanej elektrowni wiatrowej społecznościom lokalnym funduszem partycypacyjnym dla właścicieli budynków mieszkalnych w pobliżu wiatraków - wynika z uwag ME do...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/20-tysiecy-zlotych-za-kazdy-megawat-Minister-chce-gotowki-dla-sasiadow-wiatrakow-9065829.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MF sprzedało siedem serii obligacji łącznie za 12,0 mld zł przy popycie 22,276 mld zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-sprzedalo-siedem-serii-obligacji-lacznie-za-12-0-mld-zl-przy-popycie-22-276-mld-zl-9065832.html</link>
      <description>Ministerstwo Finansów sprzedało obligacje serii OK0128, PS0130, WZ0930, PS0131, NZ0331, DS1033 i DS1035 za łącznie 12.002,318 mln zł, przy popycie 22.276,318 mln zł - podał resort w komunikacie. Wcześniej ministerstwo informowało, że na przetargu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-sprzedalo-siedem-serii-obligacji-lacznie-za-12-0-mld-zl-przy-popycie-22-276-mld-zl-9065832.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>100 zł za samo założenie konta powraca. 1300 zł to teraz pula nagród w Santanderze</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/100-zl-za-samo-zalozenie-konta-powraca-1300-zl-to-teraz-pula-nagrod-w-Santanderze-9065850.html</link>
      <description>Santander Bank Polska ruszył z nową akcją, w której nowi klienci mogą otrzymać dodatkowe 100 zł na start. Oferta jest limitowana i na próżno jej szukać na oficjalnej stronie banku. Co istotne, bonus ten łączy się z głównymi promocjami,...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/100-zl-za-samo-zalozenie-konta-powraca-1300-zl-to-teraz-pula-nagrod-w-Santanderze-9065850.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gaz ziemny nowym królem ogrzewania. Węgiel i drewno w odwrocie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-ziemny-nowym-krolem-ogrzewania-Wegiel-i-drewno-w-odwrocie-9065836.html</link>
      <description>W ciągu 10 lat, między 2015 i 2024 rokiem, odsetek gospodarstw domowych, używających do ogrzewania energii elektrycznej, w tym pomp ciepła, wzrósł dwukrotnie; ponad dwukrotnie spadł za to odsetek gospodarstw używających do ogrzewania węgla...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-ziemny-nowym-krolem-ogrzewania-Wegiel-i-drewno-w-odwrocie-9065836.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BOŚ ma apetyt na dalsze finansowanie gospodarki, chce budować konsorcja</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/BOS-ma-apetyt-na-dalsze-finansowanie-gospodarki-chce-budowac-konsorcja-Kublik-wywiad-9065861.html</link>
      <description>Bank Ochrony Środowiska, który obchodzi 35-lecie działalności, stawia na dalszy rozwój portfela kredytowego, także dzięki udziałowi w konsorcjach z bankami spółdzielczymi. Sytuacja kapitałowa banku jest dobra, BOŚ liczy, że sprzedaż kredytów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/BOS-ma-apetyt-na-dalsze-finansowanie-gospodarki-chce-budowac-konsorcja-Kublik-wywiad-9065861.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szwecja zamyka drzwi. Najmniej wniosków o azyl od 40 lat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-zamyka-drzwi-Najmniej-wnioskow-o-azyl-od-40-lat-9065837.html</link>
      <description>W Szwecji w 2025 r. liczba osób ubiegających się o azyl wyniosła 6735 i była najniższa od 40 lat, a także o 30 proc. mniejsza niż w 2024 r. – poinformował w piątek szwedzki minister ds. migracji Johan Forssell.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-zamyka-drzwi-Najmniej-wnioskow-o-azyl-od-40-lat-9065837.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rekordowe dobowe zużycie gazu w Polsce. Już blisko 100 mln m sześc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowe-dobowe-zuzycie-gazu-w-Polsce-Juz-blisko-100-mln-m-szesc-9065865.html</link>
      <description>Z powodu niskich temperatur dobowe zużycie gazu ziemnego w Polsce jest na rekordowym poziomie. W czwartek 8 stycznia zbliżyło się już do 100 mln m sześc. gazu wysokometanowego - wynika z danych operatora przesyłowego gazu Gaz-Systemu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowe-dobowe-zuzycie-gazu-w-Polsce-Juz-blisko-100-mln-m-szesc-9065865.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa Inpro sprzedała w IV kw. 180 lokali</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Inpro-sprzedala-w-IV-kw-180-lokali-9065894.html</link>
      <description>Grupa Inpro sprzedała w IV kw. 2025 roku 180 lokali - podał deweloper w komunikacie. W całym 2025 r. grupa zrealizowała przedsprzedaż na poziomie 640 umów i przekazała łącznie 655 lokali.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Inpro-sprzedala-w-IV-kw-180-lokali-9065894.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zapotrzebowanie na energię bliskie rekordu w ostatnich dniach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zapotrzebowanie-na-energie-bliskie-rekordu-w-ostatnich-dniach-9065900.html</link>
      <description>Krajowy System Elektroenergetyczny pracuje stabilnie. Niskie temperatury powodują wzrost zapotrzebowania na energię elektryczną, które w ostatnich dniach oscyluje wokół 26-27 GW netto, czyli osiąga wielkości bliskie rekordowym - poinformował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zapotrzebowanie-na-energie-bliskie-rekordu-w-ostatnich-dniach-9065900.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jak zachowa się RPP w nowym roku? Przed nami decyzje o stopach, dane o inflacji i wyniki z Wall Street</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-zachowa-sie-RPP-w-nowym-roku-Przed-nami-decyzje-o-stopach-dane-o-inflacji-i-wyniki-z-Wall-Street-9065902.html</link>
      <description>W drugim tygodniu stycznia czeka nas pierwsza w tym roku decyzja RPP dotycząca wysokości stóp procentowych. GUS pokaże finalny raport o inflacji w Polsce, jednak rynki obchodzić będzie przede wszystkim odczyt CPI w USA. Największe banki rozpoczną...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-zachowa-sie-RPP-w-nowym-roku-Przed-nami-decyzje-o-stopach-dane-o-inflacji-i-wyniki-z-Wall-Street-9065902.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Karolina Bober nową wiceprezydent Warszawy. Awans w stołecznym ratuszu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Karolina-Bober-nowa-wiceprezydent-Warszawy-Awans-w-stolecznym-ratuszu-9065907.html</link>
      <description>Prezydent Warszawy Rafał Trzaskowski powołał na stanowisko swojej zastępczyni Karolinę Bober, dotychczasową dyrektorkę koordynatorkę ds. gospodarowania nieruchomościami - poinformował w piątek stołeczny ratusz.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Karolina-Bober-nowa-wiceprezydent-Warszawy-Awans-w-stolecznym-ratuszu-9065907.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Francja ostrzega: za 10 lat Unii Europejskiej może już nie być</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-ostrzega-Za-10-lat-Unii-Europejskiej-moze-juz-nie-byc-9065913.html</link>
      <description>Szef MSZ Francji Jean-Noel Barrot powiedział w piątek, że organizacja polityczna Europy znajduje się w niebezpieczeństwie, mimo jej zasobów finansowych, technologicznych i kulturalnych. Zapewnił przy tym, że błędne są głosy mówiące o bliskim...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-ostrzega-Za-10-lat-Unii-Europejskiej-moze-juz-nie-byc-9065913.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Było podium, jest koniec tabeli. Wzrost cen mieszkań w Polsce jednym z niższych w Europie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-mieszkan-w-Unii-Europejskiej-Polski-wzrost-cen-ponizej-sredniej-9065842.html</link>
      <description>Choć jeszcze rok wcześniej wzrost cen mieszkań w Polsce był jednym z najwyższych w Europie, to najnowsze dane Eurostatu wskazują na zmianę o 180 stopni. Dynamika – w szczególności na polskim rynku wtórnym – jest jedną z najniższych w Unii...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-mieszkan-w-Unii-Europejskiej-Polski-wzrost-cen-ponizej-sredniej-9065842.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sąd w Singapurze oddalił wniosek Polski o stwierdzenie nieważności wyroku GreenX</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-w-Singapurze-oddalil-wniosek-Polski-o-stwierdzenie-niewaznosci-wyroku-GreenX-9065917.html</link>
      <description>Międzynarodowy Sąd Handlowy w Singapurze w całości oddalił wniosek Polski o stwierdzenie nieważności wyroku arbitrażowego wydanego na podstawie Traktatu Karty Energetycznej (ECT) podtrzymując tym samym wcześniej ogłoszone prawo GreenX do odszkodowania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-w-Singapurze-oddalil-wniosek-Polski-o-stwierdzenie-niewaznosci-wyroku-GreenX-9065917.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa Inter Cars miała w grudniu 1.565,5 mln zł przychodów, wzrost rdr o 13,6 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Inter-Cars-miala-w-grudniu-1-565-5-mln-zl-przychodow-wzrost-rdr-o-13-6-proc-9065918.html</link>
      <description>Grupa Inter Cars miała w grudniu 1.565,5 mln zł przychodów, co oznacza wzrost rdr o 13,6 proc. - podała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Inter-Cars-miala-w-grudniu-1-565-5-mln-zl-przychodow-wzrost-rdr-o-13-6-proc-9065918.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Umowa UE-Mercosur. Państwa Unii podjęły decyzję, rolnicy wyszli na ulice</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umowa-UE-Mercosur-Panstwa-Unii-podjely-decyzje-9065843.html</link>
      <description>Państwa UE zgodziły się w piątek na zawarcie umowy handlowej z blokiem państw Ameryki Południowej Mercosur - poinformowało źródło unijne. Przeciwko porozumieniu głosowały: Polska, Francja, Irlandia, Węgry i Austria, a Belgia wstrzymała się...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umowa-UE-Mercosur-Panstwa-Unii-podjely-decyzje-9065843.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orkan Goretti spustoszył Wielką Brytanię. Tysiące domów wciąż bez prądu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orkan-Goretti-spustoszyl-Wielka-Brytanie-Tysiace-domow-wciaz-bez-pradu-9065926.html</link>
      <description>Ponad 44 tys. domów w Wielkiej Brytanii jest nadal pozbawionych prądu wskutek uszkodzeń sieci spowodowanych przez orkan Goretti, choć do prawie 148 tys. już udało się przywrócić dostawy - przekazał w piątek operator sieci energetycznej National...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orkan-Goretti-spustoszyl-Wielka-Brytanie-Tysiace-domow-wciaz-bez-pradu-9065926.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Creotech współtworzy odbiornik kwantowej dystrybucji klucza</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Creotech-Instruments-wezmie-udzial-w-opracowaniu-odbiornika-kwantowej-dystrybucji-klucza-9065930.html</link>
      <description>Creotech Instruments dołączył do międzynarodowego projektu budowy prototypu wielofunkcyjnego odbiornika kwantowej dystrybucji klucza (QKD) dla stacji naziemnych odbierających klucz kryptograficzny z satelity - podała spółka w komunikacie prasowym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Creotech-Instruments-wezmie-udzial-w-opracowaniu-odbiornika-kwantowej-dystrybucji-klucza-9065930.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rosja zaatakowała Ukrainę Oriesznikiem. "Odwet za rezydencję Putina"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-Rosja-zaatakowala-Kijow-i-Lwow-w-stolicy-zginely-trzy-osoby-aktl-2-9065477.html</link>
      <description>Ministerstwo obrony Rosji podało w piątek, że w ramach ataku na Ukrainę użyło pocisku balistycznego Oriesznik oraz że miała to być odpowiedź na rzekomy atak Ukrainy na rezydencję Władimira Putina - wynika z komunikatu resortu, cytowanego przez...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-Rosja-zaatakowala-Kijow-i-Lwow-w-stolicy-zginely-trzy-osoby-aktl-2-9065477.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Erste głównym akcjonariuszem Santander BP</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erste-sfinalizowal-zakup-ok-49-proc-akcji-Santander-Bank-Polska-9065950.html</link>
      <description>Erste Group zawarł z Banco Santander przyrzeczoną umowę dotyczącą nabycia ok. 49 proc. akcji Santander Bank Polska - poinformował bank w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erste-sfinalizowal-zakup-ok-49-proc-akcji-Santander-Bank-Polska-9065950.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pesa przejęła niemieckiego producenta tramwajów HeiterBlick</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pesa-przejela-niemieckiego-producenta-tramwajow-HeiterBlick-9065847.html</link>
      <description>Pesa Bydgoszcz zawarła umowę inwestycyjną dotyczącą objęcia 100 proc. akcji niemieckiego producenta tramwajów HeiterBlick z Lipska. Wypełnienie uzgodnionych warunków transakcji planowane jest w pierwszym kwartale – poinformowała w piątek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pesa-przejela-niemieckiego-producenta-tramwajow-HeiterBlick-9065847.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump ogłosił zakup obligacji zabezpieczonych hipoteką o wartości 200 mld USD</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-oglosil-zakup-obligacji-zabezpieczonych-hipoteka-o-wartosci-200-mld-USD-9065539.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump nakazał państwowym spółkom Fannie Mae i Freddie Mac zakup obligacji zabezpieczonych hipoteką (MBS) o wartości 200 mld USD. Posunięcie to określił jako swoją najnowszą próbę obniżenia kosztów mieszkaniowych przed...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-oglosil-zakup-obligacji-zabezpieczonych-hipoteka-o-wartosci-200-mld-USD-9065539.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent podpisał ustawę. Więcej pieniędzy na kopalnie w Wieliczce i Bochni</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-podpisal-ustawe-Wiecej-pieniedzy-na-kopalnie-w-Wieliczce-i-Bochni-9065970.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w piątek ustawę zwiększającą limity finansowania dla kopalń i instytucji, które wykonują prace zabezpieczające i odwadniające w obiektach górniczych, takich jak kopalnie soli „Wieliczka” i Bochnia - podała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-podpisal-ustawe-Wiecej-pieniedzy-na-kopalnie-w-Wieliczce-i-Bochni-9065970.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent Nawrocki wetuje ustawę o NCBR. "Nauka nie dla polityków"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Nawrocki-wetuje-ustawe-o-NCBR-Nauka-nie-dla-politykow-9065975.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki zawetował w piątek nowelizację ustawy o Narodowym Centrum Badań i Rozwoju i kilku innych ustaw. Nowela zakładała zmiany w trybie powoływania i kwalifikacji kadry kierowniczej m.in. NCBR, Sieci Badawczej Łukasiewicz i instytutów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Nawrocki-wetuje-ustawe-o-NCBR-Nauka-nie-dla-politykow-9065975.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Umowa UE z Mercosur "zagraża opłacalności polskiego drobiu"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umowa-UE-z-Mercosur-zagraza-oplacalnosci-polskiego-drobiu-9065984.html</link>
      <description>Podpisanie umowy handlowej UE z Mercosur stanowi realne zagrożenie dla opłacalności produkcji żywności w Polsce i UE - poinformował PAP prezes Krajowej Federacji Hodowców Drobiu i Producentów Jaj (KFHDiPJ) Paweł Podstawka.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umowa-UE-z-Mercosur-zagraza-oplacalnosci-polskiego-drobiu-9065984.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stopa bezrobocia w górę z końcem roku. Nowe dane resortu pracy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopa-bezrobocia-w-gore-z-koncem-roku-Nowe-dane-resortu-pracy-9065985.html</link>
      <description>Stopa bezrobocia rejestrowanego w grudniu wyniosła 5,7 proc. wobec 5,6 proc. miesiąc wcześniej - poinformowało MRPiPS. Ekonomiści ankietowani przez PAP Biznes oczekiwali, że w grudniu stopa bezrobocia w Polsce wzrosła do 5,7 proc.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopa-bezrobocia-w-gore-z-koncem-roku-Nowe-dane-resortu-pracy-9065985.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Odbiorcy energii elektrycznej i ciepła dostaną wsparcie. Jest zgoda prezydenta</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odbiorcy-energii-elektrycznej-i-ciepla-dostana-wsparcie-Jest-zgoda-prezydenta-9065994.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał nowelizację ustawy o usprawnieniu mechanizmów wsparcia odbiorców energii elektrycznej i ciepła - podała w piątek kancelaria prezydenta. Ustawa wydłuża firmom z sektora MŚP termin rozliczenia się z pomocy w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odbiorcy-energii-elektrycznej-i-ciepla-dostana-wsparcie-Jest-zgoda-prezydenta-9065994.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zmiany w spółdzielniach mieszkaniowych. Powstaną Społeczne Agencje Najmu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-spoldzielniach-mieszkaniowych-Powstana-Spoleczne-Agencje-Najmu-9065996.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał w piątek nowelizację ustawy o spółdzielniach mieszkaniowych, która m.in. ogranicza katalog osób mogących zastępować członków spółdzielni na walnych zgromadzeniach. Będą to mogli być: inni członkowie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-spoldzielniach-mieszkaniowych-Powstana-Spoleczne-Agencje-Najmu-9065996.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nie będzie blokowania nielegalnych treści w internecie. Ustawa zablokowana przez prezydenta</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-bedzie-blokowania-nielegalnych-tresci-w-internecie-Ustawa-zablokowana-przez-prezydenta-9065952.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki poinformował w piątek, że zawetował nowelizację ustawy o świadczeniu usług drogą elektroniczną. Miała ona umożliwić prezesom UKE i KRRiT wydawanie nakazów platformom internetowym o usunięciu nielegalnych treści...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-bedzie-blokowania-nielegalnych-tresci-w-internecie-Ustawa-zablokowana-przez-prezydenta-9065952.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Porozumienie z górnikami w JSW. Zarząd: Wyłońcie reprezentację i odnieście się</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Porozumienie-z-gornikami-w-JSW-Zarzad-Wyloncie-reprezentacje-i-odniescie-sie-9065997.html</link>
      <description>O wyłonienie wspólnej reprezentacji związkowej i odniesienie się do projektu porozumienia przewidującego czasowe zawieszenie wybranych świadczeń płacowych zwrócił się do zakładowych organizacji związkowych zarząd Jastrzębskiej Spółki...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Porozumienie-z-gornikami-w-JSW-Zarzad-Wyloncie-reprezentacje-i-odniescie-sie-9065997.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sfinks: przychody gastronomiczne w IV kw. wzrosły o 8,6% rdr</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sfinks-mial-w-IV-kw-ok-57-mln-zl-przychodow-ze-sprzedazy-gastronomicznej-8-6-proc-wiecej-rdr-9066000.html</link>
      <description>Sfinks Polska miał w czwartym kwartale 2025 roku 57,03 mln zł przychodów ze sprzedaży gastronomicznej, z wyłączeniem sieci Piwiarnia czyli o 8,6 proc. więcej rdr - podała spółka w komunikacie. W rachunku narastającym od stycznia do grudnia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sfinks-mial-w-IV-kw-ok-57-mln-zl-przychodow-ze-sprzedazy-gastronomicznej-8-6-proc-wiecej-rdr-9066000.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inwestycje na kolei z podpisem i "ale". Prezydent kieruje ustawę do TK</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestycje-na-kolei-z-podpisem-i-ale-Prezydent-kieruje-ustawe-do-TK-9066034.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę mającą usprawnić inwestycje na kolei i jednocześnie zapowiedział, że zostanie ona skierowana do Trybunału Konstytucyjnego w trybie kontroli następczej - poinformowała w piątek kancelaria prezydenta...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestycje-na-kolei-z-podpisem-i-ale-Prezydent-kieruje-ustawe-do-TK-9066034.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 14:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

