<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 17:36:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Spadki na Wall Street. S&amp;P500 spadł ze szczytu hossy Środa przyniosła przewagę spadków na nowojorskich giełdach. Oberwało się zwłaszcza spółkom technologicznym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-na-Wall-Street-S-P500-spadl-ze-szczytu-hossy-9068536.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-na-Wall-Street-S-P500-spadl-ze-szczytu-hossy-9068536.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 22:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Warren Buffett: gotówka jest jak tlen. Prognoza na następne 100 lat legendarnego inwestora CNBC wyemitował we wtorek 13 stycznia specjalny program pt. „Warren Buffett: życie i spuścizna” o żywej legendzie świata inwestycji, który z początkiem 2026 r. w wieku 95 lat odszedł ze stanowiska prezesa Berkshire Hathaway. W programie znalazł się nigdy wcześniej niepublikowany wywiad z jednym z najbogatszych ludzi świata, który o gotówce mówi, że jest jak tlen, a jego firma ma największe szanse przetrwania kolejnych 100 lat.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warren-Buffett-gotowka-jest-jak-tlen-Prognoza-na-nastepne-100-lat-legendarnego-inwestora-9068270.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warren-Buffett-gotowka-jest-jak-tlen-Prognoza-na-nastepne-100-lat-legendarnego-inwestora-9068270.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rada nadzorcza PGE powołała Dariusza Luberę na stanowisko prezesa Rada nadzorcza Polskiej Grupy Energetycznej powołała Dariusza Luberę na stanowisko prezesa od 15 stycznia, a Katarzyna Rozenfeld została powołana na stanowisko wiceprezesa ds. operacyjnych od 19 stycznia - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rada-nadzorcza-PGE-powolala-Dariusza-Lubere-na-stanowisko-prezesa-9068591.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rada-nadzorcza-PGE-powolala-Dariusza-Lubere-na-stanowisko-prezesa-9068591.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dekpol chce wyemitować obligacje o wartości do 200 mln zł Zarząd Dekpolu podjął uchwałę w sprawie emisji do 200 tys. obligacji serii O o łącznej wartości nominalnej do 200 mln zł, z zastrzeżeniem możliwości zwiększenia liczby oferowanych obligacji do 250 tys. szt. - poinformowała budowlana spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dekpol-chce-wyemitowac-obligacje-o-wartosci-do-200-mln-zl-9068594.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dekpol-chce-wyemitowac-obligacje-o-wartosci-do-200-mln-zl-9068594.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump nakłada 25 proc. cła na eksport chipów. Nvidia i AMD zapłacą za dostęp do Chin Prezydent USA Donald Trump podpisał w środę rozporządzenie nakładające 25 proc. cła na zaawansowane półprzewodniki sprzedawane poza USA. To część jego zapowiedzi o pobieraniu 25 proc. przychodów ze sprzedaży chipów AMD i Nvidii do Chin.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-naklada-25-proc-cla-na-eksport-chipow-Nvidia-i-AMD-zaplaca-za-dostep-do-Chin-9068595.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-naklada-25-proc-cla-na-eksport-chipow-Nvidia-i-AMD-zaplaca-za-dostep-do-Chin-9068595.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pepco Group miało w I kw. 2025/26 1.443 mln euro przychodów, wzrost o 4,3 proc. rdr Pepco Group miało w I kw. 2025/26 r., zakończonym 31 grudnia 2025 r., 1.443 mln euro przychodów, co oznacza wzrost o 4,3 proc. rdr, przy założeniu stałego kursu walutowego - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-Group-mialo-w-I-kw-2025-26-1-443-mln-euro-przychodow-wzrost-o-4-3-proc-rdr-opis-9068621.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-Group-mialo-w-I-kw-2025-26-1-443-mln-euro-przychodow-wzrost-o-4-3-proc-rdr-opis-9068621.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 07:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kierunek południe? Tak może wskazywać wczorajsza sesja Wczorajszy handel przyniósł jasne wskazanie, w którym kierunku mogą podążać indeksy w najbliższych dniach. Największa realizacja zysków nastąpiła za oceanem, a wpływ na to miały m.in. kolejne polityczne komentarze Donalda Trumpa oraz dane mogące zmienić spojrzenie Fedu na stopy procentowe – czytamy w porannym komentarzu Biura Maklerskiego Banku BNP Paribas.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kierunek-poludnie-Tak-moze-wskazywac-wczorajsza-sesja-9068638.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kierunek-poludnie-Tak-moze-wskazywac-wczorajsza-sesja-9068638.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec snu o potędze w Policach? Prezes: Polyolefins to obciążenie Grupa Azoty utworzyła odpisy aktualizujące związane głównie z pożyczkami udzielonymi Grupie Azoty Polyolefins w ramach przygotowań do potencjalnej dezinwestycji w tej spółce - poinformował prezes Grupy Azoty, Andrzej Skolmowski.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-tworzy-odpisy-przed-planowana-dezinwestycja-GA-Polyolefins-prezes-9068662.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-tworzy-odpisy-przed-planowana-dezinwestycja-GA-Polyolefins-prezes-9068662.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Radosław Solan obejmuje nadzór nad ryzykiem w Skarbiec TFI Komisja Nadzoru Finansowego wyraziła zgodę na powierzenie Radosławowi Solanowi funkcji członka zarządu Skarbiec TFI nadzorującego system zarządzania ryzykiem w Towarzystwie - poinformował Skarbiec w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Radoslaw-Solan-obejmuje-nadzor-nad-ryzykiem-w-Skarbiec-TFI-9068698.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Radoslaw-Solan-obejmuje-nadzor-nad-ryzykiem-w-Skarbiec-TFI-9068698.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 09:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grudniowa inflacja potwierdzona poniżej celu NBP. To dzięki tańszym paliwom Inflacja CPI w grudniu 2025 roku wyniosła 2,4% i w znalazła się tuż poniżej 2,5-procentowego celu Narodowego Banku Polskiego.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-grudniu-2025-roku-potwierdzona-ponizej-celu-NBP-To-dzieki-tanszym-paliwom-9068692.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-grudniu-2025-roku-potwierdzona-ponizej-celu-NBP-To-dzieki-tanszym-paliwom-9068692.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sunex szacuje, że miał w IV kw. 43,2 mln zł skonsolidowanych przychodów, 17,7 proc. mniej rdr Sunex szacuje, że wypracował w czwartym kwartale 2025 roku 43,2 mln zł skonsolidowanych przychodów ze sprzedaży, czyli o 17,7 proc. mniej w porównaniu do analogicznego okresu 2024 roku - podała spółka w komunikacie. W całym 2025 r. przychody wyniosły 217,5 mln zł, czyli były wyższe o 4,7 proc. rdr.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sunex-szacuje-ze-mial-w-IV-kw-43-2-mln-zl-skonsolidowanych-przychodow-17-7-proc-mniej-rdr-9068756.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sunex-szacuje-ze-mial-w-IV-kw-43-2-mln-zl-skonsolidowanych-przychodow-17-7-proc-mniej-rdr-9068756.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NWAI Dom Maklerski rozpoczyna przegląd opcji strategicznych NWAI Dom Maklerski rozpoczyna proces przeglądu opcji strategicznych - podała spółka w komunikacie. Zarząd planuje uwzględnić w procesie m.in. możliwości rozwoju i konsolidacji wybranych usług związanych z przechowywaniem i rejestrowaniem aktywów oraz rozważyć możliwości rozwoju działalności powierniczej i rejestrowej.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWAI-Dom-Maklerski-rozpoczyna-przeglad-opcji-strategicznych-9068762.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWAI-Dom-Maklerski-rozpoczyna-przeglad-opcji-strategicznych-9068762.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Strach czy chciwość da zarobić? „Wskaźniki nastrojów są bardzo pomocne przy decyzjach inwestycyjnych” Początek roku przyniósł wzrost indeksów, ale też wyraźną poprawę nastrojów na rynkach. Obliczany przez nas indeks strachu i chciwości Bankier.pl przeszedł z poziomu neutralnego do strefy chciwości, a inne wskaźniki znalazły się nawet wyżej. Co wynika z takich odczytów i czy mogą służyć jako sygnał dla inwestorów – pytamy Tomasza Hońdę z Quercus TFI.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strach-czy-chciwosc-da-zarobic-Wskazniki-nastrojow-sa-bardzo-pomocne-przy-decyzjach-inwestycyjnych-9068770.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strach-czy-chciwosc-da-zarobic-Wskazniki-nastrojow-sa-bardzo-pomocne-przy-decyzjach-inwestycyjnych-9068770.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 11:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NWZ CCC zdecydowało o skupie akcji Akcjonariusze CCC zdecydowali w czwartek podczas NWZ o upoważnieniu zarządu do nabywania przez spółkę akcji własnych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-CCC-zdecydowalo-o-skupie-akcji-9068828.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-CCC-zdecydowalo-o-skupie-akcji-9068828.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Best zainwestował w IV kwartale 369,6 mln zł w portfele wierzytelności Best zainwestował w czwartym kwartale 2025 roku 369,6 mln zł w portfele wierzytelności, co oznacza wzrost o 298 proc. rdr - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Best-zainwestowal-w-IV-kwartale-369-6-mln-zl-w-portfele-wierzytelnosci-9068820.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Best-zainwestowal-w-IV-kwartale-369-6-mln-zl-w-portfele-wierzytelnosci-9068820.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 12:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NWZ Wittchen zdecydowało ws. buybacku Akcjonariusze Wittchen zdecydowali o upoważnieniu zarządu do nabycia nie więcej niż 3.687.219 akcji własnych po cenie nie wyższej niż 22 zł za akcję - wynika z uchwał podjętych przez NWZ.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-Wittchen-zdecydowalo-ws-buybacku-9068857.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-Wittchen-zdecydowalo-ws-buybacku-9068857.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zysk na akcję Goldman Sachs w IV kw. wyniósł 14,01 USD Zysk na akcję Goldman Sachs w IV kw. wyniósł 14,01 USD - podał bank w komunikacie. Rynek oczekiwał 11,62 USD.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-na-akcje-Goldman-Sachs-w-IV-kw-wyniosl-14-01-USD-9068881.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-na-akcje-Goldman-Sachs-w-IV-kw-wyniosl-14-01-USD-9068881.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKO BP szacuje koszty ryzyka prawnego walutowych kredytów hipot. w IV kw. na 990 mln zł PKO BP szacuje koszty ryzyka prawnego związanego z kredytami hipotecznymi denominowanymi i indeksowanymi do walut obcych ujęte w ciężar wyników IV kwartału 2025 roku na 990 mln zł - podał bank w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-szacuje-koszty-ryzyka-prawnego-walutowych-kredytow-hipot-w-IV-kw-na-990-mln-zl-9068903.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-szacuje-koszty-ryzyka-prawnego-walutowych-kredytow-hipot-w-IV-kw-na-990-mln-zl-9068903.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Action przeprowadzi skup do 1 mln akcji własnych Walne zgromadzenie Action upoważniło zarząd spółki do nabywania do 1 mln akcji własnych oraz utworzony został kapitał rezerwowy w celu sfinansowania nabywania akcji. Maksymalna kwota przeznaczona na program nabywania akcji to 35,1 mln zł - podała spółka w komunikacie po walnym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Action-przeprowadzi-skup-do-1-mln-akcji-wlasnych-9068955.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Action-przeprowadzi-skup-do-1-mln-akcji-wlasnych-9068955.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Scanway poinformował o uruchomieniu kamer w teleskopach z konstelacji satelitów PIAST Scanway poinformował o poprawnym uruchomieniu układów elektronicznych kamer spółki zintegrowanych z teleskopami przygotowanymi przez spółkę w satelitach PIAST-S1 oraz PIAST-S2 konstelacji PIAST, wyniesionej w przestrzeń kosmiczną w listopadzie 2025 r. - podał Scanway w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scanway-poinformowal-o-uruchomieniu-kamer-w-teleskopach-z-konstelacji-satelitow-PIAST-9068991.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scanway-poinformowal-o-uruchomieniu-kamer-w-teleskopach-z-konstelacji-satelitow-PIAST-9068991.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alstom ma kontrakt na 500 mln euro. Dostarczy 26 dodatkowych pociągów do Niemiec Alstom podpisał umowę na dostawę 26 dodatkowych pociągów piętrowych Coradia Max dla Landesanstalt Schienenfahrzeuge Baden-Württemberg - poinformował Alstom w komunikacie prasowym. Wartość kontraktu wynosi blisko 500 mln euro, obejmując serwis i utrzymanie do końca 2055 roku.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alstom-ma-kontrakt-na-500-mln-euro-Dostarczy-26-dodatkowych-pociagow-do-Niemiec-9069046.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alstom-ma-kontrakt-na-500-mln-euro-Dostarczy-26-dodatkowych-pociagow-do-Niemiec-9069046.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MAP Wycena Spółek Skarbu Państwa na giełdzie wzrosła o ponad 65 proc. O ponad 65,5 proc., do 467 mld zł wzrosła wycena spółek z udziałem Skarbu Państwa notowanych na warszawskim parkiecie - poinformowało w czwartek Ministerstwo Aktywów Państwowych. Podało, że to wzrost o ponad 185 mld zł w ciągu roku.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wycena-spolek-Skarbu-Panstwa-na-gieldzie-wzrosla-o-ponad-65-proc-9069059.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wycena-spolek-Skarbu-Panstwa-na-gieldzie-wzrosla-o-ponad-65-proc-9069059.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Budimex ma umowę z GDDKiA na budowę obwodnicy o wart. 174,09 mln zł netto Budimex ma umowę z GDDKiA na budowę obwodnicy Radomska w ciągu drogi krajowej nr DK42 i DK91 wraz z rozbudową DK 91 i budową mostu na rzece Warcie w województwie łódzkim w podziale na 3 odcinki - podał Budimex w komunikacie. Wartość umowy to 174,09 mln zł netto.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-ma-umowe-z-GDDKiA-na-budowe-obwodnicy-o-wart-174-09-mln-zl-netto-9069061.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-ma-umowe-z-GDDKiA-na-budowe-obwodnicy-o-wart-174-09-mln-zl-netto-9069061.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 16:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mocna końcówka sesji na GPW. Czy to już koniec efektu stycznia? Czwartkowa sesja na warszawskim parkiecie upłynęła pod znakiem wzrostowej końcówki WIG20 Szeroki rynek pozostał nieco w tyle przez słabsze notowania mWIG40 i sWIG80. Jeszcze rano zapowiadało się na korektę kursu KGHM, ale popyt nie odpuszcza i znów podniósł ceny akcji miedziowego giganta z Lubina, na nowy szczyt mimo spadków cen metali. Rajd kontynuuje kurs CD Projekt.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocna-koncowka-sesji-na-GPW-Czy-to-juz-koniec-efektu-stycznia-9069127.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocna-koncowka-sesji-na-GPW-Czy-to-juz-koniec-efektu-stycznia-9069127.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Brand24 w IV kw. '25 miał 973 tys. USD MRR, o 34 proc. więcej rdr Brand24 w IV kw. 2025 r. miał 973 tys. USD miesięcznych powtarzalnych przychodów (MRR), o 34 proc. więcej rdr - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brand24-w-IV-kw-25-mial-973-tys-USD-MRR-o-34-proc-wiecej-rdr-9069134.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brand24-w-IV-kw-25-mial-973-tys-USD-MRR-o-34-proc-wiecej-rdr-9069134.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 17:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Backlog Vigo Photonics wyniósł na koniec 2025 r. 43,1 mln zł i był wyższy o ponad 63 proc. rdr Backlog Vigo Photonics (obejmujący kontrakty oraz backlog nowych zamówień) wyniósł na koniec 2025 roku 43,1 mln zł i był wyższy w ujęciu rdr o ponad 63 proc. - podała spółka w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Backlog-Vigo-Photonics-wyniosl-na-koniec-2025-r-43-1-mln-zl-i-byl-wyzszy-o-ponad-63-proc-rdr-9069176.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Backlog-Vigo-Photonics-wyniosl-na-koniec-2025-r-43-1-mln-zl-i-byl-wyzszy-o-ponad-63-proc-rdr-9069176.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spółka zależna Develii nabyła nieruchomości w Pruszkowie pod budowę ok. 357 lokali mieszkalnych Spółka zależna Develii, Develia Warszawa, nabyła nieruchomości w Pruszkowie pod budowę ok. 357 lokali mieszkalnych i 6 lokali usługowych - podała spółka w komunikacie. Planowany termin rozpoczęcia sprzedaży w ramach tego projektu inwestycyjnego to IV kwartał 2026 roku.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Develii-nabyla-nieruchomosci-w-Pruszkowie-pod-budowe-ok-357-lokali-mieszkalnych-9069191.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Develii-nabyla-nieruchomosci-w-Pruszkowie-pod-budowe-ok-357-lokali-mieszkalnych-9069191.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DataWalk uzyskał patent w USA DataWalk uzyskał potwierdzenie przyznania ochrony patentowej przez United States Patent and Trademark Office na wynalazek pn. "SYSTEMS AND METHODS FOR METADATA BASED PATH FINDING" - poinformowano w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/DataWalk-uzyskal-patent-w-USA-9069206.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/DataWalk-uzyskal-patent-w-USA-9069206.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Projekt Selvity rekomendowany do dofinansowania w ramach programu FENG Projekt Selvity "Zaawansowana platforma E3Explorer produkcji białek ligaz E3 wraz z charakteryzacją jako podstawa innowacyjnych terapii celowanych PROTAC" jest na liście projektów wybranych do dofinansowania w ramach Programu FENG - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Projekt-Selvity-rekomendowany-do-dofinansowania-w-ramach-programu-FENG-9069230.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Projekt-Selvity-rekomendowany-do-dofinansowania-w-ramach-programu-FENG-9069230.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MOL ostrzy zęby na serbski NIS. Chce wykupić większość udziałów w objętym sankcjami USA Węgierski koncern paliwowy MOL chce pozyskać większościowy pakiet udziałów w Serbskim Przemyśle Naftowym (NIS) – zapowiedział w czwartek w Belgradzie szef węgierskiej dyplomacji Peter Szijjarto. NIS trafił na listę sankcyjną USA, ponieważ większość udziałów posiadają w nim firmy rosyjskie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MOL-chce-wykupic-wiekszosc-udzialow-w-objetym-amerykanskimi-sankcjami-NIS-szef-MSZ-Wegier-9069237.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MOL-chce-wykupic-wiekszosc-udzialow-w-objetym-amerykanskimi-sankcjami-NIS-szef-MSZ-Wegier-9069237.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 20:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoty rok za nami, a co przed? Kolany: Korekta przez wielkie "K" Mamy rok 2026. Gdyby ktoś dekadę temu powiedział, że uncja złota będzie kosztować ponad 4650 dolarów, zostałby uznany za szaleńca. Dziś to rynkowa rzeczywistość. Miniony rok nie był po prostu udany dla metali szlachetnych - był absolutną anomalią. W tle tych wzrostów nie ma jednak tylko chciwości inwestorów, lecz fundamentalna przebudowa światowego porządku finansowego. Jaki był ubiegły i jaki będzie nowy rok? O tym wszystkim w najnowszym odcinku "GPW".</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-rok-za-nami-a-co-przed-Kolany-Korekta-przez-wielkie-K-9068968.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-rok-za-nami-a-co-przed-Kolany-Korekta-przez-wielkie-K-9068968.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Deeskalacja napięć sprzyja powrotowi indeksów pod szczyty. I nie wiadomo, co dalej Przy dość pustym kalendarium ekonomicznym, o ile nie pojawią się istotniejsze newsy z zakresu geopolityki, trudno będzie dziś o wyraźniejszy zwrot amerykańskich indeksów, które konsolidują się w pobliżu historycznych maksimów – wskazują w komentarzu eksperci Biura Maklerskiego Banku BNP Paribas.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deeskalacja-napiec-sprzyja-powrotowi-indeksow-pod-szczyty-I-nie-wiadomo-co-dalej-9069339.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deeskalacja-napiec-sprzyja-powrotowi-indeksow-pod-szczyty-I-nie-wiadomo-co-dalej-9069339.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Finax myśli o giełdzie. Słowacki fintech warty prawie 100 mln euro Finax pozyskał 8,4 mln euro z pierwszej w swojej historii publicznej oferty akcji. Cena za sztukę wyniosła 108,85 euro, a wycena spółki (post-money) sięgnęła 93,4 mln euro - poinformował fintech specjalizujący się w inwestowaniu pasywnym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finax-mysli-o-gieldzie-Slowacki-fintech-warty-prawie-100-mln-euro-9069348.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finax-mysli-o-gieldzie-Slowacki-fintech-warty-prawie-100-mln-euro-9069348.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 08:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miedź hamuje. Ceny spadają po silnych wzrostach Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie zniżkują. Nastroje na rynku pogorszyły się po doniesieniach o chińskich restrykcjach dotyczących handlu wysokich częstotliwości, które nastąpiły po sporym wzroście cen metalu w tym tygodniu.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miedz-hamuje-Ceny-spadaja-po-silnych-wzrostach-9069370.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miedz-hamuje-Ceny-spadaja-po-silnych-wzrostach-9069370.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 09:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rozmowy zarządu JSW ze związkami ws. kosztów wynagrodzeń zaplanowano na 19 stycznia Na poniedziałek 19 stycznia zaplanowano kolejne rozmowy zarządu JSW z reprezentatywnymi związkami zawodowymi w sprawie zawarcia porozumienia mającego na celu dostosowanie poziomu kosztów wynagrodzeń do aktualnych możliwości finansowych spółki - poinformowała spółka na platformie X.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-zarzadu-JSW-ze-zwiazkami-ws-kosztow-wynagrodzen-zaplanowano-na-19-stycznia-9069386.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-zarzadu-JSW-ze-zwiazkami-ws-kosztow-wynagrodzen-zaplanowano-na-19-stycznia-9069386.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ANALIZA Srebro po 100 dolarów za uncję? Co dalej z galopadą cen białego metalu? Dolarowe notowania srebra po raz pierwszy w historii dotarły w okolice stu dolarów za uncję. Coś, co przez lata było domeną sennych marzeń silverbugów, dziś staje się rzeczywistością.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srebro-po-100-dolarow-za-uncje-Co-dalej-z-galopada-cen-bialego-metalu-9068272.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srebro-po-100-dolarow-za-uncje-Co-dalej-z-galopada-cen-bialego-metalu-9068272.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RAPORT Mocne hamowanie na rynku najmu. Podaż i popyt dwucyfrowo w dół Grudzień 2025 pogłębił fazę spowolnienia na rynku najmu, oferta mieszkań na wynajem skurczyła się miesiąc do miesiąca o 11 proc., a popyt zmniejszył się o 23 proc. względem listopada - wynika z analizy Otodom. Po końcoworocznym spadku zazwyczaj już w styczniu zauważalne jest pierwsze odbicie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocne-hamowanie-na-rynku-najmu-Podaz-i-popyt-dwucyfrowo-w-dol-9069416.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocne-hamowanie-na-rynku-najmu-Podaz-i-popyt-dwucyfrowo-w-dol-9069416.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen wybrał Krajowy System Kaucyjny Zwrotka jako operatora systemu kaucyjnego dla marek własnych Krajowy System Kaucyjny Zwrotka podpisał umowę z Orlenem, który obejmuje systemem kaucyjnym produkty swojej marki własnej - poinformował Krajowy System Kaucyjny Zwrotka w komunikacie prasowym. Umowa obejmuje wsparcie we wszystkich obszarach niezbędnych do realizacji obowiązków regulacyjnych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-wybral-Krajowy-System-Kaucyjny-Zwrotka-jako-operatora-systemu-kaucyjnego-dla-marek-wlasnych-9069427.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-wybral-Krajowy-System-Kaucyjny-Zwrotka-jako-operatora-systemu-kaucyjnego-dla-marek-wlasnych-9069427.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKP Cargo ma umowę sprzedaży 100 proc. udziałów w Cargotor na rzecz PKP PLK PKP Cargo podpisało z PKP PLK umowę sprzedaży 100 proc. udziałów w spółce Cargotor, będących w posiadaniu PKP Cargo - podała spółka PKP Cargo w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Cargo-ma-umowe-sprzedazy-100-proc-udzialow-w-Cargotor-na-rzecz-PKP-PLK-9069434.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Cargo-ma-umowe-sprzedazy-100-proc-udzialow-w-Cargotor-na-rzecz-PKP-PLK-9069434.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Deweloperzy z GPW sprzedali tyle mieszkań, ile w czasie programu dopłat do kredytów. Indeks już blisko szczytu z 2007 r. Według styczniowych danych od giełdowych deweloperów ich łączna sprzedaż mieszkań w IV kwartale była najwyższa od czasu sprzedażowego szczytu z 2023 r. wywołanego wprowadzeniem programu dopłat do kredytów przez rząd.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-z-GPW-sprzedali-tyle-mieszkan-ile-w-czasie-programu-doplat-do-kredytow-Indeks-juz-blisko-szczytu-z-2007-r-9069201.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-z-GPW-sprzedali-tyle-mieszkan-ile-w-czasie-programu-doplat-do-kredytow-Indeks-juz-blisko-szczytu-z-2007-r-9069201.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KNF zmienia zasady gry. Nowa opłata dla domów maklerskich i TFI już od wniosku Podmioty nadzorowane przez KNF będą z góry uiszczać opłaty przy składaniu wniosków w zakresie zezwoleń, zgód oraz wpisu do rejestru – wynika z opublikowanego w piątek projektu ustawy. Pojawi się także nowa opłata, składana przy zgłoszeniu zamiaru nabycia TFI lub domu maklerskiego.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zmienia-zasady-gry-Nowa-oplata-dla-domow-maklerskich-i-TFI-juz-od-wniosku-9069516.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zmienia-zasady-gry-Nowa-oplata-dla-domow-maklerskich-i-TFI-juz-od-wniosku-9069516.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tym będą żyły rynki: sezon wynikowy na Wall Street oraz chińskie dane Na Wall Street na dobre ruszy sezon publikacji wyników za IV kwartał. Zobaczymy raporty m.in. 3M, GE oraz Netfliksa. Na rynek trafią też statystyki makroekonomiczne z Chin oraz miesięczna paczka danych z polskiej gospodarki.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-sezon-wynikowy-na-Wall-Street-oraz-chinskie-dane-9069532.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-sezon-wynikowy-na-Wall-Street-oraz-chinskie-dane-9069532.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rynek leasingu czeka w '26 dalszy wzrost, przy rosnącej roli pożyczki leasingowej W 2026 roku rynek leasingu czeka wysoki, kilkuprocentowy wzrost, a dzięki środkom z KPO odbije segment maszyn i urządzeń, a także wzrośnie zainteresowanie pożyczką leasingową. PKO Leasing chce zwiększyć finansowanie samochodów używanych, będzie budował partnerstwa captive w transporcie ciężkim i zdigitalizuje pożyczkę leasingową - poinformował PAP Biznes prezes spółki Tomasz Bogus.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-leasingu-czeka-w-26-dalszy-wzrost-przy-rosnacej-roli-pozyczki-leasingowej-PKO-Leasing-wywiad-9069533.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-leasingu-czeka-w-26-dalszy-wzrost-przy-rosnacej-roli-pozyczki-leasingowej-PKO-Leasing-wywiad-9069533.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inflacja bazowa pozostała na najniższym poziomie od 6 lat Grudniowa inflacja bazowa w 2025 roku utrzymała się bez zmian, na najniższym poziomie od 6 lat - wynika z danych NBP.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-bazowa-w-grudniu-2025-roku-utrzymala-sie-ponizej-3-9069426.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-bazowa-w-grudniu-2025-roku-utrzymala-sie-ponizej-3-9069426.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JSW wyprodukowała 13,01 mln ton węgla w 2025 r. Produkcja węgla w grupie JSW w grudniu 2025 roku ogółem wyniosła 0,83 mln ton, co stanowi 74,6 proc. planu na ten miesiąc. Sprzedaż węgla ogółem wyniosła 1,18 mln ton, co stanowi 86,9 proc. planu na ten miesiąc - podała spółka w komunikacie. W całym 2025 roku produkcja węgla wyniosła 13,01 mln ton, a sprzedaż 13,33 mln ton.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Produkcja-wegla-przez-JSW-w-XII-wyniosla-0-83-mln-ton-a-w-calym-25-13-01-mln-ton-9069590.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Produkcja-wegla-przez-JSW-w-XII-wyniosla-0-83-mln-ton-a-w-calym-25-13-01-mln-ton-9069590.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oferta konsorcjum z ZUE najkorzystniejsza w przetargu PKP PLK Oferta konsorcjum składzie ZUE (lider konsorcjum) i Duna Polska (partner) o wartości ok. 915 mln zł netto (ok. 1 125,5 mln zł brutto) została wybrana jako najkorzystniejsza w przetargu PKP PLK - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-konsorcjum-z-ZUE-najkorzystniejsza-w-przetargu-PKP-PLK-9069630.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-konsorcjum-z-ZUE-najkorzystniejsza-w-przetargu-PKP-PLK-9069630.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bank Millennium wyemitował euroobligacje o wartości 1,5 mld zł Bank Millennium zakończył subskrypcję euroobligacji Additional Tier I o łącznej wartości nominalnej 1,5 mld zł - poinformował bank w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Millennium-wyemitowal-euroobligacje-o-wartosci-1-5-mld-zl-9069645.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Millennium-wyemitowal-euroobligacje-o-wartosci-1-5-mld-zl-9069645.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska spółka najlepiej na świecie sprzedaje roboty. Z USA wracają obsypani nagrodami Polski Synektik, został uznany za najlepszego dystrybutora robotów da Vinci na świecie. Podczas prestiżowego wydarzenia w USA spółka zastała wyróżniona za pracę kliniczną, sprzedażową i po raz pierwszy również działania marketingowe. Sukces został ogłoszony na corocznym spotkaniu organizowanym przez producenta systemów robotycznych da Vinci.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-spolka-najlepiej-na-swiecie-sprzedaje-roboty-da-Vinci-Synektik-z-USA-wraca-z-dwiema-nagrodami-9069629.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-spolka-najlepiej-na-swiecie-sprzedaje-roboty-da-Vinci-Synektik-z-USA-wraca-z-dwiema-nagrodami-9069629.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bank Pekao dokonał w IV kw. przeszacowania aktywów, utworzy rezerwy Bank Pekao przeszacował aktywa i rezerwy z tytułu podatku odroczonego w związku z podwyższeniem stawek CIT, a pozytywny wpływ na skonsolidowany wynik IV kwartału wyniesie ok. 180 mln zł - podał bank w komunikacie. Ponadto, w wynikach za IV kw. bank utworzy rezerwę na ryzyko prawne walutowych kredytów hipotecznych w CHF w wysokości 290 mln zł.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-dokonal-w-IV-kw-przeszacowania-aktywow-utworzy-rezerwy-9069732.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-dokonal-w-IV-kw-przeszacowania-aktywow-utworzy-rezerwy-9069732.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trwa przeciąganie liny na GPW. Jest korekta na KGHM i 500 zł za akcje kosmicznej spółki Spadki na WIG20 w finałowej sesji tygodnia na GPW. Piątkowa sesja na warszawskim parkiecie upłynęła pod znakiem schłodzenia nastrojów. Na GPW trwa przeciąganie liny, komentują eksperci. Po pięciu sesjach wzrostu korekta dotknęła kurs KGHM. Symboliczny poziom przekroczyła cena akcji Creotech Intruments, największej polskiej spółki sektora kosmicznego.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trwa-przeciaganie-liny-na-GPW-Jest-korekta-na-KGHM-i-500-zl-za-akcje-kosmicznej-spolki-9069770.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trwa-przeciaganie-liny-na-GPW-Jest-korekta-na-KGHM-i-500-zl-za-akcje-kosmicznej-spolki-9069770.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eurocash ustanowił program emisji obligacji o wartości do 500 mln zł Eurocash ustanowił program emisji obligacji o łącznej wartości nominalnej do 500 mln zł - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eurocash-ustanowil-program-emisji-obligacji-o-wartosci-do-500-mln-zl-9069790.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eurocash-ustanowil-program-emisji-obligacji-o-wartosci-do-500-mln-zl-9069790.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

