<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 08:51:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Grudniowa sprzedaż miedzi KGHM wzrosła o 2% rdr</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-miedzi-przez-grupe-KGHM-wyniosla-w-grudniu-62-7-tys-ton-i-byla-wyzsza-o-2-proc-rdr-9074765.html</link>
      <description>Sprzedaż miedzi przez grupę KGHM wyniosła w grudniu 62,7 tys. ton i była wyższa o 2 proc. rdr. Produkcja miedzi płatnej KGHM wyniosła w grudniu 62,6 tys. ton i kształtowała się na poziomie porównywalnym do osiągniętego w grudniu 2024 r. -...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-miedzi-przez-grupe-KGHM-wyniosla-w-grudniu-62-7-tys-ton-i-byla-wyzsza-o-2-proc-rdr-9074765.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spółka zależna Polenergii zawarła umowę vPPA z globalną firmą</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Polenergii-zawarla-umowe-vPPA-z-globalna-firma-9074773.html</link>
      <description>Spółka zależna Polenergii, Farma Wiatrowa Bądecz, zawarła z globalną firmą 15-letnią umowę vPPA (virtual power purchase agreement) - podała Polenergia w komunikacie. Łączne przychody ze sprzedaży energii elektrycznej oraz Gwarancji Pochodzenia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Polenergii-zawarla-umowe-vPPA-z-globalna-firma-9074773.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tusk: 80 proc. środków z SAFE trafi do polskiego przemysłu zbrojeniowego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-80-proc-srodkow-z-SAFE-trafi-do-polskiego-przemyslu-zbrojeniowego-9074789.html</link>
      <description>Ponad 80 proc. środków z programu SAFE wydamy w polskim przemyśle zbrojeniowym - poinformował premier Donald Tusk przed posiedzeniem rządu. Zaznaczył, że prawie 30 z ponad 100 polskich projektów w ramach SAFE jest bezpośrednio związanych z Tarczą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-80-proc-srodkow-z-SAFE-trafi-do-polskiego-przemyslu-zbrojeniowego-9074789.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tragedia w Ustce. Funkcjonariusz SOP zaatakował rodzinę, zostanie wydalony ze służby</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tragedia-w-Ustce-Funkcjonariusz-SOP-zaatakowal-rodzine-zostanie-wydalony-ze-sluzby-9074575.html</link>
      <description>Funkcjonariusz SOP, który zaatakował nożem swoją rodzinę, śmiertelnie raniąc czteroletnią córkę, zostanie wydalony ze służby, najprawdopodobniej dyscyplinarnie – przekazał PAP rzecznik prasowy SOP płk Bogusław Piórkowski.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tragedia-w-Ustce-Funkcjonariusz-SOP-zaatakowal-rodzine-zostanie-wydalony-ze-sluzby-9074575.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sąd Apelacyjny oddala apelację UOKiK. Eurocash nie zapłaci 76 mln zł kary</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Apelacyjny-oddalil-apelacje-Prezesa-UOKiK-dot-nalozenia-76-mln-zl-kary-na-Eurocash-9074803.html</link>
      <description>Sąd Apelacyjny oddalił apelację Prezesa UOKiK dot. nałożenia 76 mln zł kary na Eurocash za stosowanie praktyk nieuczciwie wykorzystujących przewagę kontraktową, polegających na wymaganiu od dostawców produktów rolnych lub spożywczych opłat...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Apelacyjny-oddalil-apelacje-Prezesa-UOKiK-dot-nalozenia-76-mln-zl-kary-na-Eurocash-9074803.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Słowacja idzie do TSUE. Fico zaskarży unijny zakaz importu rosyjskiego gazu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slowacja-idzie-do-TSUE-Fico-zaskarzy-unijny-zakaz-importu-rosyjskiego-gazu-9074791.html</link>
      <description>Słowacja złoży pozew do Trybunału Sprawiedliwości UE przeciwko zakazowi importu rosyjskiego gazu do Unii Europejskiej - zapowiedział we wtorek premier Robert Fico. Rząd Słowacji zamierza skoordynować swoje działania z władzami Węgier, które...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slowacja-idzie-do-TSUE-Fico-zaskarzy-unijny-zakaz-importu-rosyjskiego-gazu-9074791.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezes SEG: Bycie spółką publiczną się nie opłaca, a OKI jest jak mini fundacje rodzinne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-gieldy-znika-srednio-15-spolek-rocznie-Prezes-SEG-Bycie-spolka-publiczna-sie-nie-oplaca-9074631.html</link>
      <description>W ostatniej dekadzie z GPW ubywało średnio ok. 15 spółek rocznie netto mimo sprzyjającej koniunktury gospodarczej. Zdaniem prezesa Stowarzyszenia Emitentów Giełdowych Mirosława Kachniewskiego bycie spółką publiczną coraz częściej się nie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-gieldy-znika-srednio-15-spolek-rocznie-Prezes-SEG-Bycie-spolka-publiczna-sie-nie-oplaca-9074631.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Równe szanse w AI i wyszukiwarkach. KE wymusza na Google współpracę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rowne-szanse-w-AI-i-wyszukiwarkach-KE-wymusza-na-Google-wspolprace-9074814.html</link>
      <description>Komisja Europejska poinformowała we wtorek, że wszczęła dwa postępowania, które mają pomóc Google w dostosowaniu się do unijnych przepisów o rynkach cyfrowych (DMA) w zakresie współpracy z zewnętrznymi programistami i udostępniania danych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rowne-szanse-w-AI-i-wyszukiwarkach-KE-wymusza-na-Google-wspolprace-9074814.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wnioski z Iraku. Dlaczego Trump i CIA stawiają na ludzi Maduro?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wnioski-z-Iraku-Dlaczego-Trump-i-CIA-stawiaja-na-ludzi-Maduro-9074820.html</link>
      <description>Administracja USA zamierza zainstalować stałą placówkę CIA w Wenezueli, która ma ułatwić prezydentowi Donaldowi Trumpowi wywieranie wpływu na ten kraj, zanim część tych obowiązków przejmie ambasada - podaje we wtorek CNN, powołując się...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wnioski-z-Iraku-Dlaczego-Trump-i-CIA-stawiaja-na-ludzi-Maduro-9074820.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ulma szacuje zysk netto w 2025 r. na 13,35 mln zł, co oznacza spadek o 18 proc. rdr</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ulma-szacuje-zysk-netto-w-2025-r-na-13-35-mln-zl-co-oznacza-spadek-o-18-proc-rdr-9074841.html</link>
      <description>Ulma Construccion Polska szacuje skonsolidowany zysk netto za cztery kwartały 2025 roku na 13,35 mln zł, co oznacza spadek o 18 proc. rok do roku - podała spółka. Przychody wzrosły o 9,6 proc. do 245,6 mln zł.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ulma-szacuje-zysk-netto-w-2025-r-na-13-35-mln-zl-co-oznacza-spadek-o-18-proc-rdr-9074841.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Big techy słono zapłacą, ale nie tylko one. To próg (i szczegóły) podatku cyfrowego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Big-techy-slono-zaplaca-ale-nie-tylko-one-To-prog-i-szczegoly-podatku-cyfrowego-9074821.html</link>
      <description>Podatek cyfrowy w wysokości nie większej niż 3 proc. dla firm działających w Polsce, które prowadzą np. marketplace’y i media społecznościowe, a których globalne przychody przekraczają 1 mld euro - zakłada projekt ustawy, którego założenia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Big-techy-slono-zaplaca-ale-nie-tylko-one-To-prog-i-szczegoly-podatku-cyfrowego-9074821.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 13:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKP Intercity uzupełnia braki taborowe. SKPL Cargo pożyczy wagony restauracyjne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Intercity-uzupelnia-braki-taborowe-SKPL-Cargo-pozyczy-wagony-restauracyjne-9074843.html</link>
      <description>PKP Intercity podpisało umowę ze spółką SKPL Cargo na wynajem wagonów gastronomicznych. Kontrakt obowiązuje przez 36 miesięcy od 7 stycznia br. i obejmuje pięć wagonów - poinformowało PAP biuro prasowe przewoźnika.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Intercity-uzupelnia-braki-taborowe-SKPL-Cargo-pozyczy-wagony-restauracyjne-9074843.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zakaz podważania prerogatyw Prezydenta. SN dyscyplinuje sąd</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-podwazania-prerogatyw-Prezydenta-SN-dyscyplinuje-sad-9074802.html</link>
      <description>Sąd Najwyższy uchylił wyrok sądu apelacyjnego, który z urzędu stwierdził nieważność postępowania z powodu wadliwego powołania sędziego. Dodatkowo SN udzielił wytyku orzeczniczego, sprzeciwiając się praktyce „kwestionowania statusu sędziego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-podwazania-prerogatyw-Prezydenta-SN-dyscyplinuje-sad-9074802.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czarzasty ostrzega w sprawie JSW: Do tego doprowadził brak koordynacji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarzasty-ostrzega-w-sprawie-JSW-Trzeba-natychmiast-siadac-do-rozmow-9074734.html</link>
      <description>Marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty ocenił we wtorek, że potrzebna jest rozmowa o sytuacji Jastrzębskiej Spółki Węglowej na szczeblu partnerów koalicji rządowej i rządu. Zaznaczył, że gotów jest też zorganizować dyskusję w tej sprawie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarzasty-ostrzega-w-sprawie-JSW-Trzeba-natychmiast-siadac-do-rozmow-9074734.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grudniowe głosowanie RPP: Tyrowicz chciała gwałtownej podwyżki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grudniowe-glosowanie-RPP-Tyrowicz-chciala-gwaltownej-podwyzki-9074852.html</link>
      <description>Rada Polityki Pieniężnej odrzuciła w grudniu wniosek Joanny Tyrowicz o podwyżkę stóp o 150 pb. - podano na stronach Narodowego Banku Polskiego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grudniowe-glosowanie-RPP-Tyrowicz-chciala-gwaltownej-podwyzki-9074852.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sąd otworzył przyspieszone postępowanie układowe MedApp</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-otworzyl-przyspieszone-postepowanie-ukladowe-MedApp-9074893.html</link>
      <description>Sąd Rejonowy dla Krakowa-Śródmieścia wydał postanowienie o otwarciu przyspieszonego postępowania układowego wobec MedApp - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-otworzyl-przyspieszone-postepowanie-ukladowe-MedApp-9074893.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 14:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Olavion z grupy Unimot przejął 60 proc. udziałów w niemieckiej spółce kolejowej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Olavion-z-grupy-Unimot-przejal-60-proc-udzialow-w-niemieckiej-spolce-kolejowej-9074900.html</link>
      <description>Olavion, spółka należąca do grupy Unimot, kupił 60 proc. udziałów w niemieckiej spółce RBP, działającej na rynku transportu kolejowego - poinformował Unimot w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Olavion-z-grupy-Unimot-przejal-60-proc-udzialow-w-niemieckiej-spolce-kolejowej-9074900.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rekordowa hossa na złocie. Inwestorzy porzucają amerykańską walutę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-hossa-na-zlocie-Inwestorzy-porzucaja-amerykanska-walute-9074854.html</link>
      <description>Złoto może nadal zyskiwać na wartości, ponieważ rosnąca izolacja USA na arenie międzynarodowej przekonuje wielu inwestorów do redukcji aktywów dolarowych i przejścia na kruszec – powiedział Vincent Mortier, dyrektor ds. inwestycji w Amundi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-hossa-na-zlocie-Inwestorzy-porzucaja-amerykanska-walute-9074854.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 15:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec ery samej nafty? Samoloty będą latać na odpadach i wodorze</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-ery-samej-nafty-Samoloty-beda-latac-na-odpadach-i-wodorze-9074938.html</link>
      <description>Rada Ministrów przyjęła projekt zmian w ustawie Prawo lotnicze i niektórych innych ustaw, który dotyczy m.in. zwiększenia udziału zrównoważonych paliw w lotnictwie - podała KPRM w komunikacie. Projekt przedłożył resort infrastruktury.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-ery-samej-nafty-Samoloty-beda-latac-na-odpadach-i-wodorze-9074938.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TSUE ws. Węgier i marihuany: Państwo członkowskie nie może głosować przeciwko UE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/TSUE-ws-Wegier-i-marihuany-Panstwo-czlonkowskie-nie-moze-glosowac-przeciwko-UE-9074930.html</link>
      <description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej orzekł we wtorek, że Węgry naruszyły prawo UE, głosując przeciwko wspólnemu stanowisku Rady Unii Europejskiej, dotyczącemu zmiany klasyfikacji konopi indyjskich.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/TSUE-ws-Wegier-i-marihuany-Panstwo-czlonkowskie-nie-moze-glosowac-przeciwko-UE-9074930.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Plan Trumpa zagrożony? Hamas żąda etatów dla 10 tys. policjantów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plan-Trumpa-zagrozony-Hamas-zada-etatow-dla-10-tys-policjantow-9074868.html</link>
      <description>Hamas dąży do włączenia 10 tys. swoich policjantów do nowej, wspieranej przez USA palestyńskiej administracji Gazy - przekazała we wtorek agencja Reutera przewidując, że żądanie prawdopodobnie spotka się ze sprzeciwem Izraela.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plan-Trumpa-zagrozony-Hamas-zada-etatow-dla-10-tys-policjantow-9074868.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Arktyczna flanka NATO. Niemcy rozmawiają z USA o wspólnej ochronie Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arktyczna-flanka-NATO-Niemcy-rozmawiaja-z-USA-o-wspolnej-ochronie-Grenlandii-9074880.html</link>
      <description>Minister obrony Niemiec Boris Pistorius ocenił we wtorek w Berlinie, że sprawa nowej misji obserwacyjnej NATO na Grenlandii „Arctic Sentry”, w której możliwy jest udział USA, rozwija się pomyślnie. Zastrzegł jednak, że jej uruchomienie nie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arktyczna-flanka-NATO-Niemcy-rozmawiaja-z-USA-o-wspolnej-ochronie-Grenlandii-9074880.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Płatny Facebook i Instagram. Meta testuje nową funkcję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platny-Facebook-i-Instagram-Meta-testuje-nowa-funkcje-9074692.html</link>
      <description>Meta oficjalnie potwierdziła, że rozpoczyna testy nowych poziomów subskrypcji w swoich najpopularniejszych aplikacjach: Instagramie, Facebooku i WhatsAppie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platny-Facebook-i-Instagram-Meta-testuje-nowa-funkcje-9074692.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UE i Indie tworzą potęgę. "Stworzyliśmy strefę wolnego handlu dla 2 miliardów ludzi"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-i-Indie-tworza-potege-Stworzylismy-strefe-wolnego-handlu-dla-2-miliardow-ludzi-9074557.html</link>
      <description>Unia Europejska i Indie zakończyły negocjacje umowy o wolnym handlu - poinformowała we wtorek Komisja Europejska. Według niej Indie będą stopniowo znosić wysokie cła na europejskie towary przemysłowe, np. stawki na samochody mają zostać obniżone...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-i-Indie-tworza-potege-Stworzylismy-strefe-wolnego-handlu-dla-2-miliardow-ludzi-9074557.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec problemów z wodą w szczycie sezonu? Zakopane rusza z inwestycją</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-problemow-z-woda-w-szczycie-sezonu-Zakopane-rusza-z-inwestycja-9074901.html</link>
      <description>Zakopane otrzymało ponad 119 mln zł z funduszy unijnych na modernizację i rozbudowę systemu wodno-ściekowego. Projekt obejmuje m.in. budowę sieci wodociągowej, modernizację oczyszczalni i wdrożenie inteligentnych systemów zarządzania siecią...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-problemow-z-woda-w-szczycie-sezonu-Zakopane-rusza-z-inwestycja-9074901.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent Czech zgłasza próbę szantażu. Takie SMS-y dostał od szefa MSZ</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Czech-zglasza-probe-szantazu-Takie-SMS-y-dostal-od-szefa-MSZ-9074939.html</link>
      <description>Minister spraw zagranicznych Czech Petr Macinka przekazał prezydentowi Petrowi Pavlowi wiadomości tekstowe, które ten uznał za próbę szantażu. Pavel zapowiedział we wtorek na nadzwyczajnej konferencji prasowej, że zgłosi sprawę służbom bezpieczeństwa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Czech-zglasza-probe-szantazu-Takie-SMS-y-dostal-od-szefa-MSZ-9074939.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skandaliczne zdjęcia i brak kontroli. KE wszczyna nowe śledztwo przeciwko X</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandaliczne-zdjecia-i-brak-kontroli-KE-wszczyna-nowe-sledztwo-przeciwko-X-9074112.html</link>
      <description>Komisja Europejska poinformowała w poniedziałek, że wszczęła nowe formalne postępowanie przeciwko platformie X. KE zarzuca firmie, że ta nie przeprowadziła oceny ryzyka, wprowadzając funkcję Grok. O chatbocie AI zrobiło się głośno po tym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandaliczne-zdjecia-i-brak-kontroli-KE-wszczyna-nowe-sledztwo-przeciwko-X-9074112.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Budżet programu NaszEauto wyczerpany. Wnioski przyjmowane, ale pod warunkiem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzet-programu-NaszEauto-wyczerpany-Wnioski-przyjmowane-ale-pod-warunkiem-9074975.html</link>
      <description>W związku z bardzo dużym zainteresowaniem budżet programu NaszEauto przeznaczony na dofinansowanie zakupu pojazdów zeroemisyjnych został wyczerpany - poinformował na swojej stronie internetowej NFOŚiGW. Nabór w tym programie miał trwać do 30...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzet-programu-NaszEauto-wyczerpany-Wnioski-przyjmowane-ale-pod-warunkiem-9074975.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 16:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Smog nasz powszedni. Zieloni apelują do rządu: Normy przekroczone o setki procent</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Smog-nasz-powszedni-Zieloni-apeluja-do-rzadu-Normy-przekroczone-o-setki-procent-9075026.html</link>
      <description>Apelujemy o realizowanie polityki realnie ograniczającej smog; poprawa jakości powietrza powinna być priorytetem państwa - oświadczyli współprzewodniczący partii Zieloni Magdalena Gałkiewicz i Michał Suchora. Stanowisko polityków ma związek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Smog-nasz-powszedni-Zieloni-apeluja-do-rzadu-Normy-przekroczone-o-setki-procent-9075026.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KSeF startuje 1 lutego o godzinie zero. MF: System nie będzie zalany przez faktury</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KSeF-startuje-1-lutego-o-godzinie-zero-MF-System-jest-gotowy-i-bezpieczny-9075021.html</link>
      <description>Krajowy System e-Faktur zostanie uruchomiony 1 lutego br. o godzinie zero – poinformowali przedstawiciele Ministerstwa Finansów podczas wtorkowej konferencji prasowej. Podkreślili, że system został zbudowany przez MF, jest bezpieczny, nie ma zagrożenia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KSeF-startuje-1-lutego-o-godzinie-zero-MF-System-jest-gotowy-i-bezpieczny-9075021.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skargi na schronisko na Paluchu. NIK wchodzi do warszawskiego ratusza</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skargi-na-schronisko-na-Paluchu-NIK-wchodzi-do-warszawskiego-ratusza-9075018.html</link>
      <description>Rozpoczęła się kontrola w Warszawie dotycząca schroniska dla zwierząt przy na Paluchu. Najpierw obejmie ona urząd miasta, a w ciągu najbliższych dni samo schronisko. - Czynności formalnie zostały rozpoczęte - przekazał we wtorek rzecznik NIK...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skargi-na-schronisko-na-Paluchu-NIK-wchodzi-do-warszawskiego-ratusza-9075018.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Znikoma szkodliwość czynu". Sąd kończy proces Kaczyński – Brejza</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-o-sprawie-Kaczynski-Bejza-Prezes-PiS-odpowiadal-na-pytania-9074910.html</link>
      <description>Stołeczny sąd rejonowy umorzył we wtorek sprawę prezesa PiS Jarosława Kaczyńskiego z oskarżenia europosła KO Krzysztofa Brejzy ze względu na znikomą społeczną szkodliwość czynu. - Dla mnie ten wyrok jest wewnętrznie sprzeczny i niezrozumiały...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-o-sprawie-Kaczynski-Bejza-Prezes-PiS-odpowiadal-na-pytania-9074910.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Największa przecena KGHM od kwietnia. PKO drepcze po piętach Orlenowi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksza-przecena-KGHM-od-kwietnia-PKO-drepcze-po-pietach-Orlenowi-9075052.html</link>
      <description>Wtorkowa sesja na warszawskim parkiecie upłynęła pod znakiem nowych rekordów hossy. Choć na horyzoncie pojawiły się symptomy realizacji zysków na KGHM, rolę przewodnika stada największych spółek przejął sektor bankowy, a rolę lidera wzrostów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksza-przecena-KGHM-od-kwietnia-PKO-drepcze-po-pietach-Orlenowi-9075052.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tani niszczyciel dronów. Polski samolot Draco to nowe wersja kultowej Wilgi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tani-niszczyciel-dronow-Polski-samolot-Draco-to-nowe-wersja-kultowej-Wilgi-9075003.html</link>
      <description>Samolot Draco to idealne rozwiązanie dla pilotów prywatnych, straży granicznej i wojska – powiedział PAP prezes polskiego startupu Draco Aircraft Johannes von Thadden. Dodał, że maszyna, której koncepcję zaprezentowano w styczniu w Davos, może...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tani-niszczyciel-dronow-Polski-samolot-Draco-to-nowe-wersja-kultowej-Wilgi-9075003.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec publicznej licytacji nazwiskami ambasadorów? Sikorski i Nawrocki ustalają nowe zasady</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-publicznej-licytacji-nazwiskami-ambasadorow-Sikorski-i-Nawrocki-ustalaja-nowe-zasady-9075010.html</link>
      <description>Jest pole do kompromisu z prezydentem Karolem Nawrockim ws. ambasadorów - ocenił we wtorek wicepremier, szef MSZ Radosław Sikorski. Wyraził nadzieję, że kompromis ten zostanie zawarty; zaznaczył, że musi on „polegać na podstawie prawnej”...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-publicznej-licytacji-nazwiskami-ambasadorow-Sikorski-i-Nawrocki-ustalaja-nowe-zasady-9075010.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Baza USA za wstąpienie do Rady Pokoju? Sikorski wątpi w taki układ</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Baza-USA-za-wstapienie-do-Rady-Pokoju-Sikorski-watpi-w-taki-uklad-9074928.html</link>
      <description>Wicepremier, szef MSZ Radosław Sikorski mówił we wtorek, że jeśli prezydent Karol Nawrocki chciałby wziąć udział w Radzie Pokoju, to powinien zwrócić się do rządu o zgodę wydawaną w formie uchwały. - Jeśli taki wniosek wpłynie to Rada...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Baza-USA-za-wstapienie-do-Rady-Pokoju-Sikorski-watpi-w-taki-uklad-9074928.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Andrzej Duda z nową posadą. Były prezydent dołącza do think tanku w USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Andrzej-Duda-z-nowa-posada-Byly-prezydent-dolacza-do-think-tanku-w-USA-9074769.html</link>
      <description>Koniec spekulacji na temat przyszłości Andrzeja Dudy po zakończeniu kadencji. Jeden z najbardziej wpływowych konserwatywnych think tanków na świecie, Heritage Foundation, oficjalnie ogłosił, że polski prezydent dołączy do ich grona jako "Visiting...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Andrzej-Duda-z-nowa-posada-Byly-prezydent-dolacza-do-think-tanku-w-USA-9074769.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Łatwiej o togę? Rząd przyjął projekt dający kolejną szansę aplikantom</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Latwiej-o-toge-Rzad-przyjal-projekt-dajacy-kolejna-szanse-aplikantom-9075048.html</link>
      <description>Rząd przyjął we wtorek projekt nowelizacji ustawy o Krajowej Szkole Sądownictwa i Prokuratury, zakładający m.in., że aplikant, który nie zdał egzaminu sędziowskiego lub prokuratorskiego będzie mógł podejść do egzaminu jeszcze dwa razy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Latwiej-o-toge-Rzad-przyjal-projekt-dajacy-kolejna-szanse-aplikantom-9075048.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>15 lat to granica dla social mediów? Francja zaostrza prawo, UE popiera kierunek zmian</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/15-lat-to-granica-dla-social-mediow-Francja-zaostrza-prawo-UE-popiera-kierunek-zmian-9075042.html</link>
      <description>Rzecznik Komisji Europejskiej ds. cyfryzacji Thomas Regnier oświadczył we wtorek, że Francja ma prawo wprowadzić na poziomie krajowym ograniczenia wiekowe w dostępie do platform społecznościowych, pod warunkiem, że będą one zgodne z regulacjami...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/15-lat-to-granica-dla-social-mediow-Francja-zaostrza-prawo-UE-popiera-kierunek-zmian-9075042.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKP planowało remont mozaik Fangora na "święte nigdy". Sąd się nie daje nabrać</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-planowalo-remont-mozaik-Fangora-na-swiete-nigdy-Sad-sie-nie-daje-nabrac-9074976.html</link>
      <description>Zabytkowe mozaiki Wojciecha Fangora na dworcu Warszawa Śródmieście muszą być zabezpieczone. To wynik wtorkowego orzeczenia Wojewódzkiego Sądu Administracyjnego w Warszawie, który oddalił skargę PKP S.A. na stanowisko konserwatora zabytków...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-planowalo-remont-mozaik-Fangora-na-swiete-nigdy-Sad-sie-nie-daje-nabrac-9074976.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Widzę odradzającą się nienawiść". Poruszające słowa Ocalałego w 81. rocznicę wyzwolenia Auschwitz</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Widze-odradzajaca-sie-nienawisc-Poruszajace-slowa-Ocalalego-w-81-rocznice-wyzwolenia-Auschwitz-9075059.html</link>
      <description>Droga ku przyszłości nie prowadzi przez zemstę i gniew, ale empatię i dostrzeganie wartości człowieka – mówił ocalały z Zagłady Bernard Offen podczas ceremonii upamiętniającej przypadającą we wtorek 81. rocznicę wyzwolenia niemieckiego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Widze-odradzajaca-sie-nienawisc-Poruszajace-slowa-Ocalalego-w-81-rocznice-wyzwolenia-Auschwitz-9075059.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Agenci ICE na Igrzyskach Olimpijskich we Włoszech. MSZ: To nie przyjedzie SS</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Agenci-ICE-na-Igrzyskach-Olimpijskich-we-Wloszech-MSZ-To-nie-przyjedzie-SS-9074982.html</link>
      <description>We Włoszech trwa polemika wokół udziału funkcjonariuszy amerykańskiego Urzędu ds. Imigracji i Egzekwowania Ceł (ICE) w zapewnieniu bezpieczeństwa podczas Zimowych Igrzysk Olimpijskich Mediolan-Cortina. Protestuje centrolewicowa opozycja, mówiąc...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Agenci-ICE-na-Igrzyskach-Olimpijskich-we-Wloszech-MSZ-To-nie-przyjedzie-SS-9074982.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Burzliwa dyskusja o KRS w Senacie. Czy sędziowie wybiorą sędziów w tajnych wyborach?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Burzliwa-dyskusja-o-KRS-w-Senacie-Czy-sedziowie-wybiora-sedziow-w-tajnych-wyborach-9075077.html</link>
      <description>We wtorek po ponad dwóch godzinach komisje senackie zadecydowały o przerwie w posiedzeniu, na którym zajmowano się nowelą ustawy o Krajowej Radzie Sądownictwa oraz powiązaną z nią zmianą Kodeksu wyborczego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Burzliwa-dyskusja-o-KRS-w-Senacie-Czy-sedziowie-wybiora-sedziow-w-tajnych-wyborach-9075077.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wylał 500 litrów gnojowicy i groził żonie ministra. Sąd nie zgodził się na uchylenie aresztu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wylal-gnojowice-i-grozil-zonie-ministra-Sad-nie-zgodzil-sie-na-uchylenie-aresztu-9075074.html</link>
      <description>Sąd Okręgowy w Łomży oddalił we wtorek zażalenie obrońcy na areszt mężczyzny podejrzanego m.in. o groźby bezprawne i znieważenie konstytucyjnego organu RP. Chodzi o incydent, podczas którego rozlana została gnojowica koło domu ministra rolnictwa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wylal-gnojowice-i-grozil-zonie-ministra-Sad-nie-zgodzil-sie-na-uchylenie-aresztu-9075074.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 18:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szpiedzy Łukaszenki w Polsce. Była oficer ABW: Często wpadają, bo są amatorami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szpiedzy-Lukaszenki-w-Polsce-Byla-oficer-ABW-Czesto-wpadaja-bo-sa-amatorami-9075073.html</link>
      <description>Władze Białorusi masowo werbują agentów i wysyłają ich do Polski, ale nie jest to dla naszego kraju poważne zagrożenie – oceniła w wywiadzie dla Biełsatu była funkcjonariuszka kontrwywiadu ABW, wykładowczyni Wydziału Stosunków Międzynarodowych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szpiedzy-Lukaszenki-w-Polsce-Byla-oficer-ABW-Czesto-wpadaja-bo-sa-amatorami-9075073.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Deweloper nie zerwie umowy, gdy ceny wzrosną. Rząd uszczelnia przepisy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloper-nie-zerwie-umowy-gdy-ceny-wzrosna-Rzad-uszczelnia-przepisy-9074850.html</link>
      <description>Rząd planuje rozszerzenie funkcjonalności portalu DOM oraz wzmocnienie nabywców lokali w relacjach w deweloperami. Projekt ustawy wpisano do wykazu prac - podano na stronie KPRM.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloper-nie-zerwie-umowy-gdy-ceny-wzrosna-Rzad-uszczelnia-przepisy-9074850.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Turcja uszczelnia granicę z Iranem. Planuje strefę buforową</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-uszczelnia-granice-z-Iranem-Planuje-strefe-buforowa-9074955.html</link>
      <description>Turcja planuje strefę buforową po irańskiej stronie granicy, która miałaby zostać utworzona, gdyby upadł rząd w Teheranie. To rozwiązanie miałoby powstrzymać spodziewaną falę uchodźców próbujących dostać się do Turcji - poinformował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-uszczelnia-granice-z-Iranem-Planuje-strefe-buforowa-9074955.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bunt Węgier i Słowacji ws. rosyjskiego gazu. UE: Spotkamy się w sądzie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bunt-Wegier-i-Slowacji-ws-rosyjskiego-gazu-UE-Spotkamy-sie-w-sadzie-9074923.html</link>
      <description>Rzeczniczka Komisja Europejska Anna-Kaisa Itkonen poinformowała we wtorek, że państwa członkowskie mają prawo zaskarżyć unijne regulacje do TSUE, ale KE będzie bronić przed tym trybunałem decyzji UE ws. odejścia od rosyjskiego gazu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bunt-Wegier-i-Slowacji-ws-rosyjskiego-gazu-UE-Spotkamy-sie-w-sadzie-9074923.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rosyjskie uderzenie w obwodzie lwowskim. Naftohaz: Zagrożenie chemiczne w zachodniej Ukrainie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjskie-uderzenie-w-obwodzie-lwowskim-Naftohaz-Zagrozenie-chemiczne-w-zachodniej-Ukrainie-9074887.html</link>
      <description>Rosyjskie wojska zaatakowały we wtorek rano obiekt infrastruktury krytycznej należący do państwowego koncernu Naftohaz Ukrainy w zachodniej części kraju; doszło do pożaru - poinformowały władze koncernu. W mieście Brody, niedaleko granicy z...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjskie-uderzenie-w-obwodzie-lwowskim-Naftohaz-Zagrozenie-chemiczne-w-zachodniej-Ukrainie-9074887.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump zmienia taktykę w Minnesocie. "Gdy ona odpadnie, stracimy też LA i Chicago"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-zmienia-taktyke-w-Minnesocie-Gdy-ona-odpadnie-stracimy-tez-LA-i-Chicago-9075024.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump przeprowadził „przyjazne” rozmowy z władzami w Minnesocie i zmienił osobę kierującą tamtejszą operacją wymierzoną w imigrantów, ale nie zamierza opuścić tego stanu - napisał we wtorek portal Axios.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-zmienia-taktyke-w-Minnesocie-Gdy-ona-odpadnie-stracimy-tez-LA-i-Chicago-9075024.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bloober Team ma umowę licencyjno-dystrybucyjną z Meridiem Games</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bloober-Team-ma-umowe-licencyjno-dystrybucyjna-z-Meridiem-Games-9075092.html</link>
      <description>Bloober Team zawarł umowę licencyjno-dystrybucyjną z Meridiem Games na wyprodukowanie pudełkowej wersji oraz dystrybucję gry "Layers of Fear: The Final Masterpiece Edition" na platformie Nintendo Switch 2 na terytorium Europy, Afryki, Bliskiego Wschodu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bloober-Team-ma-umowe-licencyjno-dystrybucyjna-z-Meridiem-Games-9075092.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Brat Orbana na zakupach broni z człowiekiem KGB. Skandal na Węgrzech</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brat-Orbana-na-zakupach-broni-z-czlowiekiem-KGB-Skandal-na-Wegrzech-9075080.html</link>
      <description>Były czechosłowacki oficer wywiadu powiązywany z radzieckim KGB zorganizował zagraniczną podróż służbową Arona Orbana, młodszego brata premiera Węgier Viktora Orbana, podczas której badał on możliwości zakupu broni w Czechach i na Słowacji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brat-Orbana-na-zakupach-broni-z-czlowiekiem-KGB-Skandal-na-Wegrzech-9075080.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Podwójna porażka opozycji w Paryżu. Premier Francji obronił stanowisko</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwojna-porazka-opozycji-w-Paryzu-Premier-Francji-obronil-stanowisko-9075096.html</link>
      <description>Francuski rząd premiera Sebastiena Lecornu przetrwał podwójną próbę sił w parlamencie. We wtorek Zgromadzenie Narodowe odrzuciło dwa wnioski o wotum nieufności, złożone oddzielnie przez lewicę i skrajną prawicę w reakcji na tryb uchwalania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwojna-porazka-opozycji-w-Paryzu-Premier-Francji-obronil-stanowisko-9075096.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Carney zaprzecza doniesieniom z USA: Nie wycofałem się ze słów w Davos</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Carney-zaprzecza-doniesieniom-z-USA-Nie-wycofalem-sie-ze-slow-w-Davos-9075079.html</link>
      <description>Premier Kanady Mark Carney zaprzeczył twierdzeniom sekretarza skarbu (ministra finansów) USA Scotta Bessenta, który utrzymuje, że Carney wycofał się z niektórych części swojego szeroko komentowanego przemówienia w Davos na temat fundamentalnych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Carney-zaprzecza-doniesieniom-z-USA-Nie-wycofalem-sie-ze-slow-w-Davos-9075079.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Restrukturyzacja PKP Cargo w liczbach. Tysiące wypowiedzeń w ciągu dwóch lat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Restrukturyzacja-PKP-Cargo-w-liczbach-Tysiace-wypowiedzen-w-ciagu-dwoch-lat-9075099.html</link>
      <description>PKP Cargo w 2025 roku zwolniło 450 pracowników - podała spółka we wtorek w komunikacie giełdowym. Firma na koniec ub. roku zatrudniała ponad 8 tys. osób.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Restrukturyzacja-PKP-Cargo-w-liczbach-Tysiace-wypowiedzen-w-ciagu-dwoch-lat-9075099.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rosyjscy agenci w polskim kontrwywiadzie? Wniosek o uchylenie immunitetu Antoniego Macierewicza</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjscy-agenci-w-polskim-kontrwywiadzie-Wniosek-o-uchylenie-immunitetu-Antoniego-Macierewicza-9075093.html</link>
      <description>Do Sejmu trafił wniosek o uchylenie immunitetu posłowi PiS Antoniemu Macierewiczowi. Chodzi o sprawę publicznego znieważenia, poprzez nazwanie agentami rosyjskimi, kierownictwa SKW podczas posiedzenia Sejmu we wrześniu 2025 r. - poinformowała we...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjscy-agenci-w-polskim-kontrwywiadzie-Wniosek-o-uchylenie-immunitetu-Antoniego-Macierewicza-9075093.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inwestorzy uodpornili się na Trumpa. 49 gróźb o cłach, 25 proc. realizacji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestorzy-uodpornili-sie-na-Trumpa-49-grozb-o-clach-25-proc-realizacji-9075098.html</link>
      <description>Agencja Bloomberga napisała we wtorek, że inwestorzy z coraz większym dystansem odnoszą się do gróźb prezydenta USA Donalda Trumpa w sprawie nakładania kolejnych ceł. Wyliczono, że z 49 gróźb celnych Trump zrealizował około 25 procent.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestorzy-uodpornili-sie-na-Trumpa-49-grozb-o-clach-25-proc-realizacji-9075098.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nielegalne plakaty komitetu PiS. Pieniądze z grzywny trafią na badania profilaktyczne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nielegalne-plakaty-komitetu-PiS-Pieniadze-z-grzywny-trafia-na-badania-profilaktyczne-9075104.html</link>
      <description>Program profilaktyczny w Ostrowie Wlkp. zostanie sfinansowany z pieniędzy komitetu wyborczego PiS; komitet ten musiał zapłacić za nieprawne wieszanie banerów wyborczych promujących Ryszarda Czarneckiego podczas kampanii wyborczej do Parlamentu Europejskiego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nielegalne-plakaty-komitetu-PiS-Pieniadze-z-grzywny-trafia-na-badania-profilaktyczne-9075104.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dronizacja Wojska Polskiego. MON: Będziemy uczyć się od Ukraińców</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dronizacja-Wojska-Polskiego-MON-Bedzie-uczyc-sie-od-Ukraincow-9075101.html</link>
      <description>Wicepremier, szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz poinformował, że rozmawiał we wtorek ze swoim ukraińskim odpowiednikiem Mychajłem Fedorowem nt. rozwoju umiejętności Wojska Polskiego w zakresie operowania dronami z wykorzystaniem doświadczeń...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dronizacja-Wojska-Polskiego-MON-Bedzie-uczyc-sie-od-Ukraincow-9075101.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sikorski idzie po Muska: Dlaczego nie powstrzymasz Rosjan przed używaniem Starlinków?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-idzie-po-Muska-Dlaczego-nie-powstrzymasz-Rosjan-przed-uzywaniem-Starlinkow-9075113.html</link>
      <description>Wicepremier, szef MSZ Radosław Sikorski zwrócił się do właściciela firmy SpaceX Elona Muska, z pytaniem dlaczego nie powstrzyma Rosjan przed wykorzystaniem systemów satelitarnych Starlink do atakowania Ukrainy. Zasugerował, że zarabianie na zbrodniach...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-idzie-po-Muska-Dlaczego-nie-powstrzymasz-Rosjan-przed-uzywaniem-Starlinkow-9075113.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>20 mln euro dla ofiar katastrofy w Adamuz. Hiszpania przyspiesza wypłaty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/20-mln-euro-dla-ofiar-katastrofy-w-Adamuz-Hiszpania-przyspiesza-wyplaty-9075118.html</link>
      <description>Rząd Hiszpanii wypłaci 20 mln euro odszkodowań ofiarom katastrofy kolejowej w Adamuz w prowincji Kordoba, która wydarzyła się w niedzielę 18 stycznia. W tej jednej z największych tragedii na kolei w historii kraju zginęło 45 osób, a ponad 100...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/20-mln-euro-dla-ofiar-katastrofy-w-Adamuz-Hiszpania-przyspiesza-wyplaty-9075118.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>S&amp;P500 z nowym rekordem. Siedem tysięcy punktów w zasięgu ręki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P500-z-nowym-rekordem-Siedem-tysiecy-punktow-w-zasiegu-reki-9075142.html</link>
      <description>S&amp;P500 zameldował się z nowym rekordem wszech czasów, celując w pułap 7 000 punktów. Nasdaq i S&amp;P500 zakończyły na plusie piątą sesję z rzędu</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P500-z-nowym-rekordem-Siedem-tysiecy-punktow-w-zasiegu-reki-9075142.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 22:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Urlop w Gruzji na nowych zasadach. Bez polisy nie przekroczysz granicy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ubezpieczenie-na-wyjazd-do-Gruzji-koszty-i-zasady-9074948.html</link>
      <description>Turyści wybierający się do Gruzji muszą przygotować się na dodatkowy wydatek związany z podróżą. Wraz z początkiem 2026 r. przy wjeździe do kraju obcokrajowcy muszą posiadać ważne ubezpieczenie zdrowotne i wypadkowe, którego brak grozi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ubezpieczenie-na-wyjazd-do-Gruzji-koszty-i-zasady-9074948.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rekordowa moc rynku kupującego nieruchomości w USA. „Największa luka w historii pomiarów”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-moc-rynku-kupujacego-nieruchomosci-w-USA-Najwieksza-luka-w-historii-pomiarow-9074856.html</link>
      <description>W grudniu 2025 r. padł nowy rekord przewagi sprzedających na rynku nieruchomości w Stanach Zjednoczonych. Z danych Redfin wynika, że pragnących pozbyć się domu lub mieszkania jest 47,1 proc. więcej niż kupujących.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-moc-rynku-kupujacego-nieruchomosci-w-USA-Najwieksza-luka-w-historii-pomiarow-9074856.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NBP jedzie na stracie. I dlaczego nie ma się czym przejmować</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-strata-NBP-w-2025-roku-I-dlaczego-nie-ma-sie-czym-przejmowac-9074855.html</link>
      <description>Zapowiada się, że Narodowy Bank Polski zaksięguje kolejną gigantyczną stratę finansową. Tym razem może to być aż sto miliardów złotych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-strata-NBP-w-2025-roku-I-dlaczego-nie-ma-sie-czym-przejmowac-9074855.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowa promocja pożyczki w Banku Millennium. Stałe oprocentowanie i zero prowizji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-promocja-pozyczki-w-Banku-Millennium-Stale-oprocentowanie-i-zero-prowizji-9074761.html</link>
      <description>Bank Millennium przygotował kolejną edycję promocji pożyczki gotówkowej online, skierowaną do osób, które dotychczas nie korzystały z usług tej instytucji. Na uczestników czeka brak prowizji oraz gwarantowane, stałe oprocentowanie przez cały...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-promocja-pozyczki-w-Banku-Millennium-Stale-oprocentowanie-i-zero-prowizji-9074761.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Golf po latach znów królem komisów. Ceny używanych aut spadły, ale klientów ubyło</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Golf-po-latach-znow-krolem-komisow-Ceny-uzywanych-aut-spadly-ale-klientow-ubylo-9074673.html</link>
      <description>Inaczej niż w salonach samochodowych, ubiegły rok w komisach przyniósł spadek sprzedaży aut – wynika z danych Instytutu Badań Rynku Motoryzacyjnego Samar. Wraz ze spadkiem liczby klientów, obniżyły się ceny. Po wielu latach przerwy najpopularniejszym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Golf-po-latach-znow-krolem-komisow-Ceny-uzywanych-aut-spadly-ale-klientow-ubylo-9074673.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rządowy program dopłat w nowej odsłonie. Ile można będzie dostać?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzadowy-program-doplat-w-nowej-odslonie-Ile-mozna-bedzie-dostac-9074220.html</link>
      <description>Rząd pracuje nad następcą programu "Mój prąd". Tym razem wsparcie będzie się koncentrować na magazynach energii. Nabór wniosków ruszy jeszcze w tym kwartale. Wiemy, jak wysokie wsparcie będzie można otrzymać.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzadowy-program-doplat-w-nowej-odslonie-Ile-mozna-bedzie-dostac-9074220.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5 tys. zł od balkonu. Kiedy remont kończy się mandatem za samowolę budowlaną</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/5-tys-zl-od-balkonu-Kiedy-remont-konczy-sie-mandatem-za-samowole-budowlana-9074116.html</link>
      <description>Remont balkonu, a już na pewno jego zabudowanie czy przeszklenie wymaga zgody wspólnoty mieszkaniowej. Bez dopełnienia tego obowiązku, każdą zmianę w obrębie tej części mieszkania można potraktować jako samowolę budowlaną, a co za tym idzie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/5-tys-zl-od-balkonu-Kiedy-remont-konczy-sie-mandatem-za-samowole-budowlana-9074116.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Małżeństwa mogą zyskać nawet 1520 zł. Jeden błąd na fakturze przekreśli ulgę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jeden-blad-na-fakturze-moze-przekreslic-ulge-Do-wziecia-nawet-1520-zl-9073953.html</link>
      <description>Nie każdy wydatek na internet można odliczyć od podatku. Fiskus podkreśla, że brak wyraźnego wyszczególnienia usługi internetu na fakturze może całkowicie uniemożliwić skorzystanie z ulgi. Sprawdź, jak prawidłowo dokumentować opłaty, aby...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jeden-blad-na-fakturze-moze-przekreslic-ulge-Do-wziecia-nawet-1520-zl-9073953.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Strzelanina w USA przy granicy z Meksykiem. FBI bada użycie broni przez Border Patrol</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strzelanina-w-USA-przy-granicy-z-Meksykiem-FBI-bada-uzycie-broni-przez-Border-Patrol-9075106.html</link>
      <description>Jedna osoba jest w stanie krytycznym w wyniku strzelaniny z udziałem funkcjonariuszy straży granicznej Border Patrol w Arizonie - podała we wtorek telewizja NBC News. Okoliczności incydentu nie są jeszcze znane. FBI poinformowało, że prowadzi dochodzenie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strzelanina-w-USA-przy-granicy-z-Meksykiem-FBI-bada-uzycie-broni-przez-Border-Patrol-9075106.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spór o mały atom Orlenu. Prokuratura: Opinia ABW nie wiąże rąk ministrowi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spor-o-maly-atom-Orlenu-Prokuratura-Opinia-ABW-nie-wiaze-rak-ministrowi-9075194.html</link>
      <description>Minister klimatu w rządzie Mateusza Morawieckiego dała zielone światło małemu atomowi Orlenu i spółki Michała Sołowowa – wbrew stanowisku służb. Sprawa nie trafi do sądu, bo prokuratura nie dopatrzyła się w tym postępowaniu znamion przestępstwa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spor-o-maly-atom-Orlenu-Prokuratura-Opinia-ABW-nie-wiaze-rak-ministrowi-9075194.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przełomowy rok 2025. Sieci handlowe zarabiają miliardy na własnych mediach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelomowy-rok-2025-Sieci-handlowe-zarabiaja-miliardy-na-wlasnych-mediach-9075189.html</link>
      <description>Rynek retail mediów, czyli reklam cyfrowych emitowanych w sklepach stacjonarnych oraz na stronach internetowych sieci handlowych osiągnął w Polsce wartość 2 mld złotych, a jej wzrost szacowany jest nawet na 30 proc. rocznie - wynika z raportu UCE...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelomowy-rok-2025-Sieci-handlowe-zarabiaja-miliardy-na-wlasnych-mediach-9075189.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 06:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Netflix przejmuje Warner Bros.? "Ryzyko znacznego ograniczenia konkurencji"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-przejmuje-Warner-Bros-Discovery-Ryzyko-znacznego-ograniczenia-konkurencji-9075174.html</link>
      <description>Podkomisja Senatu ds. antymonopolowych zorganizuje w przyszły wtorek wysłuchanie na temat umowy o przejęciu koncernu Warner Bros. Discovery przez Netflixa. Jej przewodniczący Republikanin Mike Lee zgłaszał wątpliwości co do zgodności potencjalnej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-przejmuje-Warner-Bros-Discovery-Ryzyko-znacznego-ograniczenia-konkurencji-9075174.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inflacja spadła, ale promocje zostały. Sklepy zmuszone do nieustannych obniżek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-spadla-ale-promocje-zostaly-Sklepy-zmuszone-do-nieustannych-obnizek-9075175.html</link>
      <description>Przy kiepskiej koniunkturze konsumenckiej sieci handlowe muszą organizować coraz więcej promocji. Liczba takich akcji wzrosła w ubiegłym roku aż o 13,1 proc. Nawet 40 proc. z nich to efekt wojny handlowej największych dyskontów w naszym kraju...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-spadla-ale-promocje-zostaly-Sklepy-zmuszone-do-nieustannych-obnizek-9075175.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Krucha koalicja w Amsterdamie. Przyszły premier zapowiada inwestowanie w samą Holandię</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przyszly-premier-zapowiada-inwestowanie-w-sama-Holandie-Krucha-koalicja-w-Amsterdamie-9075170.html</link>
      <description>Liderzy socjalliberałów, konserwatywnych liberałów i chadeków w Holandii uzgodnili główne założenia rządu mniejszościowego. Pełne porozumienie koalicyjne ma być przedstawione do końca tygodnia, a gabinet powołany do końca lutego – poinformował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przyszly-premier-zapowiada-inwestowanie-w-sama-Holandie-Krucha-koalicja-w-Amsterdamie-9075170.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szijjarto: Węgry jedyną przeszkodą na drodze Ukrainy do UE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szijjarto-Wegry-jedyna-przeszkoda-na-drodze-Ukrainy-do-UE-9075169.html</link>
      <description>Minister spraw zagranicznych Węgier Peter Szijjarto skomentował wywiad udzielony przez szefa ukraińskiej dyplomacji Andrija Sybihę, w którym stwierdził on, że Węgry są jedyną przeszkodą na drodze jego kraju do UE. W pełni się z tym zgadzamy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szijjarto-Wegry-jedyna-przeszkoda-na-drodze-Ukrainy-do-UE-9075169.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: Wysłałem kolejna armadę. Mam nadzieję, że Iran pójdzie na układ</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Wyslalem-kolejna-armade-Mam-nadzieje-ze-Iran-pojdzie-na-uklad-9075168.html</link>
      <description>Kolejna armada płynie w kierunku Iranu - powiedział we wtorek prezydent USA Donald Trump. Doradził przy tym irańskim władzom, by zawarły z nim układ w sprawie zakończenia swojego programu jądrowego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Wyslalem-kolejna-armade-Mam-nadzieje-ze-Iran-pojdzie-na-uklad-9075168.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Arabia Saudyjska zmienia front? Izrael i USA zaniepokojone</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arabia-Saudyjska-zmienia-front-Izrael-i-USA-zaniepokojone-9075141.html</link>
      <description>Izrael oraz organizacje żydowskie w USA są zaniepokojone polityką Arabii Saudyjskiej w ostatnim czasie – napisał we wtorek portal Newsmax. Mówi się o zwrocie Rijadu ku wrogom Izraela. Szef saudyjskiej dyplomacji zapewnił w poniedziałek, że...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arabia-Saudyjska-zmienia-front-Izrael-i-USA-zaniepokojone-9075141.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump chce deeskalować sytuację w Minnesocie, ale nie za mocno. "To nie jest to odwrót, to taka mała zmiana"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-chce-deeskalowac-sytuacje-w-Minnesocie-ale-nie-za-mocno-To-nie-jest-to-odwrot-to-taka-mala-zmiana-9075162.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział, że chce „trochę deeskalować” sytuację w Minnesocie po zastrzeleniu 37-letniego Alexa Prettiego przez funkcjonariuszy federalnych. Sugerował też, że podejście odsuniętego dowódcy operacji imigracyjnych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-chce-deeskalowac-sytuacje-w-Minnesocie-ale-nie-za-mocno-To-nie-jest-to-odwrot-to-taka-mala-zmiana-9075162.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polskie służby nieufne wobec współpracy z Ukrainą. Chodzi o dane sabotażystów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-sluzby-nieufne-wobec-wspolpracy-z-Ukraina-Chodzi-o-dane-sabotazystow-9075207.html</link>
      <description>Ważą się losy podpisanej niedawno umowy o zwalczaniu przestępczości. Z ustaleń „Rzeczpospolitej” wynika, że służby nie są pewne, czy skutecznie zablokuje ona wjazd sabotażystom, czy pozostanie jedynie złudnym politycznym sukcesem.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-sluzby-nieufne-wobec-wspolpracy-z-Ukraina-Chodzi-o-dane-sabotazystow-9075207.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Śmierć na wizji. Prokuratura żąda aresztowania szefów platformy Kick</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Smierc-na-wizji-Prokuratura-zada-aresztowania-szefow-platformy-Kick-9075138.html</link>
      <description>Prokuratorka Paryża Laure Beccuau poinformowała we wtorek, że zażądała nakazu aresztowania wobec osób zarządzających australijską platformą streamingową Kick. Jest to związane ze śmiercią francuskiego streamera Jeana Pormanove'a, pokazaną...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Smierc-na-wizji-Prokuratura-zada-aresztowania-szefow-platformy-Kick-9075138.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Digital Network szacuje w IV kw. 29,5 mln zł skons. przychodów, o 8 proc. więcej rdr</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Digital-Network-szacuje-w-IV-kw-29-5-mln-zl-skons-przychodow-o-8-proc-wiecej-rdr-9075224.html</link>
      <description>Digital Network szacuje, że w czwartym kwartale 2025 roku miał 29,5 mln zł skonsolidowanych przychodów, o 8 proc. więcej rdr. Wynik nie uwzględnia przychodów spółki zależnej Braughman Group Media Outdoor - podał Digital Network w komunikacie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Digital-Network-szacuje-w-IV-kw-29-5-mln-zl-skons-przychodow-o-8-proc-wiecej-rdr-9075224.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Włoskie miasteczko dosłownie osuwa się w przepaść. Dramat na Sycylii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wloskie-miasteczko-doslownie-osuwa-sie-w-przepasc-Dramat-na-Sycylii-9075201.html</link>
      <description>Z każdym dniem pogarsza się sytuacja w miejscowości Niscemi na Sycylii, gdzie całe wzgórze po niedawnym cyklonie osuwa się na równinę. Z domów, które znalazły się nad przepaścią, ewakuowano pond 1500 osób. Włoska Obrona Cywilna przyznała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wloskie-miasteczko-doslownie-osuwa-sie-w-przepasc-Dramat-na-Sycylii-9075201.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Czułem, jak walec mnie miażdży". 20 lat po katastrofie hali MTK w Katowicach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czulem-jak-walec-mnie-miazdzy-20-lat-po-katastrofie-hali-MTK-w-Katowicach-9075196.html</link>
      <description>Mimo upływu lat poszkodowani w katastrofie hali Międzynarodowych Targów Katowickich (MTK) i bliscy ofiar doskonale pamiętają tamte wydarzenia. Większość z nich w rozmowach z PAP podkreślała, że to tragedia, która na zawsze zmieniła ich życie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czulem-jak-walec-mnie-miazdzy-20-lat-po-katastrofie-hali-MTK-w-Katowicach-9075196.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>GreenX zakończył budowę księgi popytu na ofertę akcji o wartości ok. 13,6 mln AUD</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/GreenX-zakonczyl-budowe-ksiegi-popytu-na-oferte-akcji-o-wartosci-ok-13-6-mln-AUD-9075231.html</link>
      <description>GreenX Metals zakończył budowę księgi popytu uzyskując w ramach oferty wiążące zapisy na 16 mln nowych akcji po cenie 0,85 AUD (0,43 GBP) za papier, co daje łączne wpływy brutto w wysokości ok. 13,6 mln AUD - podała spółka w komunikacie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/GreenX-zakonczyl-budowe-ksiegi-popytu-na-oferte-akcji-o-wartosci-ok-13-6-mln-AUD-9075231.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie blisko rekordowych poziomów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-blisko-rekordowych-poziomow-9075230.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie rosną i są blisko rekordowych poziomów ustanowionych wcześniej w tym miesiącu, ale prognozy dla cen metali bazowych nie są optymistyczne - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-blisko-rekordowych-poziomow-9075230.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JSW zawiesza negocjacje ze związkami. Zarząd analizuje "alternatywną restrukturyzację"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzad-JSW-zawiesil-rozmowy-ze-strona-spoleczna-9075027.html</link>
      <description>Zarząd Jastrzębskiej Spółki Węglowej zawiesił rozmowy ze stroną społeczną, która istotnie zmieniła stanowisko negocjacyjne – podała we wtorek spółka. Według związkowców zarząd JSW nie podał przyczyny, część związków ocenia, że...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzad-JSW-zawiesil-rozmowy-ze-strona-spoleczna-9075027.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny ropy powiększają wzrosty po zaliczeniu 4-miesięcznych maksimów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-powiekszaja-wzrosty-po-zaliczeniu-4-miesiecznych-maksimow-9075237.html</link>
      <description>Ceny ropy naftowej zaliczyły najwyższe poziomy od 4 miesięcy i na tym nie poprzestały - notowania surowca w środę dalej rosną. Inwestorzy monitorują kolejne groźby ze strony USA wobec Iranu - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-powiekszaja-wzrosty-po-zaliczeniu-4-miesiecznych-maksimow-9075237.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 07:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielka legalizacja pobytu migrantów w Hiszpanii. Rząd Sancheza idzie pod prąd</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-legalizacja-pobytu-migrantow-w-Hiszpanii-Rzad-Sancheza-idzie-pod-prad-9075158.html</link>
      <description>Rząd Hiszpanii zatwierdził na wtorkowym posiedzeniu przepisy, które umożliwią uregulowanie statusu około pół miliona imigrantów, którzy przebywają nielegalnie w tym iberyjskim kraju.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-legalizacja-pobytu-migrantow-w-Hiszpanii-Rzad-Sancheza-idzie-pod-prad-9075158.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Revolut uruchomił bank w Meksyku: 100 mln dolarów kapitału i wysokie ratingi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Revolut-uruchomil-bank-w-Meksyku-100-mln-dolarow-kapitalu-i-wysokie-ratingi-9075236.html</link>
      <description>Revolut otworzył bank w Meksyku. Revolut Bank S.A. Institución de Banca Múltiple to pierwszy bank założony i uruchomiony przez Revolut poza kontynentem europejskim - poinformował fintech w komunikacie prasowym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Revolut-uruchomil-bank-w-Meksyku-100-mln-dolarow-kapitalu-i-wysokie-ratingi-9075236.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UOKiK wszedł do siedzib gigantów RTV i AGD. Przeszukania w AB, Action i Beko</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-wszczal-postepowanie-wyjasniajace-dot-ograniczenia-konkurencji-przy-sprzedazy-sprzetu-elektronicznego-9075242.html</link>
      <description>Prezes UOKiK wszczął postępowanie wyjaśniające i zlecił przeszukanie w siedzibach największych hurtowni ze sprzętem elektronicznym – AB, Action i GT Group Tomaszek oraz jednego z producentów - Beko - podał Urząd w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-wszczal-postepowanie-wyjasniajace-dot-ograniczenia-konkurencji-przy-sprzedazy-sprzetu-elektronicznego-9075242.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pierwsza stolica na świecie zakazuje reklam mięsa i paliw</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-stolica-na-swiecie-zakazuje-reklam-miesa-i-paliw-9075240.html</link>
      <description>Zakaz reklam mięsa, podróży lotniczych, rejsów wycieczkowych i samochodów z silnikami spalinowymi - to od wiosny będzie rzeczywistość w Amsterdamie. Miasto jako pierwsze ze stolic na świecie i po latach politycznych sporów wygrywa batalię,...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-stolica-na-swiecie-zakazuje-reklam-miesa-i-paliw-9075240.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zegar Zagłady znów przyspieszył. Naukowcy ostrzegają: Mamy coraz mniej czasu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zegar-Zaglady-znow-przyspieszyl-Naukowcy-ostrzegaja-Mamy-coraz-mniej-czasu-9075232.html</link>
      <description>Wskazówki Zegara Zagłady znalazły się najbliżej północy w historii - przekazała stacja CNN. Do momentu, w którym zegar zacznie wskazywać godz. 24, zostało tylko 85 sekund.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zegar-Zaglady-znow-przyspieszyl-Naukowcy-ostrzegaja-Mamy-coraz-mniej-czasu-9075232.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PlayWay sprzedał wszystkie posiadane akcje Iron Wolf Studio</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PlayWay-sprzedal-wszystkie-posiadane-akcje-Iron-Wolf-Studio-9075253.html</link>
      <description>PlayWay, w wyniku procesu ABB, sprzedał 656.200 akcji Iron Wolf Studio, co stanowiło ok. 44,95 proc. udziału w kapitale zakładowym oraz głosach na WZA. Cena sprzedaży wyniosła 1,3 zł za akcję - podał producent gier w komunikacie. Po rozliczeniu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PlayWay-sprzedal-wszystkie-posiadane-akcje-Iron-Wolf-Studio-9075253.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ibex zwiększył oferowaną pulę akcji w ABB Pepco Group do około 49 mln</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ibex-zwiekszyl-oferowana-pule-akcji-w-ABB-Pepco-Group-do-okolo-49-mln-aktl-9075157.html</link>
      <description>Ibex Retail Investments (Europe), większościowy akcjonariusz Pepco Group, sprzedał około 49 mln akcji spółki - poinformowała agencja Bloomberg. Pepco Group podało w komunikacie, że odkupiło około 7,6 mln akcji po cenie 27,75 zł za akcję,...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ibex-zwiekszyl-oferowana-pule-akcji-w-ABB-Pepco-Group-do-okolo-49-mln-aktl-9075157.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Upadek pary prezydenckiej w Korei Południowej. Żona Juna skazana za korupcję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Upadek-pary-prezydenckiej-w-Korei-Poludniowej-Zona-Juna-skazana-za-korupcje-9075241.html</link>
      <description>Sąd w Seulu skazał w środę Kim Keon Hi, żonę byłego prezydenta Jun Suk Jeola, na rok i osiem miesięcy pozbawienia wolności. Uznano ją za winną przyjęcia korzyści majątkowych od przedstawicieli Kościoła Zjednoczeniowego i jednocześnie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Upadek-pary-prezydenckiej-w-Korei-Poludniowej-Zona-Juna-skazana-za-korupcje-9075241.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sojusz nuklearny w Europie bez USA. Szwecja negocjuje z Wielką Brytanią i Francją</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sojusz-nuklearny-w-Europie-bez-USA-Szwecja-negocjuje-z-Wielka-Brytania-i-Francja-9075239.html</link>
      <description>Premier Szwecji Ulf Kristersson poinformował we wtorek, że władze w Sztokholmie prowadzą wstępne rozmowy z Wielką Brytanią i Francją na temat ochrony zapewnianej przez ich środki odstraszania nuklearnego - przekazał brytyjski dziennik „The...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sojusz-nuklearny-w-Europie-bez-USA-Szwecja-negocjuje-z-Wielka-Brytania-i-Francja-9075239.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AfD u bram władzy z 40-proc. poparciem. Twardy kurs Merza nie zatrzymał populistów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/AfD-u-bram-wladzy-z-40-proc-poparciem-Twardy-kurs-Merza-nie-zatrzymal-populistow-9075217.html</link>
      <description>Alternatywa dla Niemiec (AfD) zyskuje na popularności, także na zachodzie RFN. Choć według politologów nie jest jeszcze „partią masową”, to w 2026 r. chce przełamać polityczną izolację i sięgnąć po władzę w krajach związkowych Saksonia-Anhalt...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/AfD-u-bram-wladzy-z-40-proc-poparciem-Twardy-kurs-Merza-nie-zatrzymal-populistow-9075217.html</guid>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2026 08:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

