<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 07:45:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>35 tys. zabitych Rosjan w miesiąc to za mało. Minister obrony Ukrainy wyznacza nowy próg</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/35-tys-zabitych-Rosjan-w-miesiac-to-za-malo-Minister-obrony-Ukrainy-wyznacza-nowy-prog-9071204.html</link>
      <description>Minister obrony Ukrainy Mychajło Fedorow wyraził przekonanie, że jednym z kluczowych etapów zmuszania Rosji do pokoju siłą jest osiągnięcie strategicznego celu - eliminowania średnio 50 tys. rosyjskich żołnierzy w ciągu miesiąca - poinformowała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/35-tys-zabitych-Rosjan-w-miesiac-to-za-malo-Minister-obrony-Ukrainy-wyznacza-nowy-prog-9071204.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 15:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Żyletkowiec” wpisany do rejestru zabytków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zyletkowiec-wpisany-do-rejestru-zabytkow-9071084.html</link>
      <description>Decyzją mazowieckiego wojewódzkiego konserwatora zabytków Marcina Dawidowicza zespół budowlany Centralnego Biura Studiów Budownictwa Przemysłowego wraz z „żyletkowcem”, zaprojektowanym przez Marka Leykama trafił do rejestru zabytków</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zyletkowiec-wpisany-do-rejestru-zabytkow-9071084.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec wolnego łącza? W Polsce dominuje już światłowód, ale wciąż go za mało</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-wolnego-lacza-W-Polsce-dominuje-juz-swiatlowod-ale-wciaz-go-malo-9068306.html</link>
      <description>Ponad 4,4 mln adresów w Polsce, czyli 55,97 proc. znajdowało się na koniec ubiegłego roku w zasięgu internetu o przepustowości 1000 Mb/s - podano w najnowszym raporcie resortu cyfryzacji. Na koniec trzeciego kwartału 2025 r. było to 56,6 proc...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-wolnego-lacza-W-Polsce-dominuje-juz-swiatlowod-ale-wciaz-go-malo-9068306.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Strefy buforowe i kontrola USA? Kulisy trójstronnych rozmów o pokoju w Ukrainie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strefy-buforowe-i-kontrola-USA-Kulisy-trojstronnych-rozmow-o-pokoju-w-Ukrainie-9073647.html</link>
      <description>Rozmowy prowadzone od piątku przez delegacje USA, Rosji i Ukrainy były konstruktywne – ocenił w sobotę po ich zakończeniu ukraiński prezydent Wołodymyr Zełenski. Kolejna runda negocjacji - jak dodał - może odbyć się w przyszłym tygodniu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strefy-buforowe-i-kontrola-USA-Kulisy-trojstronnych-rozmow-o-pokoju-w-Ukrainie-9073647.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szkolna afera o krzyż. Nauczycielka z Kielna odwołuje się od kary</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szkolna-afera-o-krzyz-Nauczycielka-z-Kielna-odwoluje-sie-od-kary-9071285.html</link>
      <description>Nauczycielka z Kielna przyznała w rozmowie z PAP, że złożyła odwołanie od decyzji o zawieszeniu jej w obowiązkach. – Mam nadzieję, że władze przychylą się do mojego odwołania i wrócę do dzieci – powiedziała.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szkolna-afera-o-krzyz-Nauczycielka-z-Kielna-odwoluje-sie-od-kary-9071285.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 16:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump znów o Grenlandii. "Będziemy mieć wszystko, co chcemy"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-znow-o-Grenlandii-Bedziemy-miec-wszystko-co-chcemy-9073651.html</link>
      <description>Prezydent Donald Trump powiedział, że USA zdobędą suwerenność nad terytorium Grenlandii, na którym zlokalizowane są amerykańskie bazy, przejmując ten teren na własność - poinformował w sobotę dziennik „New York Post”. - Będziemy mieć...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-znow-o-Grenlandii-Bedziemy-miec-wszystko-co-chcemy-9073651.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliardy z wenezuelskiej ropy płyną do USA. "Zarobią więcej niż kiedykolwiek"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-z-wenezuelskiej-ropy-plyna-do-USA-Zarobia-wiecej-niz-kiedykolwiek-9073654.html</link>
      <description>Prezydent Donald Trump powiedział, że USA skonfiskowały wenezuelską ropę z siedmiu przejętych w ostatnim czasie tankowców - poinformował w sobotę dziennik „New York Post”. Dodał, że surowiec jest przetwarzany w amerykańskich rafineriach...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-z-wenezuelskiej-ropy-plyna-do-USA-Zarobia-wiecej-niz-kiedykolwiek-9073654.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mit o masowych odmowach szczepień obalony. Paweł Grzesiowski ujawnia realne liczby</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mit-o-masowych-odmowach-szczepien-obalony-Pawel-Grzesiowski-ujawnia-realne-liczby-9072587.html</link>
      <description>Wszystkie obowiązkowe szczepienia są realizowane na poziomie 89-95 proc. - poinformował PAP Główny Inspektor Sanitarny Paweł Grzesiowski. Z każdego rocznika około 5-10 proc. dzieci w Polsce nie jest szczepionych - wynika z analizy kart szczepień...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mit-o-masowych-odmowach-szczepien-obalony-Pawel-Grzesiowski-ujawnia-realne-liczby-9072587.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bitwa o EUCA. Warszawa rzuca wyzwanie Maladze i Rzymowi w wyścigu o prestiżowy urząd</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bitwa-o-EUCA-Warszawa-rzuca-wyzwanie-Maladze-i-Rzymowi-w-wyscigu-o-prestizowy-urzad-9072082.html</link>
      <description>W Parlamencie Europejskim w Strasburgu zaprezentowano w środę kandydaturę Warszawy na siedzibę Urzędu UE ds. Celnych (EUCA). - Mamy bardzo mocne argumenty: kompetencje, silną administrację skarbową i dobrą propozycję na poziomie technicznym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bitwa-o-EUCA-Warszawa-rzuca-wyzwanie-Maladze-i-Rzymowi-w-wyscigu-o-prestizowy-urzad-9072082.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niemcy garną się do wojska, ale szybko odchodzą. Blaski i cienie Bundeswehry</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-garna-sie-do-wojska-ale-szybko-odchodza-Blaski-i-cienie-Bundeswehry-9071307.html</link>
      <description>Niemiecka armia osiągnęła najwyższą liczebność od 12 lat i ma obecnie 184,2 tys. żołnierzy w czynnej służbie - powiedział agencji dpa minister obrony Niemiec Boris Pistorius. Jak podkreślił, Bundeswehra odnotowała najlepszy wynik rekrutacyjny...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-garna-sie-do-wojska-ale-szybko-odchodza-Blaski-i-cienie-Bundeswehry-9071307.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Efekt Trumpa: Ameryka miała być wielka, a rosną... Chiny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Efekt-Trumpa-Ameryka-miala-byc-wielka-a-rosna-Chiny-9071303.html</link>
      <description>Choć naczelnym hasłem prezydenta USA Donalda Trumpa jest uczynienie Ameryki znów wielką, jego działania w niezamierzony sposób powodują, że wielkie, jeśli chodzi o globalne wpływy, stają się przede wszystkim Chiny - wynika z badania think-tanku...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Efekt-Trumpa-Ameryka-miala-byc-wielka-a-rosna-Chiny-9071303.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sabotażysta na umowę-zlecenie. Brytyjski raport: Polska na celowniku Rosji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sabotazysta-na-umowe-zlecenie-Brytyjski-raport-Polska-na-celowniku-Rosji-9068212.html</link>
      <description>Sabotaż jest kluczową metodą rosyjskiej wojny hybrydowej przeciw Zachodowi, a do jego prowadzenia coraz częściej wykorzystywani są dorywczo pozyskiwani ludzie - napisał w raporcie londyński think tank Royal United Services Institute (RUSI).</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sabotazysta-na-umowe-zlecenie-Brytyjski-raport-Polska-na-celowniku-Rosji-9068212.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wyrok „neosędziego” podważył rozwód. Żurek za utratę 5 mln zł wini weto prezydenta</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyrok-neosedziego-podwazyl-rozwod-Zurek-za-utrate-5-mln-zl-wini-weto-prezydenta-9071305.html</link>
      <description>Szef MS Waldemar Żurek ocenił, że gdyby ustawa „praworządnościowa” weszła w życie, nie byłoby sprawy byłych małżonków, których rozwód zakwestionował sąd w Giżycku, bo wyrok wydał neosędzia. Jak dodał, będzie przekonywał prezydenta...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyrok-neosedziego-podwazyl-rozwod-Zurek-za-utrate-5-mln-zl-wini-weto-prezydenta-9071305.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 18:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kij i marchewka w POZ. NFZ płaci za wyniki, ale zabierze pieniądze za bierność</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kij-i-marchewka-w-POZ-NFZ-placi-za-wyniki-ale-zabierze-pieniadze-za-biernosc-9071340.html</link>
      <description>Dodatek motywacyjny ma zmobilizować poradnie podstawowej opieki zdrowotnej do zwiększenia liczby pacjentów korzystających z opieki koordynowanej – weszło w życie zarządzenie prezesa Narodowego Funduszu Zdrowia w tej sprawie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kij-i-marchewka-w-POZ-NFZ-placi-za-wyniki-ale-zabierze-pieniadze-za-biernosc-9071340.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 18:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rozłam w PiS już pewny? "Jeśli nie przejmie PiS, skorzysta z rozpadu Polski 2050"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozlam-w-PiS-juz-pewny-Jesli-nie-przejmie-PiS-skorzysta-z-rozpadu-Polski-2050-9071175.html</link>
      <description>Jeżeli Mateuszowi Morawieckiemu nie uda się przejąć Prawa i Sprawiedliwości, to być może będzie zakładał nową partię - oceniła w Studiu PAP prof. Anna Pacześniak. Zdaniem politolożki z Uniwersytetu Wrocławskiego tego typu projekty mają...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozlam-w-PiS-juz-pewny-Jesli-nie-przejmie-PiS-skorzysta-z-rozpadu-Polski-2050-9071175.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 18:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tajemnicza broń USA wyłączyła radary w Caracas. "Nic nie zadziałało"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajemnicza-technologia-USA-wylaczyla-radary-w-Caracas-Trump-Nic-nie-zadzialalo-9073663.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump ujawnił, że podczas operacji schwytania Nicolasa Maduro w Caracas kluczowe było wykorzystanie nowej tajnej broni o nazwie Discombobulator - napisał w sobotę „New York Post”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajemnicza-technologia-USA-wylaczyla-radary-w-Caracas-Trump-Nic-nie-zadzialalo-9073663.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 18:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ministerstwo ujawniło „kod” mObywatela. Eksperci: To kpina</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ministerstwo-ujawnilo-kod-mObywatela-Eksperci-To-kpina-9069950.html</link>
      <description>Z opublikowanych przez Ministerstwo Cyfryzacji (MC) fragmentów kodu źródłowego mObywatela nie dowiemy się, czy aplikacja nie ma np. funkcji śledzenia, resort nie zachował się transparentnie - ocenili dla PAP eksperci cyberbezpieczeństwa Adam...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ministerstwo-ujawnilo-kod-mObywatela-Eksperci-To-kpina-9069950.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paradoks polskiego AI. Co drugi pracownik używa narzędzi, ale firmy mało na tym zarabiają</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paradoks-polskiego-AI-Co-drugi-pracownik-uzywa-narzedzi-ale-firmy-malo-na-tym-zarabiaja-9068204.html</link>
      <description>5 proc. polskich firm generuje dzięki AI ponad jedną czwartą swoich przychodów, podczas gdy średnia dla Europy wynosi 22 proc. - wynika z raportu Deloitte. Jednocześnie ponad połowa polskich firm przeznacza powyżej 10 proc. budżetu technologicznego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paradoks-polskiego-AI-Co-drugi-pracownik-uzywa-narzedzi-ale-firmy-malo-na-tym-zarabiaja-9068204.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czystki w chińskiej armii. Numer 2. w hierarchii podejrzany o korupcję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czystki-w-chinskiej-armii-Numer-2-w-hierarchii-podejrzany-o-korupcje-9073668.html</link>
      <description>Chiński resort obrony poinformował w sobotę o wszczęciu śledztwa przeciwko generałowi Zhangowi Youxia. To wiceprzewodniczący potężnej Centralnej Komisji Wojskowej, ostatni generał z pierwotnego składu tego gremium i nr 2 w hierarchii armii...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czystki-w-chinskiej-armii-Numer-2-w-hierarchii-podejrzany-o-korupcje-9073668.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 19:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ajatollah Chamenei boi się ataku USA. Zamieszkał w głębokim schronie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ajatollah-Chamenei-boi-sie-ataku-USA-Zamieszkal-w-glebokim-schronie-9073669.html</link>
      <description>Najwyższy przywódca Iranu Ali Chamenei wprowadził się do specjalnie dla niego przygotowanego podziemnego schronu w Teheranie po tym, gdy wyżsi urzędnicy armii i bezpieczeństwa uznali potencjalny atak USA za wysoce prawdopodobny - podał opozycyjny...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ajatollah-Chamenei-boi-sie-ataku-USA-Zamieszkal-w-glebokim-schronie-9073669.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 19:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atak zimy w USA. Ponad 10 tys. lotów odwołanych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-w-USA-Ponad-10-tys-lotow-odwolanych-9073676.html</link>
      <description>Z powodu burzy śnieżnej, która nawiedziła w sobotę USA i która ma potrwać do poniedziałku, odwołano ponad 10 tys. lotów - donosi stacja CNN. W sobotę ostrzeżenia w związku z trudnymi warunkami atmosferycznymi dotyczą ok. 190 mln mieszkańców...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-w-USA-Ponad-10-tys-lotow-odwolanych-9073676.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 20:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Macron: Słowa Trumpa o żołnierzach NATO w Afganistanie nie do przyjęcia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Macron-Slowa-Trumpa-o-zolnierzach-NATO-w-Afganistanie-nie-do-przyjecia-9073677.html</link>
      <description>Słowa prezydenta USA Donalda Trumpa o tym, że żołnierze NATO w Afganistanie „trzymali się trochę z tyłu” były niedopuszczalne – skomentował w sobotę prezydent Francji Emmanuel Macron, cytowany przez portal radia FranceInfo.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Macron-Slowa-Trumpa-o-zolnierzach-NATO-w-Afganistanie-nie-do-przyjecia-9073677.html</guid>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2026 20:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zmiany w Wenezueli. Delcy Rodriguez chce układu z opozycją</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-Wenezueli-Delcy-Rodriguez-chce-ukladu-z-opozycja-9073694.html</link>
      <description>Delcy Rodriguez, która na początku stycznia przejęła obowiązki prezydenta Wenezueli po schwytaniu Nicolasa Maduro przez siły USA, zaapelowała w sobotę o „dojście do porozumień” z opozycją – przekazała agencja AFP.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-Wenezueli-Delcy-Rodriguez-chce-ukladu-z-opozycja-9073694.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 00:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rozejm w Syrii przedłużony. Ruszył transport tysięcy więźniów do Iraku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozejm-w-Syrii-przedluzony-Ruszyl-transport-tysiecy-wiezniow-do-Iraku-9073697.html</link>
      <description>Rozejm w walkach pomiędzy syryjskimi wojskami rządowymi a siłami kurdyjskimi, który miał pierwotnie wygasnąć w sobotę wieczorem, został przedłużony o 15 dni – poinformowały w nocy z soboty na niedzielę obie walczące strony.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozejm-w-Syrii-przedluzony-Ruszyl-transport-tysiecy-wiezniow-do-Iraku-9073697.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 02:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szpiedzy Iranu w Ameryce Południowej. USA naciskają na Boliwię</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szpiedzy-Iranu-w-Ameryce-Poludniowej-USA-naciskaja-na-Boliwie-9073700.html</link>
      <description>Stany Zjednoczone naciskają na nowe władze Boliwii, by wydaliły z kraju irańskich szpiegów – podała w sobotę wieczorem agencja Reutera, powołując się na anonimowe źródła. Według nich Boliwia była ważną bazą dla operacji wywiadowczych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szpiedzy-Iranu-w-Ameryce-Poludniowej-USA-naciskaja-na-Boliwie-9073700.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 03:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Witkoff: Rozmowy w Abu Zabi będą kontynuowane w przyszłym tygodniu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Witkoff-Rozmowy-w-Abu-Zabi-beda-kontynuowane-w-przyszlym-tygodniu-9073701.html</link>
      <description>Rozmowy trójstronne między delegacjami USA, Rosji i Ukrainy w Abu Zabi były bardzo konstruktywne i będą kontynuowane w przyszłym tygodniu - poinformował wysłannik ds. misji pokojowych Steve Witkoff.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Witkoff-Rozmowy-w-Abu-Zabi-beda-kontynuowane-w-przyszlym-tygodniu-9073701.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent Brazylii skrytykował inicjatywę utworzenia Rady Pokoju Trumpa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Lula-da-Silva-skrytykowal-inicjatywe-utworzenia-Rady-Pokoju-Trumpa-9073704.html</link>
      <description>Prezydent Brazylii Luiz Inacio Lula da Silva skrytykował w sobotę inicjatywę utworzenia Rady Pokoju dla Strefy Gazy, z którą wystąpił prezydent USA Donald Trump, i stwierdził, że świat przeżywa „delikatny i niebezpieczny moment naznaczony...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Lula-da-Silva-skrytykowal-inicjatywe-utworzenia-Rady-Pokoju-Trumpa-9073704.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 04:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Białe szaleństwo kosztuje. Tyle trzeba zapłacić za karnety i sprzęt</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Karnety-lekcje-jazdy-wypozyczenie-sprzetu-Tyle-kosztuje-zima-na-stoku-9073611.html</link>
      <description>Zimowy sezon ruszył pełną parą, a polskie stoki znów zapełniły się miłośnikami białego szaleństwa. Podobnie jak duża jest popularność narciarstwa i snowboardu, tak i koszty – od karnetów i wypożyczenia sprzętu, po lekcje z instruktorem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Karnety-lekcje-jazdy-wypozyczenie-sprzetu-Tyle-kosztuje-zima-na-stoku-9073611.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielkie odrodzenie polskiej floty. Miliardy na okręty podwodne i fregaty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielkie-odrodzenie-polskiej-floty-Miliardy-na-okrety-podwodne-i-fregaty-9072677.html</link>
      <description>Polska prowadzi największą modernizację swojej marynarki wojennej od czasu zimnej wojny i rozwija długo zaniedbywane zdolności morskie w odpowiedzi na zagrożenie ze strony Rosji na Bałtyku – poinformował brytyjski dziennik „Financial Times”...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielkie-odrodzenie-polskiej-floty-Miliardy-na-okrety-podwodne-i-fregaty-9072677.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Śmierć z tej samej taśmy. "Niewidzialna ręka", czyli jak chiński przemysł napędza strony wojny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Smierc-z-tej-samej-tasmy-Niewidzialna-reka-czyli-jak-chinski-przemysl-napedza-strony-wojny-9072349.html</link>
      <description>Wojna w Ukrainie nie toczy się wyłącznie na froncie. Jej zaplecze działa tysiące kilometrów dalej - w chińskich fabrykach dronów. To tam, przy tych samych liniach produkcyjnych, rosyjscy i ukraińscy nabywcy kupują kluczowe komponenty. Historia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Smierc-z-tej-samej-tasmy-Niewidzialna-reka-czyli-jak-chinski-przemysl-napedza-strony-wojny-9072349.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Deweloperzy sami zastawili na siebie pułapkę. Lawinowo rośnie liczba niesprzedanych mieszkań</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-sami-zastawili-na-siebie-pulapke-Lawinowo-rosnie-liczba-niesprzedanych-mieszkan-9068219.html</link>
      <description>W Krakowie, Poznaniu, Wrocławiu, a przede wszystkim w Łodzi i Katowicach gwałtownie wzrosła liczba mieszkań, które nie znalazły nabywców - wynika z raportu JLL. W ocenie ekspertów taka sytuacja oznacza, że część firm deweloperskich może...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-sami-zastawili-na-siebie-pulapke-Lawinowo-rosnie-liczba-niesprzedanych-mieszkan-9068219.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Relacje Berlin-Waszyngton na zakręcie. Większość Niemców mówi „nie” Trumpowi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Relacje-Berlin-Waszyngton-na-zakrecie-Wiekszosc-Niemcow-mowi-nie-Trumpowi-9073717.html</link>
      <description>Większość obywateli Niemiec postrzega prezydenta USA Donalda Trumpa jako zagrożenie dla ich kraju - wynika z sondażu ośrodka INSA, przeprowadzonego na zlecenie gazety „Bild am Sonntag”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Relacje-Berlin-Waszyngton-na-zakrecie-Wiekszosc-Niemcow-mowi-nie-Trumpowi-9073717.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 06:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rose: Polska nie ma większego przyjaciela niż prezydent Trump</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rose-Polska-nie-ma-wiekszego-przyjaciela-niz-prezydent-Trump-9073729.html</link>
      <description>Polska nie ma większego przyjaciela niż prezydent Trump – napisał w niedzielę w serwisie X ambasador USA w Polsce Tom Rose. Dodał, że prezydent USA wielokrotnie podkreślał swój głęboki szacunek m.in. dla zaangażowania Polski w NATO.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rose-Polska-nie-ma-wiekszego-przyjaciela-niz-prezydent-Trump-9073729.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 07:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec z piciem na ulicach Lizbony. Grozi za to czterocyfrowy mandat (oczywiście w euro)</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-piciem-na-ulicach-Lizbony-Grozi-za-to-czterocyfrowy-mandat-oczywiscie-w-euro-9070820.html</link>
      <description>Zatwierdzony przez ratusz Lizbony zakaz nocnej sprzedaży alkoholu na wynos w miejscach publicznych dzieli mieszkańców portugalskiej stolicy oraz przedsiębiorców. Restrykcje zaczną obowiązywać 16 lutego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-piciem-na-ulicach-Lizbony-Grozi-za-to-czterocyfrowy-mandat-oczywiscie-w-euro-9070820.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy wychodzą z psychicznego dołka? Duma na rekordowym poziomie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-wychodza-z-psychicznego-dolka-Duma-na-rekordowym-poziomie-9070734.html</link>
      <description>2025 był kolejnym rokiem poprawy samopoczucia Polaków. W porównaniu z 2024 r. przybyło przede wszystkim ankietowanych deklarujących wielokrotne doświadczanie dumy z własnych osiągnięć. Ich odsetek jest najwyższy od 1990 r. – wynika z opublikowanego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-wychodza-z-psychicznego-dolka-Duma-na-rekordowym-poziomie-9070734.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Strzelanina w Minneapolis. Trump: Władze podżegają do buntu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-W-Minneapolis-w-strzelaninie-z-udzialem-agentow-federalnych-zginal-mezczyzna-trwaja-protesty-opis-9073671.html</link>
      <description>W Minneapolis w sobotę doszło do strzelaniny z udziałem agentów federalnych, w której zabity został mężczyzna. Na miejscu zdarzenia gromadzi się coraz więcej protestujących. Dochodzi do starć z funkcjonariuszami, policja użyła gazu łzawiącego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-W-Minneapolis-w-strzelaninie-z-udzialem-agentow-federalnych-zginal-mezczyzna-trwaja-protesty-opis-9073671.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>800 plus dla Ukraińców zawieszone. Duże zmiany od lutego, ZUS sprawdzi aktywność zawodową</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/800-plus-dla-Ukraincow-zawieszone-Duze-zmiany-od-lutego-ZUS-sprawdzi-aktywnosc-zawodowa-9073733.html</link>
      <description>Od lutego zmienią się zasady wypłaty 800 plus dla obywateli Ukrainy ze statusem UKR. Nowe przepisy obejmą około 150 tys. osób, które będą miały obowiązek ponownie złożyć wniosek oraz spełnić warunek aktywności zawodowej - poinformował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/800-plus-dla-Ukraincow-zawieszone-Duze-zmiany-od-lutego-ZUS-sprawdzi-aktywnosc-zawodowa-9073733.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wspólny poligon Polski i Litwy? Padła propozycja Nausedy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wspolny-poligon-Polski-i-Litwy-Padla-propozycja-Nausedy-9073679.html</link>
      <description>Zachęcamy Polskę do rozważenia możliwości rozszerzenia planowanego poligonu w rejonie łoździejskim na Polskę i utworzenia wspólnego obiektu wojskowego obu krajów – oświadczył prezydent Litwy Gitanas Nauseda, cytowany w sobotę w komunikacie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wspolny-poligon-Polski-i-Litwy-Padla-propozycja-Nausedy-9073679.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Donald Trump grozi Kanadzie. Cła 100 proc. na wszystkie towary, jeśli...</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donald-Trump-grozi-Kanadzie-Cla-100-proc-na-wszystkie-towary-jesli-9073643.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump zagroził w sobotę na własnej platformie społecznościowej Truth Social, że nałoży cła w wysokości 100 proc. na wszystkie importowane towary z Kanady, jeśli kraj ten zawrze umowę handlową z Chinami.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donald-Trump-grozi-Kanadzie-Cla-100-proc-na-wszystkie-towary-jesli-9073643.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 08:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Premier Kanady Carney. "Realista gotowy postawić się Trumpowi"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Kanady-Carney-Realista-gotowy-postawic-sie-Trumpowi-9072028.html</link>
      <description>Premier Kanady Mark Carney przekonując w Davos, że państwa średniej wielkości nie są bezsilne wobec nacisków ze strony mocarstw, objawił się jako polityk, który może się postawić prezydentowi USA Donaldowi Trumpowi - ocenił brytyjski dziennik...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Kanady-Carney-Realista-gotowy-postawic-sie-Trumpowi-9072028.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Emeryci pracują, bo muszą. Średnio mają do spłacenia ok. 34 tys. zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emeryci-pracuja-bo-musza-Srednio-maja-do-splacenia-ok-34-tys-zl-9070262.html</link>
      <description>Łączne zaległości finansowe seniorów wzrosły w ciągu roku do ok. 12 mld zł, mimo spadku liczby osób mających problemy ze spłatą zobowiązań – wynika z danych BIG InfoMonitor i BIK. Coraz więcej emerytów pracuje, by poradzić sobie z kosztami...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emeryci-pracuja-bo-musza-Srednio-maja-do-splacenia-ok-34-tys-zl-9070262.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BGK daje drugie życie zabytkom. Fundusze unijne na rewitalizację wracają do gry</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/BGK-daje-drugie-zycie-zabytkom-Fundusze-unijne-na-rewitalizacje-wracaja-do-gry-9070260.html</link>
      <description>Inwestorzy planujący rewitalizację budynków w województwach śląskim i mazowieckim będą mogli skorzystać z pożyczek rewitalizacyjnych udzielanych przez Bank Gospodarstwa Krajowego - poinformował polski bank rozwoju. Ubiegać się można maksymalnie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/BGK-daje-drugie-zycie-zabytkom-Fundusze-unijne-na-rewitalizacje-wracaja-do-gry-9070260.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zakopane wyczerpało limit zezwoleń na sprzedaż alkoholu na wynos</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakopane-wyczerpalo-limit-zezwolen-na-sprzedaz-alkoholu-na-wynos-9073742.html</link>
      <description>W Zakopanem został osiągnięty limit dotyczący wydawania wszystkich rodzajów zezwoleń na sprzedaż napojów alkoholowych przeznaczonych do spożycia poza miejscem sprzedaży – poinformował Urząd Miasta. Oznacza to, że do odwołania nie będą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakopane-wyczerpalo-limit-zezwolen-na-sprzedaz-alkoholu-na-wynos-9073742.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 09:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec piwa i grzańca przy wyciągu? Polacy chcą kontroli trzeźwości</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-alkoholem-na-stokach-Polacy-chca-kontroli-trzezwosci-9073703.html</link>
      <description>Aż 80 proc. Polaków opowiada się za zakazem sprzedaży alkoholu na stokach i kontrolami trzeźwości osób korzystających z wyciągów - napisała Wirtualna Polska.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-alkoholem-na-stokach-Polacy-chca-kontroli-trzezwosci-9073703.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 09:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Powstanie "brytyjskie FBI". Rząd planuje dużą reformę policji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powstanie-brytyjskie-FBI-Rzad-planuje-duza-reforme-policji-9073711.html</link>
      <description>Rząd Wielkiej Brytanii ogłosił plan utworzenia nowej agencji policyjnej, określanej jako „brytyjskie FBI”, która ma walczyć z terroryzmem, przestępczością zorganizowaną i oszustwami – przekazały w nocy z soboty na niedzielę brytyjskie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powstanie-brytyjskie-FBI-Rzad-planuje-duza-reforme-policji-9073711.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Legislacyjny paradoks. Unia kasuje polskie przepisy o cyberbezpieczeństwie?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Legislacyjny-paradoks-Unia-kasuje-polskie-przepisy-o-cyberbezpieczenstwie-9072935.html</link>
      <description>Projekt nowelizacji KSC od początku przypominał „rozpędzoną kulę śniegową”. Do technicznej implementacji dyrektywy UE, doklejano przez lata polityczne przepisy o dostawcach wysokiego ryzyka (HRV – High Risk Vendors). Dziś ta strategia mści...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Legislacyjny-paradoks-Unia-kasuje-polskie-przepisy-o-cyberbezpieczenstwie-9072935.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oscypek made in Brazil. Górale oburzeni umową z Mercosurem: wódka ważniejsza</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oscypek-made-in-Brazil-Gorale-oburzeni-umowa-z-Mercosurem-wodka-wazniejsza-9071534.html</link>
      <description>Producenci lokalnej żywności uważają, że umowa UE–Mercosur powinna chronić tradycyjne produkty, jak np. oscypek i podkreślają, że dotąd ochroną objęto dwa polskie alkohole. Resort rolnictwa tłumaczy to m.in. małym znaczeniem ekonomicznym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oscypek-made-in-Brazil-Gorale-oburzeni-umowa-z-Mercosurem-wodka-wazniejsza-9071534.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI zmienia zasady gry. Prawie połowa firm woli praktykę od dyplomu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/AI-zmienia-zasady-gry-Prawie-polowa-firm-woli-praktyke-od-dyplomu-9070992.html</link>
      <description>W ubiegłym roku 47 proc. firm podczas rekrutacji i rozwoju pracowników większą uwagę zwracało na praktyczne umiejętności niż na wiedzę teoretyczną, w związku z rozwojem sztucznej inteligencji - wynika z raportu EFL. Najbardziej wpływ AI na...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/AI-zmienia-zasady-gry-Prawie-polowa-firm-woli-praktyke-od-dyplomu-9070992.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Agenci Trumpa pod lupą prokuratury. Skandal w Minneapolis po śmiertelnym strzale</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Agenci-Trumpa-pod-lupa-prokuratury-Skandal-w-Minneapolis-po-smiertelnym-strzale-9073752.html</link>
      <description>Prokuratura hrabstwa Hennepin ze stolicą w Minneapolis oraz Biuro Śledcze Stanu Minnesota złożyły pozew przeciwko administracji USA, który ma zapobiec – jak uzasadnili wnioskodawcy – manipulacjom i niszczeniu dowodów w związku ze śmiertelnym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Agenci-Trumpa-pod-lupa-prokuratury-Skandal-w-Minneapolis-po-smiertelnym-strzale-9073752.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 10:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Konsultant to nie „wentyl” dla frustracji. Ciemna strona pracy w obsłudze klienta</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konsultant-to-nie-wentyl-dla-frustracji-Ciemna-strona-pracy-w-obsludze-klienta-9071522.html</link>
      <description>Pracownicy obsługi klienta coraz częściej stają się adresatami agresji słownej i hejtu. Problem ten dotyczy znacznej części osób pracujących w bezpośrednim kontakcie z klientami i ma wymierny wpływ na ich zdrowie psychiczne, absencję...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konsultant-to-nie-wentyl-dla-frustracji-Ciemna-strona-pracy-w-obsludze-klienta-9071522.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy wciąż kopcą. Kryzys programu „Czyste powietrze”?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-wciaz-kopca-Kryzys-programu-Czyste-powietrze-9071007.html</link>
      <description>Ponad 2,5 miliona gospodarstw domowych wciąż korzysta ze starych pieców, głównie z powodu wysokich kosztów ich wymiany - wynika z badania przeprowadzonego m.in. przez Polski Alarm Smogowy. Jednocześnie 7 proc. badanych wskazuje, że węgiel będzie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-wciaz-kopca-Kryzys-programu-Czyste-powietrze-9071007.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inwestycje w dane rosną. Firmy szukają specjalistów od zarządzania, ale informacją</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestycje-w-dane-rosna-Firmy-szukaja-specjalistow-od-zarzadzania-ale-informacja-9070937.html</link>
      <description>43 proc. firm zwiększyło w ciągu ostatniego roku budżety na zarządzanie danymi - wynika z raportu Deloitte "Chief Data Officer Survey 2025". 73 proc. respondentów inwestuje w technologie zarządzania danymi i data governance, a 54 proc. odnotowało...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestycje-w-dane-rosna-Firmy-szukaja-specjalistow-od-zarzadzania-ale-informacja-9070937.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NIK uderza w resort klimatu. 3,7 mln zł na e-busy do Morskiego Oka pod lupą kontrolerów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NIK-uderza-w-resort-klimatu-3-7-mln-zl-na-e-busy-do-Morskiego-Oka-pod-lupa-kontrolerow-9072966.html</link>
      <description>Najwyższa Izba Kontroli zakwestionowała sposób przyznania przez Ministerstwo Klimatu i Środowiska 3,7 mln zł dotacji na elektryczne busy do Morskiego Oka, wskazując na brak zasad ich wykorzystania. Resort nie zgadza się z tą oceną i podkreśla...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NIK-uderza-w-resort-klimatu-3-7-mln-zl-na-e-busy-do-Morskiego-Oka-pod-lupa-kontrolerow-9072966.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>W Krakowie otwarto oddział akceleratora innowacji obronnych NATO</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Krakowie-otwarto-oddzial-akceleratora-innowacji-obronnych-NATO-9072875.html</link>
      <description>W Krakowie powstał akcelerator innowacji obronnych NATO, który ma wspierać produkcję nowoczesnych rozwiązań m.in. dla przemysłu zbrojeniowego. Jego otwarcie jest najlepszym przykładem, że NATO rozwija swoje zdolności na wschodniej flance –...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Krakowie-otwarto-oddzial-akceleratora-innowacji-obronnych-NATO-9072875.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska pozbywa się biurokracji. 128 postulatów Brzoski już weszło w życie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-pozbywa-sie-biurokracji-128-postulatow-Brzoski-juz-weszlo-w-zycie-9071698.html</link>
      <description>Z 500 opublikowanych przez SprawdzaMY postulatów deregulacyjnych, 128 weszło już w życie - przekazała Inicjatywa. Chodzi m.in. o cyfrową komunikację z pracownikiem zamiast papierowej, wypłatę ekwiwalentu za urlop wraz z wynagrodzeniem oraz dotacje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-pozbywa-sie-biurokracji-128-postulatow-Brzoski-juz-weszlo-w-zycie-9071698.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czipy, AI i... K-pop. Sojusz technologiczny Włoch i Korei Południowej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czipy-AI-i-K-pop-Sojusz-technologiczny-Wloch-i-Korei-Poludniowej-9070324.html</link>
      <description>Prezydent Korei Płd. Li Dze Mjung i szefowa włoskiego rządu Giorgia Meloni uzgodnili w Seulu zacieśnienie współpracy w dziedzinie sztucznej inteligencji, półprzewodników i minerałów krytycznych. Oba kraje podpisały trzy memoranda, w tym dotyczące...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czipy-AI-i-K-pop-Sojusz-technologiczny-Wloch-i-Korei-Poludniowej-9070324.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bojkot USA w Europie. Duńczycy masowo czyszczą koszyki i portfele</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bojkot-USA-w-Europie-Dunczycy-masowo-czyszcza-koszyki-i-portfele-9073762.html</link>
      <description>Agencja Bloomberg poinformowała w niedzielę, że w ostatnim czasie w Danii szybko zaczęło przybywać osób, które bojkotują produkty z USA. Ułatwiają to specjalne aplikacje, które służą do identyfikacji krajów pochodzenia towarów; prym wiedzie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bojkot-USA-w-Europie-Dunczycy-masowo-czyszcza-koszyki-i-portfele-9073762.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 12:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gospodarka Europy zostaje w tyle za USA i Azją. Inflacja spadnie, ale wzrostu nie widać</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gospodarka-Europy-zostaje-w-tyle-za-USA-i-Azja-Inflacja-spadnie-ale-wzrostu-nie-widac-9073741.html</link>
      <description>Strefa euro wchodzi w 2026 r. z widoczną poprawą stabilności makroekonomicznej, ale bez silnego impulsu wzrostowego – czytamy w „Tygodniku Gospodarczym PIE”. Ekonomiści PIE przypomnieli, że według prognoz MFW wzrost PKB w strefie euro przyspieszy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gospodarka-Europy-zostaje-w-tyle-za-USA-i-Azja-Inflacja-spadnie-ale-wzrostu-nie-widac-9073741.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska liderem światłowodów? Jesteśmy powyżej unijnej średniej, ale miedź musi zniknąć</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-liderem-swiatlowodow-Jestesmy-powyzej-unijnej-sredniej-ale-miedz-musi-zniknac-9071780.html</link>
      <description>Komisja Europejska w ramach reformy prawa telekomunikacyjnego zaproponowała, by w ciągu najbliższych trzech lat państwa UE przygotowały się do całkowitej rezygnacji z kabli miedzianych na rzecz światłowodów. Chce też, by licencje dla operatorów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-liderem-swiatlowodow-Jestesmy-powyzej-unijnej-sredniej-ale-miedz-musi-zniknac-9071780.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rosja uderza w Unię. Pieskow o Kai Kallas: Nigdy nie będziemy z nią rozmawiać</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-uderza-w-Unie-Pieskow-o-Kai-Kallas-Nigdy-nie-bedziemy-z-nia-rozmawiac-9073772.html</link>
      <description>Rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow powiedział w niedzielę, że dopóki za sprawy zagraniczne w Unii Europejskiej odpowiada Kaja Kallas, Rosja nie będzie z nią o niczym rozmawiać – poinformował Reuters, cytując wywiad Pieskowa dla rosyjskiej telewizji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-uderza-w-Unie-Pieskow-o-Kai-Kallas-Nigdy-nie-bedziemy-z-nia-rozmawiac-9073772.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 13:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ołów w popularnej elektronice. UOKiK wycofuje ze sprzedaży smartwatche i słuchawki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Olow-w-popularnej-elektronice-UOKiK-wycofuje-ze-sprzedazy-smartwatche-i-sluchawki-9073031.html</link>
      <description>Inspekcja Handlowa wykryła przekroczenia dopuszczalnych norm substancji niebezpiecznych w 4 z 30 skontrolowanych modeli słuchawek i smartwatchy – poinformował UOKiK. Z powodu wad konstrukcyjnych inspekcja zakwestionowała zaś 5 z 9 modeli ławek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Olow-w-popularnej-elektronice-UOKiK-wycofuje-ze-sprzedazy-smartwatche-i-sluchawki-9073031.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Długie kolejki w przychodniach i szpitalach. Ekspertka: To wina chaosu, a nie braku pieniędzy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlugie-kolejki-w-przychodniach-i-szpitalach-Ekspertka-To-wina-chaosu-a-nie-braku-pieniedzy-9071495.html</link>
      <description>Odmowy badań i wydłużające się kolejki to efekt chaosu, a nie braku pieniędzy w ochronie zdrowia – powiedziała PAP ekspertka Centrum im. Adama Smitha Anna Gołębicka. Uważa, że decyzje dotyczące systemu są podejmowane bez spojrzenia na demografię...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlugie-kolejki-w-przychodniach-i-szpitalach-Ekspertka-To-wina-chaosu-a-nie-braku-pieniedzy-9071495.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dlaczego zniknęli Brajanowie i Dżesiki? Imiona, moda i społeczne znaczenia wyborów rodziców</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlaczego-znikneli-Brajanowie-i-Dzesiki-Imiona-moda-i-spoleczne-znaczenia-wyborow-rodzicow-9070879.html</link>
      <description>Moda na imiona nie znika, ale zmienia swój charakter – twierdzi socjolog dr Paweł Tomanek. W rozmowie z PAP tłumaczy, dlaczego obcobrzmiące imiona stały się obiektem szyderstw, jak działa klasowość imion oraz dlaczego rodzice coraz częściej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlaczego-znikneli-Brajanowie-i-Dzesiki-Imiona-moda-i-spoleczne-znaczenia-wyborow-rodzicow-9070879.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy lubią laptopy premium. Firmy kupują komputery trzy razy szybciej niż konsumenci</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-lubia-laptopy-premium-Firmy-kupuja-komputery-trzy-razy-szybciej-niz-konsumenci-9068319.html</link>
      <description>W 2026 r. polski rynek sprzętu komputerowego będzie rósł, ale wyzwaniem będzie dostępność komponentów, głównie kości pamięci - powiedział PAP Biznes Paweł Miszkiewicz, Dyrektor Kanału Partnerskiego w HP Inc Polska. Wskazał, że w Polsce...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-lubia-laptopy-premium-Firmy-kupuja-komputery-trzy-razy-szybciej-niz-konsumenci-9068319.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czym jest Złota Kopuła, której część Trump chce rozmieścić na Grenlandii?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czym-jest-Zlota-Kopula-ktorej-czesc-Trump-chce-rozmiescic-na-Grenlandii-9072868.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział, że umowa dotycząca Grenlandii ma przewidywać zainstalowanie „części” systemu Złota Kopuła na tej wyspie. Złota Kopuła - to projekt nowej tarczy antyrakietowej, zakładający m.in. umieszczenie pocisków...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czym-jest-Zlota-Kopula-ktorej-czesc-Trump-chce-rozmiescic-na-Grenlandii-9072868.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zmiany w systemie kaucyjnym? Najwcześniej za pół roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-systemie-kaucyjnym-Najwczesniej-za-pol-roku-9071942.html</link>
      <description>Do czerwca ma być decyzja ws. ewentualnych zmian dotyczących systemu kaucyjnego - przekazała wiceminister klimatu Anita Sowińska. Podkreśliła, że jest zwolenniczką włączenia do systemu jednorazowych szklanych butelek w tym tzw. małpek, ale...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-systemie-kaucyjnym-Najwczesniej-za-pol-roku-9071942.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Junta w Mjanmie domyka system. Kuriozalne sceny przy urnach i zniknięcie noblistki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Junta-w-Mjanmie-domyka-system-Kuriozalne-sceny-przy-urnach-i-znikniecie-noblistki-9073788.html</link>
      <description>W Mjanmie (Birmie) zakończyła się w niedzielę ostatnia, trzecia tura wyborów parlamentarnych, ogłoszonych przez rządzącą krajem juntę wojskową. Mieszkańcy Rangunu, największego miasta w kraju, mówili PAP o towarzyszącej głosowaniu atmosferze...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Junta-w-Mjanmie-domyka-system-Kuriozalne-sceny-przy-urnach-i-znikniecie-noblistki-9073788.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Witkoff: Rozmowy z Netanjahu na temat planu dla Strefy Gazy były konstruktywne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Witkoff-Rozmowy-z-Netanjahu-na-temat-planu-dla-Strefy-Gazy-byly-konstruktywne-9073790.html</link>
      <description>Specjalny wysłannik prezydenta USA Steve Witkoff poinformował w niedzielę, że sobotnie rozmowy amerykańskiej delegacji z premierem Izraela Benjaminem Netanjahu na temat drugiej fazy planu pokojowego dla Strefy Gazy były konstruktywne.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Witkoff-Rozmowy-z-Netanjahu-na-temat-planu-dla-Strefy-Gazy-byly-konstruktywne-9073790.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Google i YouTube zamiast księgowej. Szokujący raport o edukacji polskich mikro-biznesów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Google-i-YouTube-zamiast-ksiegowej-Szokujacy-raport-o-edukacji-polskich-mikro-biznesow-9072980.html</link>
      <description>Internet jest głównym źródłem wiedzy pozwalającej m.in. lepiej zarządzać biznesem dla 48 proc. polskich mikro i małych firm; rzadziej korzystają one z porad księgowych oraz doświadczeń innych przedsiębiorców - wynika z badania Fundacji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Google-i-YouTube-zamiast-ksiegowej-Szokujacy-raport-o-edukacji-polskich-mikro-biznesow-9072980.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wyboista droga AI do szpitali. Od błędnych wyników wątrobowych po pozwy sądowe</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyboista-droga-AI-do-szpitali-Od-blednych-wynikow-watrobowych-po-pozwy-sadowe-9068403.html</link>
      <description>Firma OpenAI zaprezentowała w styczniu nowy moduł ChatGPT, który ma m.in. analizować wyniki badań krwi na podstawie dokumentacji medycznej. Użytkownicy nie powinni mieć jednak przekonania, że uzyskają diagnozę od ChatGPT – powiedziała PAP...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyboista-droga-AI-do-szpitali-Od-blednych-wynikow-watrobowych-po-pozwy-sadowe-9068403.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zakaz zdjęć w rosyjskiej Dumie. Wołodin: Fotoreporterzy „szydzą z deputowanych”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-zdjec-w-rosyjskiej-Dumie-Wolodin-Fotoreporterzy-szydza-z-deputowanych-9073091.html</link>
      <description>W niższej izbie rosyjskiego parlamentu, Dumie Państwowej, zaczął obowiązywać zakaz fotografowania posiedzeń plenarnych - poinformował rosyjski dziennik „Wiedomosti”. Według gazety część deputowanych źle wypadła na zdjęciach, co przewodniczący...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-zdjec-w-rosyjskiej-Dumie-Wolodin-Fotoreporterzy-szydza-z-deputowanych-9073091.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Euro w Polsce? Domański: Mamy coraz więcej argumentów za utrzymaniem złotego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Euro-w-Polsce-Domanski-Mamy-coraz-wiecej-argumentow-za-utrzymaniem-zlotego-9073781.html</link>
      <description>Polska posiada coraz więcej argumentów za utrzymaniem swojej narodowej waluty i niewprowadzaniem euro – wskazał minister finansów i gospodarki Andrzej Domański w opublikowanym w niedzielę wywiadzie dla brytyjskiego dziennika „Financial Times”...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Euro-w-Polsce-Domanski-Mamy-coraz-wiecej-argumentow-za-utrzymaniem-zlotego-9073781.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ukraina w UE? Zełenski podał datę, ale Nawrocki studzi zapał. "Trudno osiągalne"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-w-UE-Zelenski-podal-date-ale-Nawrocki-studzi-zapal-Trudno-osiagalne-9073816.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki podkreślił w niedzielę w Wilnie, że warto, by głos takich formatów, jak Trójkąt Lubelski, był słyszalny na świecie. Dodał, że niezależnie od ustroju w Rosji, to jest ona wciąż zagrożeniem, zaś Polska, Litwa i...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-w-UE-Zelenski-podal-date-ale-Nawrocki-studzi-zapal-Trudno-osiagalne-9073816.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Po tragedii w Minneapolis wzrosło ryzyko częściowego shutdownu w USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-tragedii-w-Minneapolis-wzroslo-ryzyko-czesciowego-shutdownu-w-USA-9073842.html</link>
      <description>Kilkoro polityków Partii Demokratycznej zadeklarowało po tragedii w Minneapolis, że zagłosuje w przyszłym tygodniu przeciwko ustawom budżetowym bez poważnych zmian w budżecie resortu bezpieczeństwa krajowego. Odrzucenie ustawy może skutkować...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-tragedii-w-Minneapolis-wzroslo-ryzyko-czesciowego-shutdownu-w-USA-9073842.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 21:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ćwiczenia na Grenlandii bez Węgier. "Nie zostały na nie zaproszone"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cwiczenia-na-Grenlandii-bez-Wegier-Nie-zostaly-na-nie-zaproszone-9073847.html</link>
      <description>Węgry nie wezmą udziału w ćwiczeniach wojskowych na Grenlandii, ponieważ Węgierskie Siły Zbrojne nie zostały na nie zaproszone – potwierdziło ministerstwo obrony, cytowane w niedzielę przez portal Index.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cwiczenia-na-Grenlandii-bez-Wegier-Nie-zostaly-na-nie-zaproszone-9073847.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 23:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przejście w Rafah zostanie otwarte. Izrael stawia jeden warunek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przejscie-w-Rafah-zostanie-otwarte-Izrael-stawia-jeden-warunek-9073851.html</link>
      <description>Izrael otworzy przejście graniczne w Rafah między Strefą Gazy i Egiptem, ale jedynie dla ruchu osobowego po tym jak zakończona zostanie operacja mająca na celu zlokalizowanie ciała ostatniego izraelskiego zakładnika uprowadzonego przez Hamas -...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przejscie-w-Rafah-zostanie-otwarte-Izrael-stawia-jeden-warunek-9073851.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ekstremalna zima paraliżuje Amerykę. Są pierwsze ofiary śmiertelne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekstremalna-zima-paralizuje-Ameryke-Sa-pierwsze-ofiary-smiertelne-9073861.html</link>
      <description>Ekstremalna zima paraliżuje Stany Zjednoczone i zbiera śmiertelne żniwo. W samym Nowym Jorku służby badają sześć zgonów osób przebywających na zewnątrz podczas fali mrozów i intensywnych opadów śniegu. Miliony Amerykanów objęto alertami...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekstremalna-zima-paralizuje-Ameryke-Sa-pierwsze-ofiary-smiertelne-9073861.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cyberbezpieczeństwo w firmach. Brakuje rąk do pracy, a czas goni</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyberbezpieczenstwo-w-firmach-Brakuje-rak-do-pracy-a-czas-goni-9073874.html</link>
      <description>76 proc. firm w UE ma trudności z pozyskaniem specjalistów ds. cyberbezpieczeństwa - wynika z raportu Agencji Unii Europejskiej ds. Cyberbezpieczeństwa (ENISA) na temat wdrażania dyrektywy NIS 2. Wśród pozytywnych stron wdrożenia NIS 2 polskie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyberbezpieczenstwo-w-firmach-Brakuje-rak-do-pracy-a-czas-goni-9073874.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polskie porty z rekordem. Kontenery zalewają Bałtyk, a rząd sypie miliardami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-porty-z-rekordem-Kontenery-zalewaja-Baltyk-a-rzad-sypie-miliardami-9073866.html</link>
      <description>W ubiegłym roku do bałtyckich terminali trafiło o 18 proc. więcej kontenerów niż w 2024. Rekordowe wyniki zachęcają rząd do inwestycji w gospodarkę morską. Wydatki z budżetu na nią wzrosną o połowę - informuje w poniedziałkowy „Puls...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-porty-z-rekordem-Kontenery-zalewaja-Baltyk-a-rzad-sypie-miliardami-9073866.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Klienci uciekają z komisów. Polacy szukają coraz młodszych roczników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klienci-uciekaja-z-komisow-Polacy-szukaja-coraz-mlodszych-rocznikow-9073865.html</link>
      <description>Zmalała liczba transakcji, spadają ceny, klienci szukają młodszych pojazdów. W 2026 r. po raz kolejny zmniejszy się prywatny import aut - czytamy w poniedziałkowym wydaniu Rzeczpospolitej.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klienci-uciekaja-z-komisow-Polacy-szukaja-coraz-mlodszych-rocznikow-9073865.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gorzka diagnoza dla polskiego biznesu. Niskie marże i brak ludzi, transformacja schodzi na dalszy plan</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gorzka-diagnoza-dla-polskiego-biznesu-Niskie-marze-i-brak-ludzi-transformacja-schodzi-na-dalszy-plan-9073823.html</link>
      <description>Polskie MŚP działają na niskich marżach i często nie mają ludzi ani kapitału, by przełożyć wielkie hasła transformacji na konkretne decyzje w firmie. Główny ekonomista Banku Gospodarstwa Krajowego, Mateusz Walewski ostrzega, że źle skoordynowane...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gorzka-diagnoza-dla-polskiego-biznesu-Niskie-marze-i-brak-ludzi-transformacja-schodzi-na-dalszy-plan-9073823.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zaliczka jak pożyczka, czyli jak dobry pomysł zszedł na manowce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/EWA-Earned-Wage-Access-jak-dziala-zaliczka-akonto-wynagrodzenia-9073765.html</link>
      <description>Zamiast czekać na początek miesiąca można wypłacić już zarobione pieniądze natychmiast. Taki pomysł kryje się za usługami nazywanymi EWA, czyli Earned Wage Access. Miały być ułatwieniem dla pracowników, a okazały się nierzadko ścieżką...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/EWA-Earned-Wage-Access-jak-dziala-zaliczka-akonto-wynagrodzenia-9073765.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bareja wiecznie żywy. Niepełnosprawny nie złoży wniosku o dowód przez Internet</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wniosek-o-dowod-osobisty-dla-osoby-niepelnosprawnej-niedostepny-online-9073185.html</link>
      <description>Cyfryzacja w administracji publicznej postępuje, o czym świadczy chociażby dynamiczny rozwój mObywatela. Niestety praktyka pokazuje, że nie każda grupa obywateli korzysta na rozwoju usług cyfrowych. Przykładem jest wniosek o dowód osobisty, którego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wniosek-o-dowod-osobisty-dla-osoby-niepelnosprawnej-niedostepny-online-9073185.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czerwony alarm dla miedzi. Brak nowych kopalń to kolejny argument za wzrostem cen</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czerwony-alarm-dla-miedzi-Brak-nowych-odkryc-to-kolejny-argument-za-wzrostem-cen-9073130.html</link>
      <description>Średni czas od odkrycia złoża do rozpoczęcia eksploatacji miedzi wynosił około 17 lat, a w obecnych realiach ten okres jest nawet dłuższy. Wobec rosnącego deficytu miedzi na światowych rynkach, odkrywanie nowych złóż to prawdziwy wyścig...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czerwony-alarm-dla-miedzi-Brak-nowych-odkryc-to-kolejny-argument-za-wzrostem-cen-9073130.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chińskie auta znowu w natarciu. Na te modele czekamy w 2026 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinskie-auta-znowu-w-natarciu-Na-te-modele-czekamy-w-2026-roku-9073087.html</link>
      <description>Od kompaktowych hatchbacków przez coraz rzadsze na rynku sedanu po siedmioosobowe rodzinne SUV-y – w 2026 r. w polskich salonach pojawi się blisko 30 aut chińskich producentów. W nadchodzących miesiącach będziemy świadkami premier największych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinskie-auta-znowu-w-natarciu-Na-te-modele-czekamy-w-2026-roku-9073087.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA chcą ubiegać się o organizację Expo 2035</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-chca-ubiegac-sie-o-organizacje-Expo-2035-9072888.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump poinformował, że jego kraj będzie ubiegać się o organizację Expo 2035. Wystawa światowa miałaby odbyć się na Florydzie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-chca-ubiegac-sie-o-organizacje-Expo-2035-9072888.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>System KSeF i faktury. Ekspert ostrzega przed wyciekiem danych i wspomina o Enigmie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/System-KSeF-i-faktury-Ekspert-ostrzega-przed-wyciekiem-danych-i-wspomina-o-Enigmie-9073867.html</link>
      <description>Resort finansów korzysta z rozwiązań oferowanych przez podmiot prywatny, który będzie miał dostęp do danych z faktur wystawianych przy użyciu KSeF - pisze w poniedziałkowym wydaniu „Dziennik Gazeta Prawna”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/System-KSeF-i-faktury-Ekspert-ostrzega-przed-wyciekiem-danych-i-wspomina-o-Enigmie-9073867.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>34. Finał WOŚP. Na liczniku ponad 183 mln zł. Rekordu nie uda się pobić?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/34-Final-WOSP-Na-liczniku-juz-ponad-40-mln-zl-9073760.html</link>
      <description>W niedzielę przed północą na koncie 34. Finału Wielkiej Orkiestry Świątecznej Pomocy było ponad 183 mln zł. Ostateczny rezultat, który zawsze jest wyższy od kwoty z dnia finału, Fundacja ogłosi za kilka tygodni.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/34-Final-WOSP-Na-liczniku-juz-ponad-40-mln-zl-9073760.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skandal w Minneapolis. Trump: Nie lubię żadnego strzelania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strzelanina-w-Minneapolis-Trump-Nie-lubie-zadnego-strzelania-9073855.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump w niedzielnej rozmowie z gazetą „Wall Street Journal” odmówił odpowiedzi na pytanie, czy agent federalny, który zastrzelił mężczyznę w Minneapolis, działał w sposób odpowiedni. Zaznaczył, że administracja „analizuje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strzelanina-w-Minneapolis-Trump-Nie-lubie-zadnego-strzelania-9073855.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sudan Południowy przyjął migrantów i wystawił USA rachunek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sudan-Poludniowy-przyjal-migrantow-i-wystawil-USA-rachunek-Dluga-lista-zadan-9073843.html</link>
      <description>Po przyjęciu w ubiegłym roku ośmiu migrantów, deportowanych ze Stanów Zjednoczonych, Sudan Południowy zażądał od Waszyngtonu zapłaty w postaci zniesienia sankcji, nałożonych na byłego wiceprezydenta Benjamina Bol Mela, oskarżonego o defraudację...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sudan-Poludniowy-przyjal-migrantow-i-wystawil-USA-rachunek-Dluga-lista-zadan-9073843.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawrocki wciąż numerem jeden. Rośnie zaufanie do Tuska i Sikorskiego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-wciaz-numerem-jeden-Rosnie-zaufanie-do-Tuska-i-Sikorskiego-9073893.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki pomimo lekkiego spadku utrzymuje pozycję lidera sondażu zaufania przeprowadzonego dla Onetu przez IBRiS. Na podium znaleźli się też szef polskiej dyplomacji Radosław Sikorski oraz premier Donald Tusk; obaj zaliczyli wzrosty...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-wciaz-numerem-jeden-Rosnie-zaufanie-do-Tuska-i-Sikorskiego-9073893.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: Chiny całkowicie przejmują Kanadę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Chiny-calkowicie-przejmuja-Kanade-9073837.html</link>
      <description>Chiny całkowicie i udanie przejmują Kanadę - oświadczył w niedzielę prezydent USA Donald Trump, odnosząc się do porozumienia władz w Ottawie z Chinami w sprawie obniżenia ceł na samochody elektryczne. Trump ocenił też, że Kanada „systematycznie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Chiny-calkowicie-przejmuja-Kanade-9073837.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3 tys. zł dziennie za lajkowanie filmów? Na task scamie straciła 18 tys. zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/3-tys-zl-dziennie-za-lajkowanie-filmow-Na-task-scamie-stracila-18-tys-zl-9073872.html</link>
      <description>Kto by nie chciał dostać pieniędzy za jeden klik?. Nawet 3 tysiące zł dziennie. Szybki, prosty, łatwy i duży zarobek - pisze w poniedziałkowym wydaniu „Gazeta Wyborcza"</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/3-tys-zl-dziennie-za-lajkowanie-filmow-Na-task-scamie-stracila-18-tys-zl-9073872.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Awantura o salę balową za pieniądze „Patriotów”. Trump wściekły za ujawnienie bunkra</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awantura-o-sale-balowa-za-pieniadze-Patriotow-Trump-wsciekly-za-ujawnienie-bunkra-9073829.html</link>
      <description>Wstrzymanie budowy sali balowej w tej chwili byłoby druzgocące dla Białego Domu i kraju - powiedział w niedzielę prezydent USA Donald Trump, komentując pozew w tej sprawie. Trump zaznaczył, że na wstrzymanie jest już za późno, biorąc pod uwagę...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awantura-o-sale-balowa-za-pieniadze-Patriotow-Trump-wsciekly-za-ujawnienie-bunkra-9073829.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trzęsienie ziemi w Pekinie. Najważniejszy generał Chin oskarżony o szpiegostwo na rzecz USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzesienie-ziemi-w-Pekinie-Najwazniejszy-general-Chin-oskarzony-o-szpiegostwo-na-rzecz-USA-9073831.html</link>
      <description>Najwyższy rangą chiński generał Zhang Youxia jest oskarżony o przekazywanie Stanom Zjednoczonym informacji o chińskim programie zbrojeń nuklearnych - przekazał w niedzielę „Wall Street Journal”. Publicznie ujawniono jedynie, że Zhang jest...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzesienie-ziemi-w-Pekinie-Najwazniejszy-general-Chin-oskarzony-o-szpiegostwo-na-rzecz-USA-9073831.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie powiększają zwyżki. Pomaga słabość notowań USD</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-powiekszaja-zwyzki-Pomaga-slabosc-notowan-USD-9073904.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie powiększają zwyżki po tym, jak w piątek wzrosły o niemal 3 proc. Inwestorzy wykorzystują sytuację osłabienia kursu USD, w którym wyceniane są metale bazowe - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-powiekszaja-zwyzki-Pomaga-slabosc-notowan-USD-9073904.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10 lat więzienia, bo ukradł włosy? Straty sięgają niemal miliona złotych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/10-lat-wiezienia-bo-ukradl-wlosy-Straty-siegaja-niemal-miliona-zlotych-9073898.html</link>
      <description>29-latek włamał się do salonu sprzedaży włosów na Wilanowie. Ukradł i zniszczył włosy warte ponad 800 tys. zł. Został aresztowany na trzy miesiące.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/10-lat-wiezienia-bo-ukradl-wlosy-Straty-siegaja-niemal-miliona-zlotych-9073898.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Niech Romowie czyszczą toalety w pociągach". Burza po słowach węgierskiego ministra</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niech-Romowie-czyszcza-toalety-w-pociagach-Burza-po-slowach-wegierskiego-ministra-9073849.html</link>
      <description>Oburzenie na Węgrzech wywołały słowa ministra budownictwa i transportu Janosa Lazara, który komentując problemy demograficzne kraju powiedział, że zamiast imigrantów, to węgierscy Romowie mogliby sprzątać toalety w pociągach - poinformował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niech-Romowie-czyszcza-toalety-w-pociagach-Burza-po-slowach-wegierskiego-ministra-9073849.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pepco zakończyło drugi etap programu skupu akcji własnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-zakonczylo-drugi-etap-programu-skupu-akcji-wlasnych-9073913.html</link>
      <description>Pepco zakończyło drugi etap programu skupu akcji własnych, wykorzystując 47,1 mln euro - podała spółka w komunikacie. W okresie od 28 października 2025 r. do 16 stycznia 2026 r. grupa nabyła łącznie 6.979.046 akcji po średniej cenie 28,66...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-zakonczylo-drugi-etap-programu-skupu-akcji-wlasnych-9073913.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dramatyczne wydarzenia w Sobolewie. Tłum wdarł się na teren schroniska, by wynieść zwierzęta</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dramatyczne-wydarzenia-w-Sobolewie-Tlum-wdarl-sie-na-teren-schroniska-by-wyniesc-zwierzeta-9073783.html</link>
      <description>Wojewoda mazowiecki Mariusz Frankowski poinformował w niedzielę o zakończeniu akcji przekazywania psów z zamkniętego w sobotę schroniska w Sobolewie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dramatyczne-wydarzenia-w-Sobolewie-Tlum-wdarl-sie-na-teren-schroniska-by-wyniesc-zwierzeta-9073783.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

