<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 12:40:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Polacy lubią laptopy premium. Firmy kupują komputery trzy razy szybciej niż konsumenci W 2026 r. polski rynek sprzętu komputerowego będzie rósł, ale wyzwaniem będzie dostępność komponentów, głównie kości pamięci - powiedział PAP Biznes Paweł Miszkiewicz, Dyrektor Kanału Partnerskiego w HP Inc Polska. Wskazał, że w Polsce kategorią produktową, która będzie rosła są desktopy, duży potencjał mają także rozwiązania audio-video.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-lubia-laptopy-premium-Firmy-kupuja-komputery-trzy-razy-szybciej-niz-konsumenci-9068319.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-lubia-laptopy-premium-Firmy-kupuja-komputery-trzy-razy-szybciej-niz-konsumenci-9068319.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gdzie ta hossa surowcowa? Hewi metal Pany! Gdybyśmy jednak spojrzeli głębiej, to zobaczylibyśmy hossę na rynkach metali połączoną z bessą w sektorze naftowym oraz rolnym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gdzie-ta-surowcowa-surowcowa-Hewi-metal-Pany-9072608.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gdzie-ta-surowcowa-surowcowa-Hewi-metal-Pany-9072608.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie powiększają zwyżki. Pomaga słabość notowań USD Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie powiększają zwyżki po tym, jak w piątek wzrosły o niemal 3 proc. Inwestorzy wykorzystują sytuację osłabienia kursu USD, w którym wyceniane są metale bazowe - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-powiekszaja-zwyzki-Pomaga-slabosc-notowan-USD-9073904.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-powiekszaja-zwyzki-Pomaga-slabosc-notowan-USD-9073904.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pepco zakończyło drugi etap programu skupu akcji własnych Pepco zakończyło drugi etap programu skupu akcji własnych, wykorzystując 47,1 mln euro - podała spółka w komunikacie. W okresie od 28 października 2025 r. do 16 stycznia 2026 r. grupa nabyła łącznie 6.979.046 akcji po średniej cenie 28,66 zł.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-zakonczylo-drugi-etap-programu-skupu-akcji-wlasnych-9073913.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-zakonczylo-drugi-etap-programu-skupu-akcji-wlasnych-9073913.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny ropy rosną, a inwestorzy skupiają uwagę na sytuacji Iranu Ceny ropy naftowej rosną, a inwestorzy oceniają ryzyka związane z sytuacją Iranu, jednego z najważniejszych eksporterów surowca z Bliskiego Wschodu, i możliwych zakłóceń w dostawach ropy - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-rosna-a-inwestorzy-skupiaja-uwage-na-sytuacji-Iranu-9073923.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-rosna-a-inwestorzy-skupiaja-uwage-na-sytuacji-Iranu-9073923.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowy tydzień na rynkach. Jedno wydarzenie może skupić uwagę inwestorów Koniec stycznia na rynku finansowym przyniesie wiele istotnych publikacji makro i raportów największych spółek. Głównym wydarzeniem będzie środowa decyzja FOMC w sprawie wysokości stóp procentowych w USA – wskazują w porannym komentarzu analitycy Biura Maklerskiego Banku BNP Paribas.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-tydzien-na-rynkach-Jedno-wydarzenie-moze-skupic-uwage-inwestorow-9073942.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-tydzien-na-rynkach-Jedno-wydarzenie-moze-skupic-uwage-inwestorow-9073942.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoto powyżej 5 000 USD za uncję! Kurs srebra na nieznanych wodach Ceny złota po raz pierwszy w historii przekroczyły poziom 5 000 dolarów za uncję trojańską. Srebro wyceniane jest już na blisko 108 USD/oz. Oba metale drożeją w takim tempie, jakby jutro świat fiducjarnego pieniądza miał się skończyć.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-powyzej-5-000-USD-za-uncje-Kurs-srebra-na-nieznanych-wodach-9073943.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-powyzej-5-000-USD-za-uncje-Kurs-srebra-na-nieznanych-wodach-9073943.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI wchodzi do hoteli Bania i Gołębiewski. Fundusz SCP zapowiada cyfrową rewolucję Fundusz private equity Spire Capital Partners (SCP) sfinalizował przejęcie 60 proc. udziałów spółki Betasi, dostawcy systemu do zarządzania obiektami hotelowymi - podał fundusz w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/AI-wchodzi-do-hoteli-Bania-i-Golebiewski-Fundusz-SCP-zapowiada-cyfrowa-rewolucje-9073940.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/AI-wchodzi-do-hoteli-Bania-i-Golebiewski-Fundusz-SCP-zapowiada-cyfrowa-rewolucje-9073940.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atak zimy w USA uderza w rynki. Gaz w Europie drożeje o 50 proc. Ceny gazu w Europie mocno rosną, a od początku tego roku wzrost notowań wynosi już ok. 50 proc. - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-w-USA-uderza-w-rynki-Gaz-w-Europie-drozeje-o-50-proc-9073947.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-w-USA-uderza-w-rynki-Gaz-w-Europie-drozeje-o-50-proc-9073947.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grudniowa sprzedaż detaliczna na pięć z plusem. Polski konsument znów kupuje meble Ostatni miesiąc 2025 roku przyniósł solidny wzrost sprzedaży detalicznej w Polsce. Znamienny jest bardzo silny wzrost sprzedaży tzw. dużych gabarytów, czyli mebli, agd i rtv.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grudniowa-sprzedaz-detaliczna-w-grudniu-2025-na-piec-z-plusem-9073980.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grudniowa-sprzedaz-detaliczna-w-grudniu-2025-na-piec-z-plusem-9073980.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ailleron ma list intencyjny dot. sprzedaży akcji Software Mind na rzecz Tailwind Software Mind, Ailleron, Polish Enterprise Funds SCA oraz Tailwind Capital Partners IV (GP) L.P. zawarły list intencyjny w sprawie negocjacji dotyczących sprzedaży na rzecz Tailwind 100 proc. akcji w kapitale zakładowym Software Mind - poinformował Ailleron w komunikacie. Okres wyłączności trwa do 27 II.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ailleron-ma-list-intencyjny-dot-sprzedazy-akcji-Software-Mind-na-rzecz-Tailwind-9074042.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ailleron-ma-list-intencyjny-dot-sprzedazy-akcji-Software-Mind-na-rzecz-Tailwind-9074042.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PlayWay chce sprzedać do 656.200 akcji Iron Wolf Studio Iron Wolf Studio otrzymał od PlayWay, akcjonariusza spółki, zawiadomienie o rozpoczęciu procesu sprzedaży posiadanych akcji w ramach budowy księgi popytu - podał producent gier w komunikacie. PlayWay chce sprzedać do 656.200 akcji, stanowiących ok. 44,95 proc. udziału w kapitale zakładowym oraz liczbie głosów.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PlayWay-chce-sprzedac-do-656-200-akcji-Iron-Wolf-Studio-9074053.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PlayWay-chce-sprzedac-do-656-200-akcji-Iron-Wolf-Studio-9074053.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa Selena inwestuje w Kazachstanie. Ruszyła budowa kolejnego zakładu Grupa Selena rozpoczyna budowę kolejnego zakładu produkcji tynków i zapraw klejowych w Kazachstanie - podała Selena w komunikacie prasowym. Szacowany koszt inwestycji to ok. 5 mln euro.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Selena-rozpoczyna-budowe-kolejnego-zakladu-produkcyjnego-w-Kazachstanie-9074099.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Selena-rozpoczyna-budowe-kolejnego-zakladu-produkcyjnego-w-Kazachstanie-9074099.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PGNiG przechodzi do historii. Orlen ogłosił datę wprowadzenia zmian Wielka zmiana na polskim rynku energetycznym staje się faktem. Marka PGNiG przechodzi do historii, a spółka PGNiG Obrót Detaliczny zmienia nazwę na myORLEN. Dla milionów Polaków to nie tylko nowa identyfikacja wizualna, ale przede wszystkim dostęp do zintegrowanych usług i „super-aplikacji”. Proces zmiany marki nie wymaga od klientów żadnych działań.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-przechodzi-do-historii-Orlen-oglosil-date-wprowadzania-zmian-9074117.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-przechodzi-do-historii-Orlen-oglosil-date-wprowadzania-zmian-9074117.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TGE, PSE i Tauron Dystrybucja mają porozumienie ws. platformy usług elastyczności Towarowa Giełda Energii, Polskie Sieci Elektroenergetyczne oraz Tauron Dystrybucja zawarły porozumienie o współpracy na rzecz rozwoju platformy usług elastyczności. Firmy liczą, że do inicjatywy dołączą kolejni dystrybutorzy energii.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/TGE-PSE-i-Tauron-Dystrybucja-maja-porozumienie-ws-platformy-uslug-elastycznosci-9074118.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/TGE-PSE-i-Tauron-Dystrybucja-maja-porozumienie-ws-platformy-uslug-elastycznosci-9074118.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Warszawa Warszawie nierówna. Najdrożej wcale nie w Śródmieściu, a na Woli Najwyższe stawki cen ofertowych nowych mieszkań w Warszawie w 2025 r. odnotowano na Woli, Ochocie, Śródmieściu i Żoliborzu. Najtańszymi dzielnicami są Wawer, Rembertów i Białołęka - wynika z analizy Otodom.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-Warszawie-nierowna-Najdrozej-wcale-nie-w-Srodmiesciu-a-na-Woli-9074167.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-Warszawie-nierowna-Najdrozej-wcale-nie-w-Srodmiesciu-a-na-Woli-9074167.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Newag i Siemens łączą siły. Polska chce budować pociągi jadące 320 km/h Newag zawarł z Siemens Mobility wstępne porozumienie o współpracy w zakresie potencjalnej współpracy dotyczącej dostaw pojazdów kolejowych dużych prędkości dla PKP Intercity - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Newag-zawarl-z-Siemensem-porozumienie-o-wspolpracy-w-zakresie-dostaw-pojazdow-duzych-predkosci-9074175.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Newag-zawarl-z-Siemensem-porozumienie-o-wspolpracy-w-zakresie-dostaw-pojazdow-duzych-predkosci-9074175.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oponeo.pl miało w 2025 r. 1,75 mld zł przychodów ze sprzedaży netto Oponeo.pl osiągnęło w 2025 r. 1,75 mld zł przychodów ze sprzedaży netto, co oznacza wzrost o 5,62 proc. w stosunku do wielkości przychodów osiągniętych w 2024 roku, które wyniosły 1,65 mld zł - podała spółka we wstępnych danych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oponeo-pl-mialo-w-2025-r-1-75-mld-zl-przychodow-ze-sprzedazy-netto-wstepne-dane-9074271.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oponeo-pl-mialo-w-2025-r-1-75-mld-zl-przychodow-ze-sprzedazy-netto-wstepne-dane-9074271.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pekao Bank Hipoteczny zakończył realizację planu naprawy Zarząd Pekao Bank Hipoteczny zdecydował o zakończeniu realizacji Indywidualnego Planu Naprawy - podał bank w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekao-Bank-Hipoteczny-zakonczyl-realizacje-planu-naprawy-9074292.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekao-Bank-Hipoteczny-zakonczyl-realizacje-planu-naprawy-9074292.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 16:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SESJA NA GPW KGHM wart już więcej niż Dino i Allegro razem wzięte. GPW znów wśród liderów w Europie Początek tygodnia na GPW przyniósł powrót dobrych nastrojów. Ciągle najwięcej uwagi zwraca hossa surowcowa, która weszła w fazę parabolicznych wzrostów w przypadku metali szlachetnych. Inwestorzy w związku z tym wynieśli kapitalizację KGHM na rekordowe 71 mld zł, co oznacza, ze miedziowy (i srebrny) gigant jest już wart więcej niż Dino i Allegro, razem wzięte.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-wart-juz-wiecej-niz-Dino-i-Allegro-razem-wziete-GPW-znow-wsrod-liderow-w-Europie-9074353.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-wart-juz-wiecej-niz-Dino-i-Allegro-razem-wziete-GPW-znow-wsrod-liderow-w-Europie-9074353.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 17:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sprzedaż danych Cloud Technologies do kluczowych klientów wzrosła w XI o 64 proc. rdr Cloud Technologies szacuje, że zanotował w listopadzie 2025 roku wzrost sprzedaży danych do kluczowych klientów o 64 proc. rok do roku - poinformowała spółka w komunikacie. Cloud Technologies podaje tylko dynamikę sprzedaży, bez wartości liczbowej.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-danych-Cloud-Technologies-do-kluczowych-klientow-wzrosla-w-XI-o-64-proc-rdr-9074349.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-danych-Cloud-Technologies-do-kluczowych-klientow-wzrosla-w-XI-o-64-proc-rdr-9074349.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 17:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Forte szacuje, że miało w III kw. 2025/26 roku 26 mln zł skonsolidowanej EBITDA Grupa Fabryk Mebli Forte szacuje, że miała w III kw. roku 2025/26 (od 1 października do 31 grudnia 2025 r.) 26 mln zł skonsolidowanej EBITDA, w porównaniu do 36 mln zł rok wcześniej - podała spółka w komunikacie. Według szacunków, jej skonsolidowane przychody wyniosły 308 mln zł, o 5 proc. więcej rdr.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Forte-szacuje-ze-mialo-w-III-kw-2025-26-roku-26-mln-zl-skonsolidowanej-EBITDA-9074381.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Forte-szacuje-ze-mialo-w-III-kw-2025-26-roku-26-mln-zl-skonsolidowanej-EBITDA-9074381.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliardy euro popłyną do Polski. Jest zielone światło dla polskiego planu SAFE Komisja Europejska zaakceptowała w poniedziałek polski plan narodowy, dotyczący wydatkowania pieniędzy na obronność z programu SAFE. Polska wnioskowała o dofinansowanie 139 projektów na kwotę 43,7 mld euro. KE dała zielone światło także siedmiu innym krajom UE na realizację SAFE.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-euro-poplyna-do-Polski-Jest-zielone-swiatlo-dla-polskiego-planu-SAFE-9074358.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-euro-poplyna-do-Polski-Jest-zielone-swiatlo-dla-polskiego-planu-SAFE-9074358.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 18:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nasdaq i S&amp;P500 w górę czwarty raz z rzędu. Rynek kupuje bigtechy Czwarta z rzędu sesja na Wall Street padła łupem giełdowych byków. W efekcie Nasdaq i S&amp;P500 prawie odrobiły „grenlandzkie straty" i ponownie podeszły pod historyczne szczyty.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nasdaq-i-S-P500-w-gore-czwarty-raz-z-rzedu-Rynek-kupuje-bigtechy-9074456.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nasdaq-i-S-P500-w-gore-czwarty-raz-z-rzedu-Rynek-kupuje-bigtechy-9074456.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wydobywają srebro na boku i zyskały nawet 500 procent. KGHM czy zagraniczni liderzy? Istotnym aspektem dotyczącym srebra jest fakt, że rzadko jest ono głównym celem wydobycia. Większość firm górniczych koncentruje się na metalach przemysłowych, jak miedź lub metalach szlachetnych jak złoto, a srebro, łączące w sobie obie charakterystyki pojawia się jedynie jako produkt uboczny. Warto jednak spojrzeć w stronę wydobywających go spółek, które na srebrnej hossie zyskują nie mniej niż górnicy złota, czego najlepszym przykładem jest polski KGHM.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-czy-zagraniczni-liderzy-Sprawdzamy-srebrne-spolki-w-2026-roku-9074308.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-czy-zagraniczni-liderzy-Sprawdzamy-srebrne-spolki-w-2026-roku-9074308.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tak ETF-y wpływają na giełdę. To już nie tylko trend, ale nowa era na GPW Ponad 2 miliardy złotych w zarządzaniu i skok obrotów o 120% rok do roku – polski rynek ETF nie daje się już ignorować. Giełdowe fundusze pompują nową energię w warszawski parkiet, drastycznie zawężając spready, przynosząc oszczędności inwestorom i budując bazę pod przyszłe debiuty na GPW – wskazuje w komentarzu dla Bankier.pl Roy Regev, członek zarządu BETA TFI, największego emitenta polskich funduszy ETF.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-ETF-y-wplywaja-na-gielde-To-juz-nie-tylko-trend-ale-nowa-era-na-GPW-9074152.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-ETF-y-wplywaja-na-gielde-To-juz-nie-tylko-trend-ale-nowa-era-na-GPW-9074152.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nationale-Nederlanden PTE objął 8,3 proc. akcji Medicalgorithmics Nationale-Nederlanden Polskie Towarzystwo Emerytalne objęło 8,3 proc. akcji Medicalgorithmics - podała spółka zajmująca się branżą EKG i obrazową diagnostyką kardiologiczną w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nationale-Nederlanden-PTE-objal-8-3-proc-akcji-Medicalgorithmics-9074552.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nationale-Nederlanden-PTE-objal-8-3-proc-akcji-Medicalgorithmics-9074552.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 07:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WIG20 rozpoczął tydzień z przytupem. Złoty również coraz mocniejszy Dane makro pozostają dodatkowym czynnikiem wspierającym w ostatnich dniach złotego. W otoczeniu dalszego osłabienia dolara amerykańskiego przełożyło się to na spadek kursu USDPLN w okolice 3,53, czyli poziomów ostatnio widzianych w 2018 r. – wskazują w porannym komentarzu analitycy Biura Maklerskiego Banku BNP Paribas.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-rozpoczal-tydzien-z-przytupem-Zloty-rowniez-coraz-mocniejszy-9074574.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG20-rozpoczal-tydzien-z-przytupem-Zloty-rowniez-coraz-mocniejszy-9074574.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BlackRock przejmuje markę Khaby’ego Lame’a. TikToker wart blisko miliard dolarów To już oficjalne: uwaga jest nową ropą naftową, a najcenniejsze złoża znajdują się na TikToku. Fundusz BlackRock, zarządca aktywów o wartości bilionów dolarów, sfinalizował przejęcie większościowego pakietu udziałów w marce osobistej Khaby’ego Lame’a. Kwota transakcji – oszałamiające 900 mln dolarów – definitywnie kończy erę postrzegania influencerów jako „amatorów z telefonem” i wprowadza ich do pierwszej ligi światowych aktywów finansowych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/BlackRock-przejmuje-marke-Khaby-ego-Lame-a-TikToker-wart-blisko-miliard-dolarow-9074546.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/BlackRock-przejmuje-marke-Khaby-ego-Lame-a-TikToker-wart-blisko-miliard-dolarow-9074546.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Puma skacze za wielki mur. Kultowa niemiecka marka trafiła w chińskie ręce Od bratobójczej walki w małym bawarskim miasteczku, która dała początek marce, przez lata świetności z Pelé i Maradoną, aż po modowe wybiegi i w końcu... zmianę właściciela i nowy etap. Puma wsiadała właśnie w samolot z Berlina do Hongkonu i nie ma biletu powrotnego. Nowym właścicielem została chińska grupa Anta Sports i to za bagatela 1,5 mld euro.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Puma-skacze-za-wielki-mur-Kultowa-niemiecka-marka-trafila-w-chinskie-rece-9074586.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Puma-skacze-za-wielki-mur-Kultowa-niemiecka-marka-trafila-w-chinskie-rece-9074586.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 08:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rynek Catalyst puchnie w oczach. Inwestorzy pakują miliony w obligacje W IV kw. 2025 roku przeciętny miesięczny obrót na rynku Catalyst osiągnął 757,7 mln zł, co stanowi wartość wyższą o 5,1 proc. w porównaniu do 12-miesięcznej średniej wynoszącej 721,2 mln zł - wskazali analitycy BM Pekao w raporcie z 27 stycznia.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-Catalyst-puchnie-w-oczach-Inwestorzy-pakuja-miliony-w-obligacje-9074594.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-Catalyst-puchnie-w-oczach-Inwestorzy-pakuja-miliony-w-obligacje-9074594.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BGK inwestuje 15 mln euro. Pieniądze na ekspansję polskich spółek Bank Gospodarstwa Krajowego zainwestował 15 mln euro w Cogito Fund II, polski fundusz growth capital - podało BGK w komunikacie prasowym. Wskazano, że środki mają posłużyć rozwojowi polskich spółek technologicznych na etapie wzrostu, w tym wsparciu w ekspansji zagranicznej.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/BGK-inwestuje-15-mln-euro-Pieniadze-na-ekspansje-polskich-spolek-9074618.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/BGK-inwestuje-15-mln-euro-Pieniadze-na-ekspansje-polskich-spolek-9074618.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 09:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Z giełdy znika średnio 15 spółek rocznie. Prezes SEG: Bycie spółką publiczną się nie opłaca W ostatniej dekadzie z GPW ubywało średnio ok. 15 spółek rocznie netto mimo sprzyjającej koniunktury gospodarczej. Zdaniem prezesa Stowarzyszenia Emitentów Giełdowych Mirosława Kachniewskiego bycie spółką publiczną coraz częściej się nie opłata, a notowanie akcji przynosi więcej kosztów niż korzyści.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-gieldy-znika-srednio-15-spolek-rocznie-Prezes-SEG-Bycie-spolka-publiczna-sie-nie-oplaca-9074631.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-gieldy-znika-srednio-15-spolek-rocznie-Prezes-SEG-Bycie-spolka-publiczna-sie-nie-oplaca-9074631.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PolTREG koncentruje się na badaniu PTG-007; planuje pierwszą analizę pośrednią na '27 PolTREG koncentruje się na badaniu PTG-007, terapii wczesnego bezobjawowego stadium cukrzycy typu 1, planując pierwszą analizę pośrednią w 2027 r. - poinformował PAP Biznes prezes Piotr Trzonkowski. Spółka aktywnie poszukuje finansowania - rozważa granty, partnering, jak i pozyskanie środków z rynku.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PolTREG-koncentruje-sie-na-badaniu-PTG-007-planuje-pierwsza-analize-posrednia-na-27-wywiad-9074650.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PolTREG-koncentruje-sie-na-badaniu-PTG-007-planuje-pierwsza-analize-posrednia-na-27-wywiad-9074650.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PGE wybrała wykonawcę szczytowych elektrowni gazowych w Rybniku oraz Gryfinie Grupa PGE wybrała generalnego wykonawcę bloków gazowych szczytowych pracujących w cyklu otwartym (OCGT) w Rybniku oraz Gryfinie - podało PGE w komunikacie prasowym. Projekty o mocy ok. 600 MW każdy zrealizuje konsorcjum firm w składzie: Polimex Mostostal, jako lider konsorcjum, Siemens Energy, Siemens Energy Global.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-wybrala-wykonawce-szczytowych-elektrowni-gazowych-w-Rybniku-oraz-Gryfinie-9074668.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGE-wybrala-wykonawce-szczytowych-elektrowni-gazowych-w-Rybniku-oraz-Gryfinie-9074668.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 10:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielka inwestycja logistyczna. Panattoni z kredytem 42 mln euro od BNP Paribas Panattoni uzyskało finansowanie od BNP Paribas Bank Polska - kredyt w wysokości 42 mln euro przeznaczony jest na realizację dwóch hal w ramach kompleksu Panattoni Park Szczecin Trzebusz II - podało Panattoni w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-inwestycja-logistyczna-Panattoni-z-kredytem-42-mln-euro-od-BNP-Paribas-9074694.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-inwestycja-logistyczna-Panattoni-z-kredytem-42-mln-euro-od-BNP-Paribas-9074694.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 11:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fiński wodór popłynie do Polski. Orlen podpisał porozumienie z fińskimi producentami Orlen podpisał we wtorek z trzema fińskimi firmami memorandum ws. produkcji i dostaw odnawialnego wodoru. Według koncernu, umowy umożliwią zabezpieczenie dostaw tego paliwa na etapie zwiększonego zapotrzebowania w kolejnych latach.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finski-wodor-poplynie-do-Polski-Orlen-podpisal-porozumienie-z-finskimi-producentami-9074702.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finski-wodor-poplynie-do-Polski-Orlen-podpisal-porozumienie-z-finskimi-producentami-9074702.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grudniowa sprzedaż miedzi KGHM wzrosła o 2% rdr Sprzedaż miedzi przez grupę KGHM wyniosła w grudniu 62,7 tys. ton i była wyższa o 2 proc. rdr. Produkcja miedzi płatnej KGHM wyniosła w grudniu 62,6 tys. ton i kształtowała się na poziomie porównywalnym do osiągniętego w grudniu 2024 r. - podała grupa w komunikacie dotyczącym wstępnych wyników produkcyjnych i sprzedażowych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-miedzi-przez-grupe-KGHM-wyniosla-w-grudniu-62-7-tys-ton-i-byla-wyzsza-o-2-proc-rdr-9074765.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-miedzi-przez-grupe-KGHM-wyniosla-w-grudniu-62-7-tys-ton-i-byla-wyzsza-o-2-proc-rdr-9074765.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spółka zależna Polenergii zawarła umowę vPPA z globalną firmą Spółka zależna Polenergii, Farma Wiatrowa Bądecz, zawarła z globalną firmą 15-letnią umowę vPPA (virtual power purchase agreement) - podała Polenergia w komunikacie. Łączne przychody ze sprzedaży energii elektrycznej oraz Gwarancji Pochodzenia w okresie obowiązywania umowy szacowane są na ok. 600-800 mln zł netto.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Polenergii-zawarla-umowe-vPPA-z-globalna-firma-9074773.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Polenergii-zawarla-umowe-vPPA-z-globalna-firma-9074773.html</guid>
      <pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

