<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 06:50:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>XTB w ciągu roku pozyskało 441,5 tys. rachunków maklerskich XTB w ciągu roku pozyskało 441,5 tys. rachunków maklerskich - wynika z danych KDPW.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/XTB-w-ciagu-roku-pozyskalo-441-5-tys-rachunkow-maklerskich-KDPW-9067339.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/XTB-w-ciagu-roku-pozyskalo-441-5-tys-rachunkow-maklerskich-KDPW-9067339.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie w dół, a inne metale bazowe zyskują Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie spadają, podczas gdy inne metale bazowe zyskują na wartości - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-w-dol-a-inne-metale-bazowe-zyskuja-9067341.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-w-dol-a-inne-metale-bazowe-zyskuja-9067341.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 07:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pękła granica 2,5 mln rachunków maklerskich Pod koniec grudnia 2025 roku liczba rachunków papierów wartościowych, prowadzonych przez banki oraz domy i biura maklerskie działające w Polsce wzrosła do 2,534 mln z 1,969 mln na koniec grudnia 2024 roku - podał Krajowy Depozyt Papierów Wartościowych w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekla-granica-2-5-mln-rachunkow-maklerskich-9067348.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekla-granica-2-5-mln-rachunkow-maklerskich-9067348.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 08:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielki powrót kapitału na rynki wschodzące. Prawie 37 mld dolarów w jeden miesiąc Na rynki wschodzące w grudniu napłynęło 36,7 mld USD, po tym jak listopadowy odpływ wyniósł 5,4 mld USD - podał w raporcie Instytut Finansów Międzynarodowych (IIF).</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-powrot-kapitalu-na-rynki-wschodzace-Prawie-37-mld-dolarow-w-jeden-miesiac-9067371.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-powrot-kapitalu-na-rynki-wschodzace-Prawie-37-mld-dolarow-w-jeden-miesiac-9067371.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Poranna kawa będzie tańsza? Ceny ziarna tanieją na światowych rynkach Kawa na światowych rynkach tanieje, maleją obawy o podaż ziarna - podaje International Coffee Organization, organizacja producentów kawy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poranna-kawa-bedzie-tansza-Ceny-ziarna-tanieja-na-swiatowych-rynkach-9067394.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poranna-kawa-bedzie-tansza-Ceny-ziarna-tanieja-na-swiatowych-rynkach-9067394.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wenezuelska giełda cieszy się z obalenia Maduro. Główny indeks bije rekordy Pojmanie Nicolasa Maduro przez siły specjale Stanów Zjednoczonych miało istotny wpływ na zachowanie giełdy w Caracas. Główny indeks wenezuelskiego parkietu bije od tego czasu rekord za rekordem i od obalenia przywódcy kraju, mającego miejsce niespełna 2 tygodnie temu, zyskał ponad 130%.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wenezuelska-gielda-cieszy-sie-z-obaleniu-Maduro-Glowny-indeks-bije-rekordy-9067415.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wenezuelska-gielda-cieszy-sie-z-obaleniu-Maduro-Glowny-indeks-bije-rekordy-9067415.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 09:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WYWIAD Scanway w fazie ekspansji. Rekordowy portfel, misje ESA i kurs na główny rynek Scanway w pierwszym kwartale 2026 roku skupi się na uruchomieniu dodatkowych przestrzeni produkcyjnych i integracyjnych do elementów teleskopów wysokorozdzielczych - poinformował PAP Biznes prezes Scanway Jędrzej Kowalewski. Wskazał, że niemal cały obecny backlog spółki, który w połowie listopada wynosił ponad 58 mln zł, przypada na lata 2026 - 2027.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scanway-w-I-kw-skupi-sie-na-uruchomieniu-dodatkowych-przestrzeni-produkcyjnych-wywiad-9067434.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scanway-w-I-kw-skupi-sie-na-uruchomieniu-dodatkowych-przestrzeni-produkcyjnych-wywiad-9067434.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 10:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec snu o elektrykach? LG notuje straty i koryguje kurs w polskim zakładzie LG Energy Solution, koreański producent baterii do samochodów elektrycznych, którego ogromne zakłady działają we Wrocławiu, poinformował o niespodziewanej stracie operacyjnej za czwarty kwartał minionego roku. Wszystko przez przeszacowanie producentów i spadający popyt na samochody elektryczne na kluczowych rynkach.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-snu-o-elektrykach-LG-notuje-straty-i-koryguje-kurs-w-polskim-zakladzie-9065932.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-snu-o-elektrykach-LG-notuje-straty-i-koryguje-kurs-w-polskim-zakladzie-9065932.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Enter Air spodziewa się kilkunastoprocentowego rozwoju biznesu w 2026 roku Enter Air spodziewa się w '26 kilkunastoprocentowego rozwoju biznesu, a kontrakty, nad którymi nadal pracuje, powinny być większe niż rok wcześniej - poinformował PAP Biznes Marcin Kubrak, członek zarządu Enter Air. Dodał, że przekazywanie obowiązków przez Grzegorza Polanieckiego będzie trwało kilka miesięcy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enter-Air-spodziewa-sie-kilkunastoprocentowego-rozwoju-biznesu-w-2026-roku-wywiad-9067461.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enter-Air-spodziewa-sie-kilkunastoprocentowego-rozwoju-biznesu-w-2026-roku-wywiad-9067461.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Artifex Mundi miał w grudniu 6,9 mln zł przychodów ze sprzedaży produktów Artifex Mundi szacuje, że miał w grudniu 6,9 mln zł przychodów ze sprzedaży produktów, rozpoznawane jako kwoty pomniejszone o prowizje zatrzymane przez platformy, czyli o 17 proc. mniej rdr i 4 proc. mniej mdm. Narastająco, w 2025 roku przychody wyniosły 95,9 mln zł, czyli o 7 proc. mniej rdr - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Artifex-Mundi-mial-w-grudniu-6-9-mln-zl-przychodow-ze-sprzedazy-produktow-szacunki-9067478.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Artifex-Mundi-mial-w-grudniu-6-9-mln-zl-przychodow-ze-sprzedazy-produktow-szacunki-9067478.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 11:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mirbud z umową o wart. 48,6 mln zł netto Mirbud ma umowę ze Apsys Stawowa na przebudowę i rozbudowę kompleksu budynków mieszkalnych we Wrocławiu - podał Mirbud w komunikacie. Wartość umowy to ok. 48,6 mln zł netto. (PAP Biznes)</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mirbud-ma-umowe-na-rozbudowe-kompleksu-budynkow-mieszkalnych-o-wart-48-6-mln-zl-netto-9067517.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mirbud-ma-umowe-na-rozbudowe-kompleksu-budynkow-mieszkalnych-o-wart-48-6-mln-zl-netto-9067517.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 12:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mabion planuje rozpocząć współpracę w zakresie rozwoju produktów typu ADC z Celon Pharma Mabion planuje rozpocząć współpracę w zakresie rozwoju produktów typu ADC z Celon Pharma, a ramy planowanej współpracy zostały uzgodnione w treści podpisanego przez spółki listu intencyjnego - podał Mabion w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mabion-planuje-rozpoczac-wspolprace-w-zakresie-rozwoju-produktow-typu-ADC-z-Celon-Pharma-9067570.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mabion-planuje-rozpoczac-wspolprace-w-zakresie-rozwoju-produktow-typu-ADC-z-Celon-Pharma-9067570.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Powtórka z 1999 roku? Niedzielewski: Czekają nas wzrosty, ale i większa nerwowość na giełdach Entuzjazm wokół inwestycji w sztuczną inteligencję może jeszcze potrwać, a nawet się nasilić. Obawy o przeinwestowanie wydają się przedwczesne - uważa Jarosław Niedzielewski z Investors TFI. Jego zdaniem, możliwa jest kontynuacja wzrostów na giełdach, chociaż towarzyszyć im może podwyższona zmienność.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powtorka-z-1999-roku-Niedzielewski-Czekaja-nas-wzrosty-ale-i-wieksza-nerwowosc-na-gieldach-9067557.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powtorka-z-1999-roku-Niedzielewski-Czekaja-nas-wzrosty-ale-i-wieksza-nerwowosc-na-gieldach-9067557.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 13:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>INVESTORS TFI Gospodarka przyspiesza do 4% PKB. Hossa na GPW ma solidne paliwo Kilkunastoprocentowe stopy zwrotu z głównych indeksów GPW w 2026 r. pozostają w zasięgu i znajdują solidne uzasadnienie fundamentalne - uważa Jarosław Niedzielewski, dyrektor departamentu inwestycji Investors TFI. Zwraca jednak uwagę, że inwestycje w polskie akcje obarczone są widocznymi już ryzykami.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gospodarka-przyspiesza-do-4-PKB-Hossa-na-GPW-ma-solidne-paliwo-9067577.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gospodarka-przyspiesza-do-4-PKB-Hossa-na-GPW-ma-solidne-paliwo-9067577.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen ma nowe koncesje na Norweskim Szelfie Kontynentalnym Orlen Upstream Norway otrzymał od norweskiego Ministerstwa Energii propozycję objęcia udziałów w sześciu nowych koncesjach poszukiwawczych i wydobywczych - poinformowała spółka w komunikacie, dodając, że jedna z zaproponowanych koncesji może otworzyć nowe perspektywy wydobycia gazu w Norwegii.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-ma-nowe-koncesje-na-Norweskim-Szelfie-Kontynentalnym-9067610.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-ma-nowe-koncesje-na-Norweskim-Szelfie-Kontynentalnym-9067610.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Amerykańska inflacja bez większych zaskoczeń. Cel Fedu pozostaje przekroczony Grudzień przyniósł stabilizację inflacji CPI w Stanach Zjednoczonych na podwyższonym poziomie. Jedyną – i to w dodatku niewielką – niespodzianką był nieco niższy od rynkowego konsensus odczyt inflacji bazowej.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-USA-w-grudniu-2025-nie-zaskoczyla-ekonomistow-Cel-Fedu-pozostaje-przekroczony-9067490.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-USA-w-grudniu-2025-nie-zaskoczyla-ekonomistow-Cel-Fedu-pozostaje-przekroczony-9067490.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Portfel zamówień grupy Mirbud pod koniec '25 wynosił blisko 8,5 mld zł Wartość portfela zamówień grupy Mirbud w segmencie usług budowlano – montażowych na koniec grudnia 2025 roku wynosił 8,48 mld zł netto - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-zamowien-grupy-Mirbud-pod-koniec-25-wynosil-blisko-8-5-mld-zl-9067617.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-zamowien-grupy-Mirbud-pod-koniec-25-wynosil-blisko-8-5-mld-zl-9067617.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PZPM: Wielton w okresie I-XII zarejestrował 2.961 przyczep i naczep, o 30,0 proc. więcej rdr Wielton zarejestrował w okresie styczeń-grudzień 2.961 przyczep i naczep, czyli o 30,0 proc. więcej rdr - podał Polski Związek Przemysłu Motorowego, powołując się na dane CEP.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielton-w-okresie-I-XII-zarejestrowal-2-961-przyczep-i-naczep-o-30-0-proc-wiecej-rdr-PZPM-9067634.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielton-w-okresie-I-XII-zarejestrowal-2-961-przyczep-i-naczep-o-30-0-proc-wiecej-rdr-PZPM-9067634.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 14:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Akcjonariusze Vivid Games zdecydowali ws. podwyższenia kapitału poprzez emisję akcji Nadzwyczajne walne zgromadzenie Vivid Games zdecydowało o upoważnieniu zarządu do podwyższenia kapitału zakładowego poprzez emisję nowych akcji - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcjonariusze-Vivid-Games-zdecydowali-ws-podwyzszenia-kapitalu-poprzez-emisje-akcji-9067648.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcjonariusze-Vivid-Games-zdecydowali-ws-podwyzszenia-kapitalu-poprzez-emisje-akcji-9067648.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 15:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mocna sesja CD Projektu. Żabka traci po wynikach, KGHM warty więcej niż PZU Wtorkowa sesja na GPW zakończyła się niewielką przeceną głównych indeksów. Światowe rynki akcji dość obojętnie przeszły nad makroekonomiczną publikacją tygodnia, jaką był odczyt inflacji w USA. Na polskiej giełdzie, po tygodniu mocnych wahań, zapanowała flauta na indeksach notowanych na rekordowych poziomach. Wśród największych spółek tym razem uwagę zwracały kursy CD Projekt i Grupy Żabka.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocna-sesja-CD-Projektu-Zabka-traci-po-wynikach-KGHM-warty-wiecej-niz-PZU-9067779.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocna-sesja-CD-Projektu-Zabka-traci-po-wynikach-KGHM-warty-wiecej-niz-PZU-9067779.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Venture FIZ zamierza sprzedać ok. 6,43 proc. akcji Creepy Jar Venture Fundusz Inwestycyjny Zamknięty zamierza sprzedać do ok. 45.000 akcji spółki Creepy Jar, stanowiących około 6,43 proc. jej kapitału zakładowego, w procesie przyspieszonej budowy księgi popytu - poinformowano w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Venture-FIZ-zamierza-sprzedac-ok-6-43-proc-akcji-Creepy-Jar-9067787.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Venture-FIZ-zamierza-sprzedac-ok-6-43-proc-akcji-Creepy-Jar-9067787.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ronson Development chce w '26 rozpocząć budowę 1.000 lokali Ronson Development, który w 2025 roku sprzedał 542 lokale, w 2026 planuje rozpocząć budowę kolejnych 1.000 lokali - poinformowała spółka w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ronson-Development-chce-w-26-rozpoczac-budowe-1-000-lokali-9067797.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ronson-Development-chce-w-26-rozpoczac-budowe-1-000-lokali-9067797.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 17:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przychody Jeronimo Martins w IV kw. wyniosły 9,46 mld euro, wzrosły o 8,7 proc. rdr Przychody grupy Jeronimo Martins, właściciela m.in. sklepów Biedronka, w IV kwartale 2025 roku wyniosły 9,46 mld euro, czyli wzrosły o 8,7 proc. rdr - poinformowała spółka we wstępnych danych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-Jeronimo-Martins-w-IV-kw-wyniosly-9-46-mld-euro-wzrosly-o-8-7-proc-rdr-9067854.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-Jeronimo-Martins-w-IV-kw-wyniosly-9-46-mld-euro-wzrosly-o-8-7-proc-rdr-9067854.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dramatyczna sytuacja w JSW. Balczun: Płynność JSW kończy się w lutym. 3 mld potrzebne na już JSW znalazła się w jednym z najtrudniejszych momentów w historii, a jej płynność finansowa może skończyć się na przełomie stycznia i lutego – powiedział we wtorek minister aktywów państwowych Wojciech Balczun .</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dramatyczna-sytuacja-w-JSW-Balczun-Plynnosc-JSW-konczy-sie-za-kilka-tygodni-3-mld-potrzebne-na-juz-9067884.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dramatyczna-sytuacja-w-JSW-Balczun-Plynnosc-JSW-konczy-sie-za-kilka-tygodni-3-mld-potrzebne-na-juz-9067884.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa Atal w przychodach 2025 roku uzna 2065 lokali przekazanych netto nabywcom Grupa Atal w przychodach 2025 roku uzna łącznie 2065 lokali mieszkalnych i usługowych przekazanych netto w tym okresie nabywcom - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Atal-w-przychodach-2025-roku-uzna-2065-lokali-przekazanych-netto-nabywcom-9067911.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Atal-w-przychodach-2025-roku-uzna-2065-lokali-przekazanych-netto-nabywcom-9067911.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WALL STREET Giełdy w USA w dół, rozczarowały wyniki kwartalne JP Morgan Wtorkowa sesja na Wall Street zakończyła się niewielkimi spadkami głównych indeksów. Sezon publikacji raportów kwartalnych otworzył JP Morgan, który rozczarował inwestorów wynikami poniżej oczekiwań rynku.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldy-w-USA-w-dol-rozczarowaly-wyniki-kwartalne-JP-Morgan-9067916.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldy-w-USA-w-dol-rozczarowaly-wyniki-kwartalne-JP-Morgan-9067916.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Venture FIZ sprzedał w ABB 45 tys. akcji Creepy Jar po 620 zł za sztukę Venture FIZ w efekcie przeprowadzonego we wtorek po sesji procesu przyspieszonej budowy księgi popytu sprzedał inwestorom łącznie 45.000 akcji Creepy Jar, stanowiących około 6,43 proc. kapitału zakładowego spółki, po 620 zł za sztukę - poinformowała Ipopema Securities w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Venture-FIZ-sprzedal-w-ABB-45-tys-akcji-Creepy-Jar-po-620-zl-za-sztuke-9067920.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Venture-FIZ-sprzedal-w-ABB-45-tys-akcji-Creepy-Jar-po-620-zl-za-sztuke-9067920.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OKI tańsze niż pierwotna propozycja rządu. Państwo straci „tylko” 1 mld zł zamiast 4,3 mld Wprowadzenie Osobistych Kont Inwestycyjnych (OKI) to kolejna próba zmierzenia się rządu z jedną z flagowych obietnic wyborczych, jaką było zniesienie podatku Belki dla oszczędności i inwestycji do kwoty 100 tys. zł. Okazuje się, że obecnie procedowany pomysł jest o wiele bardziej korzystny dla budżetu niż pierwotna propozycja, o której większość już zapomniała.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/OKI-tansze-niz-pierwotna-propozycja-rzadu-Panstwo-straci-tylko-1-mld-zl-zamiast-4-5-mld-9067798.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/OKI-tansze-niz-pierwotna-propozycja-rzadu-Panstwo-straci-tylko-1-mld-zl-zamiast-4-5-mld-9067798.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Jest ryzyko załamania na Wall Street”. AgioFunds TFI o perspektywach akcji i obligacji w 2026 roku Polska ma szansę pozostać najszybciej rosnącą dużą gospodarką w Europie, a kapitał zagraniczny w końcu traktuje nasz kraj na równi z rynkami zachodni. To zdaniem zarządzających AgioFunds TFI tworzy dobre fundamenty pod dalszą hossę na GPW. Jednak ostrzegają oni przed nadmiernym optymizmem m.in. ze względu na wysokie wyceny za oceanem – scenariusza załamania na Wall Street nie można wykluczyć. Dużo trudniej będzie też w tym roku o zyski z obligacji.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-ryzyko-zalamania-na-Wall-Street-AgioFunds-TFI-o-perspektywach-akcji-i-obligacji-w-2026-roku-9067076.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-ryzyko-zalamania-na-Wall-Street-AgioFunds-TFI-o-perspektywach-akcji-i-obligacji-w-2026-roku-9067076.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ANALIZY.PL Fundusze detaliczne pozyskały w grudniu 4,5 mld zł, a w całym roku ponad 48 mld zł W grudniu detaliczne fundusze inwestycyjne pozyskały 4,5 mld zł netto, a roczny bilans sprzedaży przekroczył 48 mld zł, pobijając rekord z 2024 roku - podały w raporcie Analizy.pl.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-detaliczne-pozyskaly-w-grudniu-4-5-mld-zl-a-w-calym-roku-ponad-48-mld-zl-9067958.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-detaliczne-pozyskaly-w-grudniu-4-5-mld-zl-a-w-calym-roku-ponad-48-mld-zl-9067958.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SEG proponuje wprowadzenie waloryzacji limitów w OKI Stowarzyszenie Emitentów Giełdowych w opinii do projektu ustawy o OKI proponuje wprowadzenie waloryzacji limitów podatkowych związanych z inwestowaniem w OKI.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/SEG-proponuje-wprowadzenie-waloryzacji-limitow-w-OKI-9067982.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/SEG-proponuje-wprowadzenie-waloryzacji-limitow-w-OKI-9067982.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Budimex szacuje skonsolidowany zysk netto w IV kw. '25 na 310 mln zł, a przychody na 3 mld zł Budimex szacuje skonsolidowany zysk netto w czwartym kwartale 2025 r. na 310 mln zł, co stanowi wzrost o 138 mln zł w porównaniu do analogicznego okresu poprzedniego roku - podała spółka w komunikacie. Szacunkowe przychody wyniosły 3 mld zł, a zysk operacyjny 383 mln zł.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-szacuje-skons-zysk-netto-w-IV-kw-25-na-310-mln-zl-a-przychody-na-3-mld-zl-9067990.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-szacuje-skons-zysk-netto-w-IV-kw-25-na-310-mln-zl-a-przychody-na-3-mld-zl-9067990.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szef MAP: Nie ma obecnie dyskusji o połączeniu PKO BP z Pekao Nie ma obecnie dyskusji o połączeniu PKO BP z Bankiem Pekao - poinformował minister aktywów państwowych Wojciech Balczun.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-obecnie-dyskusji-o-polaczeniu-PKO-BP-z-Pekao-minister-Balczun-9068001.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-obecnie-dyskusji-o-polaczeniu-PKO-BP-z-Pekao-minister-Balczun-9068001.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Murapol w IV kw. sprzedał klientom detalicznym 767 lokali Sprzedaż lokali klientom detalicznym Grupy Murapol w 2025 r. wyniosła 2.856 lokali - na podstawie umów deweloperskich i przedwstępnych, z wyłączeniem rezerwacji - wobec 2.914 przed rokiem - podała spółka w komunikacie. W samym IV kw. było to 767 lokali.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Murapol-w-IV-kw-sprzedal-klientom-detalicznym-767-lokali-9068006.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Murapol-w-IV-kw-sprzedal-klientom-detalicznym-767-lokali-9068006.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska Press znów na sprzedaż. Balczun: Podmioty krajowe i zagraniczne zainteresowane kupnem Zarówno podmioty krajowe, jak i zagraniczne wyrażają zainteresowanie kupnem należącej do Orlenu spółki Polska Press, ale na razie nie ma decyzji o sprzedaży - poinformował minister aktywów państwowych Wojciech Balczun.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podmioty-krajowe-i-zagraniczne-zainteresowane-kupnem-Polska-Press-Balczun-MAP-9068013.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podmioty-krajowe-i-zagraniczne-zainteresowane-kupnem-Polska-Press-Balczun-MAP-9068013.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKO Faktoring celuje w zwiększenie wyniku na działalności biznesowej o 66 proc. PKO Faktoring, spółka wchodząca w skład grupy PKO PB, w strategii do 2027 r. planuje rozwijać się dwa razy szybciej niż rynek faktoringu pod względem wartości sfinansowanych faktur oraz zwiększyć wynik na działalności biznesowej o 66 proc. - podała spółka w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-Faktoring-celuje-w-zwiekszenie-wyniku-na-dzialalnosci-biznesowej-o-66-proc-9068014.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-Faktoring-celuje-w-zwiekszenie-wyniku-na-dzialalnosci-biznesowej-o-66-proc-9068014.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nastroje nadal dobre mimo wielu punktów zapalnych. Dziś dzień z PPI i RPP Mimo licznych punktów zapalnych w geopolityce, a także obaw o wysokie wyceny, gdy indeksy giełdowe od Londynu po Tokio i Frankfurt osiągają rekordowe poziomy, inwestorzy wydają się na razie zadowoleni z dalszych wzrostów rynków – wskazują w komentarzu analitycy Biura Maklerskiego Banku BNP Paribas.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nastroje-nadal-dobre-mimo-wielu-punktow-zapalnych-Dzis-dzien-z-PPI-i-RPP-9067999.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nastroje-nadal-dobre-mimo-wielu-punktow-zapalnych-Dzis-dzien-z-PPI-i-RPP-9067999.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>P4 ma umowę kredytu z Bankiem Handlowym na kwotę 450 mln zł P4, spółka należąca do francuskiej grupy Iliad, zawarła z Bankiem Handlowym w Warszawie nową umowę kredytową na kwotę 450 mln zł - podała spółka w komunikacie. Środki wykorzystane zostaną przez Play na częściowe finansowanie zakupów sprzętu telekomunikacyjnego oraz usług od Ericsson w latach 2025-2027.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/P4-ma-umowe-kredytu-z-Bankiem-Handlowym-na-kwote-450-mln-zl-9068018.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/P4-ma-umowe-kredytu-z-Bankiem-Handlowym-na-kwote-450-mln-zl-9068018.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fundusze rynku pieniężnego zamiast lokat w OKI. Nowa propozycja IZFiA IZFiA w opinii do projektu ustawy o OKI podała, że liczy na rozważenie możliwości objęcia projektem także certyfikatów inwestycyjnych niepublicznych funduszy inwestycyjnych zamkniętych oraz usług zarządzania portfelem. IZFiA ocenia, że wejście w życie ustawy powinno być przesunięte na 1 stycznia 2027 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-rynku-pienieznego-zamiast-lokat-w-OKI-Nowa-propozycja-IZFiA-9068025.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-rynku-pienieznego-zamiast-lokat-w-OKI-Nowa-propozycja-IZFiA-9068025.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fuzja PZU i Pekao pod znakiem zapytania? Balczun: Nie ma pewności co do tej kadencji Nie ma pewności, czy dojdzie w obecnej kadencji Sejmu do planowanej restrukturyzacji kapitałowej PZU i Banku Pekao - uważa minister aktywów państwowych Wojciech Balczun. Wskazuje, że jest to bardzo złożony proces wymagający m.in. nowelizacji czterech ustaw.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-pewnosci-czy-dojdzie-do-polaczenia-PZU-i-Pekao-w-tej-kadencji-Sejmu-Balczun-9068020.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-pewnosci-czy-dojdzie-do-polaczenia-PZU-i-Pekao-w-tej-kadencji-Sejmu-Balczun-9068020.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny gazu w Europie w dół po 3 dniach zwyżek Ceny gazu w Europie spadają po 3 dniach zwyżek. Prognozy meteo zmieniły się na razie na łagodniejsze, a dostawy skroplonego gazu ziemnego do Europy rosną - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-w-dol-po-3-dniach-zwyzek-9068030.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-w-dol-po-3-dniach-zwyzek-9068030.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen w '25 dostarczył do klientów ponad 245 tys. ton skroplonego gazu ziemnego Orlen w 2025 roku dostarczył do klientów ponad 245 tys. ton skroplonego gazu ziemnego - poinformowała spółka w komunikacie prasowym. LNG pochodzi głównie z terminalu w Świnoujściu, a także stacji przeładunkowej w Kłajpedzie i produkcji własnej.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-w-25-dostarczyl-do-klientow-ponad-245-tys-ton-skroplonego-gazu-ziemnego-9068059.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-w-25-dostarczyl-do-klientow-ponad-245-tys-ton-skroplonego-gazu-ziemnego-9068059.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jest wyczekiwana zapowiedź oferty zbrojeniowego potentata. Wycena może być wyższa niż Grupy Orlen Czechoslovak Group (CSG), czyli zbrojeniowy potentat z Czech, poinformował w środę, że planuje debiut na giełdzie Euronext w Amsterdamie. Jak informuje Reuters, poprzedzająca go oferta publiczna akcji może mieć wartość nawet 3 mld euro i być największą na holenderskiej giełdzie od czasu "IPO" InPostu w 2021 r. Wycena CSG może przebić kapitalizację Orlenu – największej polskiej spółki.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-wyczekiwana-zapowiedz-oferty-zbrojeniowego-potentata-Wycena-CSG-moze-byc-wieksza-niz-Grupy-Orlen-9068089.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-wyczekiwana-zapowiedz-oferty-zbrojeniowego-potentata-Wycena-CSG-moze-byc-wieksza-niz-Grupy-Orlen-9068089.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sanacja zamiast upadłości. Sąd daje szansę spółce z grupy HREIT Sąd Rejonowy dla m.st. Warszawy w Warszawie zdecydował o otwarciu postępowania sanacyjnego wobec spółki Warszawska 1, która jest jedną z kluczowych spółek projektowych BDC, czyli spółki deweloperskiej z grupy kapitałowej HREIT - podał HREIT w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-zatwierdzil-pierwszy-wniosek-o-sanacje-spolki-z-grupy-HREIT-9068104.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-zatwierdzil-pierwszy-wniosek-o-sanacje-spolki-z-grupy-HREIT-9068104.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Komisja Nadzoru Finansowego wpisała dwa nowe podmioty na listę ostrzeżeń publicznych Komisja Nadzoru Finansowego wpisała w środę Nostra AI Investment oraz Agencję Pośrednictwa Ubezpieczeniowego i Finansowego „LAXO” na listę ostrzeżeń publicznych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisja-Nadzoru-Finansowego-wpisala-dwa-nowe-podmioty-na-liste-ostrzezen-publicznych-9068107.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisja-Nadzoru-Finansowego-wpisala-dwa-nowe-podmioty-na-liste-ostrzezen-publicznych-9068107.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MLP Group wyemitowała zielone obligacje o wartości 350 mln euro MLP Group wyemitowała zielone obligacje o wartości 350 mln euro (ok. 1,5 mld zł), z 5-letnim terminem zapadalności oraz stałym oprocentowaniem na poziomie 4,75 proc. - podała spółka w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MLP-Group-wyemitowala-zielone-obligacje-o-wartosci-350-mln-euro-9068118.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MLP-Group-wyemitowala-zielone-obligacje-o-wartosci-350-mln-euro-9068118.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ARP podpisała trzecią umowę pożyczki z Mirbudem w wys. 50 mln zł Agencja Rozwoju Przemysłu podpisała trzecią umowę pożyczki z Mirbudem, a kwota nowego finansowania wynosi 50 mln zł - podało ARP w komunikacie. Okres spłaty obejmuje 64 miesiące.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/ARP-podpisala-trzecia-umowe-pozyczki-z-Mirbudem-w-wys-50-mln-zl-9068143.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/ARP-podpisala-trzecia-umowe-pozyczki-z-Mirbudem-w-wys-50-mln-zl-9068143.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dino cierpi przez "efekt Biedronki". Notowania polskiej spółki lecą w dół Akcje Dino spadały w środę około południa o ponad 6%. Na notowaniach spółki odbija się obserwowana już w przeszłości zależność, którą możemy określić jako "efekt Biedronki". Gdy wyniki portugalskiego konkurenta budziły rozczarowanie, wyprzedaż dotykała często giełdowe akcje polskiej sieci sklepów spożywczych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dino-cierpi-przez-efekt-Biedronki-Notowania-polskiej-spolki-leca-w-dol-9067584.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dino-cierpi-przez-efekt-Biedronki-Notowania-polskiej-spolki-leca-w-dol-9067584.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bankowcy ostrzegają: OKI skomplikuje system i zaszkodzi IKE OKI nie upraszczają inwestowania, a korzyści dla przystępujących są raczej ograniczone w obecnej formule - napisał ZBP opiniując rządowy projekt ustawy wprowadzający OKI.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bankowcy-ostrzegaja-OKI-skomplikuje-system-i-zaszkodzi-IKE-9068142.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bankowcy-ostrzegaja-OKI-skomplikuje-system-i-zaszkodzi-IKE-9068142.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKP INTERCITY Do 3 mld zł kredytu na inwestycje od BGK i PKO BP Konsorcjum BGK i PKO BP udzieliło PKP Intercity do 3 mld zł finansowania na realizację kluczowych inwestycji, w tym zakup 42 piętrowych, nowoczesnych pociągów - poinformowała spółka w podpisanej w środę umowie kredytowej.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-3-mld-zl-kredytu-na-inwestycje-od-BGK-i-PKO-BP-PKP-Intercity-9068157.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-3-mld-zl-kredytu-na-inwestycje-od-BGK-i-PKO-BP-PKP-Intercity-9068157.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 13:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RPP wcisnęła pauzę. Stopy procentowe w styczniu zostają bez zmian Na styczniowym posiedzeniu Rada Polityki Pieniężnej wstrzymała się z kolejnym cięciem i zdecydowała się utrzymać stopy procentowe na niezmienionym poziomie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-wcisnela-pauze-Stopy-procentowe-w-styczniu-2026-pozostaja-bez-zmian-9068128.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-wcisnela-pauze-Stopy-procentowe-w-styczniu-2026-pozostaja-bez-zmian-9068128.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa Atal zakłada w 2026 wydanie 2500-3000 mieszkań Grupa Atal, która w 2025 roku wydała 2065 mieszkań i lokali usługowych, spodziewa się w 2026 roku dalszej poprawy sytuacji na rynku, liczba przekazań może sięgnąć ok. 3000 lokali - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Atal-zaklada-w-26-wydanie-2500-3000-mieszkan-9068236.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Atal-zaklada-w-26-wydanie-2500-3000-mieszkan-9068236.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Noble Securities podniósł rekomendację dla Mo-Bruk do "kupuj" Analitycy Noble Securities, w raporcie z 14 stycznia, podwyższyli rekomendację dla Mo-Bruk do "kupuj" z "akumuluj", podnosząc 9-miesięczną cenę docelową do 424,8 zł z 338 zł za akcję.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-podniosl-rekomendacje-dla-Mo-Bruk-do-kupuj-9068387.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-podniosl-rekomendacje-dla-Mo-Bruk-do-kupuj-9068387.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Indeksy oddalają się od rekordów. Metale i KGHM zdobywają kolejne szczyty Geopolityka znów dominuje na rynkach. Trump straszy Grenlandię i Iran co napędza ceny metali. Korzysta na tym kurs KGHM, który pędzi jak szalony, bijąc kolejne rekordy. Na krajowym podwórku w centrum uwagi była decyzja RPP w sprawie stóp procentowych, która jednak nie odbiła się na kursach banków. Główne indeksy na GPW znów skończyły niżej, przez co oddaliły się od wtorkowych rekordów.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indeksy-oddalaja-sie-od-rekordow-Metale-i-KGHM-zdobywaja-kolejne-szczyty-9068410.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indeksy-oddalaja-sie-od-rekordow-Metale-i-KGHM-zdobywaja-kolejne-szczyty-9068410.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rynek funduszy inwestycyjnych rośnie do 435 mld zł. Fundusze dłużne na prowadzeniu W ub.r. aktywa krajowych funduszy inwestycyjnych wzrosły o 55,6 mld zł (14,6 proc.) do 435,1 mld zł - podały w raporcie Analizy.pl oraz Izba Zarządzających Funduszami i Aktywami. W grudniu aktywa funduszy powiększyły się o 10,3 mld zł, czyli wzrosły o 2,4 proc. mdm.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-funduszy-inwestycyjnych-rosnie-do-435-mld-zl-Fundusze-dluzne-na-prowadzeniu-9068431.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-funduszy-inwestycyjnych-rosnie-do-435-mld-zl-Fundusze-dluzne-na-prowadzeniu-9068431.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 17:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>The Farm 51 z emisji akcji serii L planuje pozyskać do 10,4 mln zł NWZ The Farm 51 zdecydowało podwyższeniu kapitału zakładowego w drodze emisji akcji serii L w trybie subskrypcji zamkniętej, z zachowaniem prawa poboru dla dotychczasowych akcjonariuszy. Z emisji akcji spółka planuje pozyskać maksymalnie ok. 10,4 mln zł - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/The-Farm-51-z-emisji-akcji-serii-L-planuje-pozyskac-do-10-4-mln-zl-9068450.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/The-Farm-51-z-emisji-akcji-serii-L-planuje-pozyskac-do-10-4-mln-zl-9068450.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 18:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fitch potwierdził rating Santander Bank Polska na poziomie "A-" Agencja ratingowa Fitch potwierdziła długoterminowy rating IDR Santander Bank Polska na poziomie „A-” oraz usunęła ratingi banku z listy obserwacyjnej ze wskazaniem negatywnym (RWN) - podał Fitch w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fitch-potwierdzil-rating-Santander-Bank-Polska-na-poziomie-A-9068475.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fitch-potwierdzil-rating-Santander-Bank-Polska-na-poziomie-A-9068475.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa Azoty obniży wyniki 2025 r. odpisem 586 mln zł Grupa Azoty zakwalifikowała pożyczki udzielone Grupie Azoty Polyolefins jako aktywa z utratą wartości i utworzyła odpis aktualizujący w kwocie 586 mln zł - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-utworzy-odpis-w-kwocie-586-mln-zl-co-obnizy-wyniki-jednostkowe-za-25-9068481.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-utworzy-odpis-w-kwocie-586-mln-zl-co-obnizy-wyniki-jednostkowe-za-25-9068481.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ZBP popiera OKI. Proponuje, by miały one charakter jednej parasolowej umowy Związek Banków Polskich popiera plan wprowadzenia Osobistych Kont Inwestycyjnych (OKI), ocenia, że jest to ważny krok w stronę budowania kapitału prywatnego w Polsce - poinformował ZBP w przesłanym stanowisku. Proponuje, by OKI miało charakter jednej parasolowej umowy, w ramach której klient mógłby posiadać portfel różnych instrumentów.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZBP-popiera-OKI-proponuje-by-mialy-one-charakter-jednej-parasolowej-umowy-9068488.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZBP-popiera-OKI-proponuje-by-mialy-one-charakter-jednej-parasolowej-umowy-9068488.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 19:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spadki na Wall Street. S&amp;P500 spadł ze szczytu hossy Środa przyniosła przewagę spadków na nowojorskich giełdach. Oberwało się zwłaszcza spółkom technologicznym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-na-Wall-Street-S-P500-spadl-ze-szczytu-hossy-9068536.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-na-Wall-Street-S-P500-spadl-ze-szczytu-hossy-9068536.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 22:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Warren Buffett: gotówka jest jak tlen. Prognoza na następne 100 lat legendarnego inwestora CNBC wyemitował we wtorek 13 stycznia specjalny program pt. „Warren Buffett: życie i spuścizna” o żywej legendzie świata inwestycji, który z początkiem 2026 r. w wieku 95 lat odszedł ze stanowiska prezesa Berkshire Hathaway. W programie znalazł się nigdy wcześniej niepublikowany wywiad z jednym z najbogatszych ludzi świata, który o gotówce mówi, że jest jak tlen, a jego firma ma największe szanse przetrwania kolejnych 100 lat.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warren-Buffett-gotowka-jest-jak-tlen-Prognoza-na-nastepne-100-lat-legendarnego-inwestora-9068270.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warren-Buffett-gotowka-jest-jak-tlen-Prognoza-na-nastepne-100-lat-legendarnego-inwestora-9068270.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rada nadzorcza PGE powołała Dariusza Luberę na stanowisko prezesa Rada nadzorcza Polskiej Grupy Energetycznej powołała Dariusza Luberę na stanowisko prezesa od 15 stycznia, a Katarzyna Rozenfeld została powołana na stanowisko wiceprezesa ds. operacyjnych od 19 stycznia - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rada-nadzorcza-PGE-powolala-Dariusza-Lubere-na-stanowisko-prezesa-9068591.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rada-nadzorcza-PGE-powolala-Dariusza-Lubere-na-stanowisko-prezesa-9068591.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dekpol chce wyemitować obligacje o wartości do 200 mln zł Zarząd Dekpolu podjął uchwałę w sprawie emisji do 200 tys. obligacji serii O o łącznej wartości nominalnej do 200 mln zł, z zastrzeżeniem możliwości zwiększenia liczby oferowanych obligacji do 250 tys. szt. - poinformowała budowlana spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dekpol-chce-wyemitowac-obligacje-o-wartosci-do-200-mln-zl-9068594.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dekpol-chce-wyemitowac-obligacje-o-wartosci-do-200-mln-zl-9068594.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump nakłada 25 proc. cła na eksport chipów. Nvidia i AMD zapłacą za dostęp do Chin Prezydent USA Donald Trump podpisał w środę rozporządzenie nakładające 25 proc. cła na zaawansowane półprzewodniki sprzedawane poza USA. To część jego zapowiedzi o pobieraniu 25 proc. przychodów ze sprzedaży chipów AMD i Nvidii do Chin.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-naklada-25-proc-cla-na-eksport-chipow-Nvidia-i-AMD-zaplaca-za-dostep-do-Chin-9068595.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-naklada-25-proc-cla-na-eksport-chipow-Nvidia-i-AMD-zaplaca-za-dostep-do-Chin-9068595.html</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 06:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

