<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Jan 2026 16:03:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Nowy sposób na niepłacących alimentów – zawieszenie prawa jazdy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-sposob-na-nieplacacych-alimentow-zawieszenie-prawa-jazdy-9062895.html</link>
      <description>Od 1 stycznia 2026 w prowincji Quebec w Kanadzie wchodzi w życie nowe prawo wymierzone w niepłacących alimentów, które pozwala po sześciu miesiącach zaległości zawiesić prawo jazdy osobie, która zalega z zapłatą.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-sposob-na-nieplacacych-alimentow-zawieszenie-prawa-jazdy-9062895.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kreml szykuje się na 2027 rok? "Walka na dwa fronty to katastrofa", ale rezerwy rosną</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kreml-szykuje-sie-na-2027-rok-Walka-na-dwa-fronty-to-katastrofa-ale-rezerwy-rosna-9061876.html</link>
      <description>W 2026 roku sytuacja w wojnie ukraińsko-rosyjskiej najprawdopodobniej pozostanie zbliżona do tej, jaką obserwujemy od ponad trzech lat: powolne rosyjskie postępy terytorialne będą okupione ciężkimi stratami w ludziach. Otwarte pozostaje jednak...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kreml-szykuje-sie-na-2027-rok-Walka-na-dwa-fronty-to-katastrofa-ale-rezerwy-rosna-9061876.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przyspieszenie w budownictwie społecznym. Do 2029 roku ma powstać łącznie 30 tys. lokali</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przyspieszenie-w-budownictwie-spolecznym-Do-2029-roku-ma-powstac-lacznie-30-tys-lokali-9061749.html</link>
      <description>W ciągu ostatnich dwóch lat w ramach Społecznych Inicjatyw Mieszkaniowych (SIM) z udziałem samorządów i Krajowego Zasobu Nieruchomości (KZN) zbudowano 1500 mieszkań, a w 2026 r. ma powstać kolejne 4200 lokali - poinformowało w poniedziałek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przyspieszenie-w-budownictwie-spolecznym-Do-2029-roku-ma-powstac-lacznie-30-tys-lokali-9061749.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec sojuszy, powrót do XIX wieku. Druga kadencja Trumpa zmienia wszystko</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-sojuszy-powrot-do-XIX-wieku-Druga-kadencja-Trumpa-zmienia-wszystko-9061338.html</link>
      <description>Druga kadencja prezydencka Donalda Trumpa przyniosła największe od dekad zmiany w polityce zagranicznej USA i zerwanie z dotychczasowym podejściem do dyplomacji, sojuszy i handlu. Jego doktryna to wycofanie się z pozycji głównego mocarstwa świata...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-sojuszy-powrot-do-XIX-wieku-Druga-kadencja-Trumpa-zmienia-wszystko-9061338.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>A co, jeśli rynki się mylą? Scenariusze na 2026 rok, których nikt nie bierze pod uwagę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/A-co-jesli-rynki-sie-myla-Scenariusze-na-2026-rok-ktorych-nikt-nie-bierze-pod-uwage-9056153.html</link>
      <description>Rynki finansowe nie lubią próżni. Gdy przez dłuższy czas „nic się nie dzieje”, inwestorzy zaczynają wierzyć, że tak będzie zawsze. A potem przychodzi jeden kwartał, jedno zdarzenie, jeden nagłówek – i świat wywraca się do góry nogami...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/A-co-jesli-rynki-sie-myla-Scenariusze-na-2026-rok-ktorych-nikt-nie-bierze-pod-uwage-9056153.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pół miliona dolarów za "martwego" dowódcę. HUR ogrywa rosyjskie służby</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pol-miliona-dolarow-za-martwego-dowodce-HUR-ogrywa-rosyjskie-sluzby-9063042.html</link>
      <description>Ukraiński wywiad wojskowy (HUR) oświadczył, że sfabrykował informacje o śmierci Denisa Kapustina, dowódcy Rosyjskiego Korpusu Ochotniczego (RDK), walczącego przeciw Rosji wspólnie z armią ukraińską i przejął pół miliona dolarów, wydzielonych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pol-miliona-dolarow-za-martwego-dowodce-HUR-ogrywa-rosyjskie-sluzby-9063042.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zambia pierwszym krajem Afryki, który pobiera podatki w chińskim juanie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zambia-pierwszym-krajem-Afryki-ktory-pobiera-podatki-w-chinskim-juanie-9063030.html</link>
      <description>Zambia stała się pierwszym krajem afrykańskim, który formalnie przyjął chiński juan jako walutę stosowaną do opłacania podatków i licencji za wydobywanie minerałów, przede wszystkim miedzi, której jest jednym z największych na świecie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zambia-pierwszym-krajem-Afryki-ktory-pobiera-podatki-w-chinskim-juanie-9063030.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielka reforma ortografii od 2026 roku. To największa korekta zasad pisowni od 1936 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-reforma-ortografii-od-2026-roku-Nadchodzi-najwieksza-korekta-zasad-pisowni-od-1936-roku-9056477.html</link>
      <description>Jedenaście zmian w ortografii ustanowionych przez Radę Języka Polskiego weszło w życie 1 stycznia 2026 r. Językoznawczyni prof. Danuta Krzyżyk z RJP wyjaśniła na wtorkowej konferencji prasowej w PAP, że nowe reguły będą łatwiejsze do stosowania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-reforma-ortografii-od-2026-roku-Nadchodzi-najwieksza-korekta-zasad-pisowni-od-1936-roku-9056477.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Plan ogólny zastąpi studium uwarunkowań. Zmiana, która uporządkuje chaos przestrzenny?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plan-ogolny-zastapi-studium-uwarunkowan-Zmiana-ktora-uporzadkuje-chaos-przestrzenny-9063043.html</link>
      <description>Zastąpienie studiów uwarunkowań planami ogólnymi jest pożądaną zmianą, która ułatwi interpretację podstaw prawnych do wydawania decyzji planistycznych; z drugiej strony brak płynnego przejścia między dokumentami będzie skutkować komplikacjami...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plan-ogolny-zastapi-studium-uwarunkowan-Zmiana-ktora-uporzadkuje-chaos-przestrzenny-9063043.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cypr, Grecja i Izrael zwierają szyki. Nowy sojusz wymierzony w Turcję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cypr-Grecja-i-Izrael-zwieraja-szyki-Nowy-sojusz-wymierzony-w-Turcje-9063040.html</link>
      <description>Cypr, Grecja i Izrael w ostatnich dniach 2025 roku podpisały w Nikozji na Cyprze trójstronne porozumienie, które ma zintensyfikować współpracę dotyczącą bezpieczeństwa. Sojusz ma przede wszystkim odstraszyć Turcję, z którą trzy kraje mają...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cypr-Grecja-i-Izrael-zwieraja-szyki-Nowy-sojusz-wymierzony-w-Turcje-9063040.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Myśl jak wróg”. Kanada płaci pisarzom science fiction za scenariusze wojny o Arktykę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mysl-jak-wrog-Kanada-placi-pisarzom-science-fiction-za-scenariusze-wojny-o-Arktyke-9060498.html</link>
      <description>Kanadyjskie ministerstwo obrony zapytało pisarzy, jakie widzą zagrożenia wojenne. W konkursie na opowiadanie science fiction na temat zagrożeń w kanadyjskiej Arktyce i obronie suwerenności Kanady główna nagroda to 10 tys. dolarów kanadyjskich;...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mysl-jak-wrog-Kanada-placi-pisarzom-science-fiction-za-scenariusze-wojny-o-Arktyke-9060498.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowe zasady w warszawskiej SCT. Zakaz dla starszych diesli i aut benzynowych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-zasady-w-warszawskiej-SCT-Zakaz-dla-starszych-diesli-i-aut-benzynowych-9062915.html</link>
      <description>Od 1 stycznia 2026 r. kolejne auta nie wjadą do warszawskiej Strefy Czystego Transportu. Zakaz obejmie pojazdy benzynowe wyprodukowane przed 2000 r. i samochody z silnikiem Diesla starsze niż 17 lat. Mieszkańcy mający takie auta i płacący podatki...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-zasady-w-warszawskiej-SCT-Zakaz-dla-starszych-diesli-i-aut-benzynowych-9062915.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rusza wypłata wyrównań dla ponad 100 tys. osób. ZUS ma czas do marca</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-ma-czas-do-marca-Rusza-wyplata-wyrownan-dla-ponad-100-tys-osob-9062902.html</link>
      <description>1 stycznia weszły w życie przepisy w sprawie ponownego przeliczenia wysokości emerytur przyznanych lub przeliczonych w czerwcu w latach 2009–2019, a także rent rodzinnych po osobach, które miały takie świadczenia. ZUS przeliczy je automatycznie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-ma-czas-do-marca-Rusza-wyplata-wyrownan-dla-ponad-100-tys-osob-9062902.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PE chce funduszu na aborcję. Wsparcie dla kobiet z krajów z zakazem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PE-chce-funduszu-na-aborcje-Wsparcie-dla-kobiet-z-krajow-z-zakazem-9061842.html</link>
      <description>Na grudniowej sesji Parlament Europejski opowiedział się za utworzeniem dobrowolnego funduszu, który ma zwiększyć dostęp do bezpiecznej aborcji dla kobiet z krajów, gdzie jest ona nielegalna. Rezolucja w tej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PE-chce-funduszu-na-aborcje-Wsparcie-dla-kobiet-z-krajow-z-zakazem-9061842.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bruksela chce przeznaczyć miliardy na tanie mieszkania. Nowa strategia UE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-chce-przeznaczyc-miliardy-na-tanie-mieszkania-Nowa-strategia-UE-9060064.html</link>
      <description>W ostatnich 12 latach ceny mieszkań w Unii Europejskiej wzrosły średnio o nieco ponad 60 proc., a czynsze - o prawie 30 proc. Dostęp do przystępnych cenowo mieszkań dla Europejczyków staje się coraz trudniejszy,...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-chce-przeznaczyc-miliardy-na-tanie-mieszkania-Nowa-strategia-UE-9060064.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Burkina Faso i Mali nałożyły sankcje na obywateli USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Burkina-Faso-i-Mali-nalozyly-sankcje-na-obywateli-USA-9063064.html</link>
      <description>Przywódcy Burkina Faso i Mali, kapitan Ibrahim Traore i pułkownik Assimi Goita ogłosili pełny zakaz podróży dla obywateli Stanów Zjednoczonych w odpowiedzi na podobny krok Waszyngtonu wobec obywateli tych dwóch krajów Afryki Zachodniej. Restrykcje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Burkina-Faso-i-Mali-nalozyly-sankcje-na-obywateli-USA-9063064.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 19:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Egipt, Katar i Turcja dały Hezbollahowi „ostatnią szansę” na rozbrojenie się</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Egipt-Katar-i-Turcja-daly-Hezbollahowi-ostatnia-szanse-na-rozbrojenie-sie-9063078.html</link>
      <description>Egipt, Katar i Turcja dały Hezbollahowi „ostatnią szansę” na rozbrojenie się i zdanie broni libańskiemu rządowi - przekazał w czwartek izraelski dziennik „Jerusalem Post” powołując się na saudyjskie media.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Egipt-Katar-i-Turcja-daly-Hezbollahowi-ostatnia-szanse-na-rozbrojenie-sie-9063078.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 20:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cyniczna „odbudowa”. Rosja zaciera ślady zbrodni wojennej w Mariupolu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyniczna-odbudowa-Rosja-zaciera-slady-zbrodni-wojennej-w-Mariupolu-9061759.html</link>
      <description>W Teatrze Dramatycznym w okupowanym Mariupolu, na południowym wschodzie Ukrainy, gdzie w marcu 2022 r. w wyniku rosyjskiego bombardowania mogło zginąć nawet kilkuset cywilów, odbyło się pierwsze przedstawienie po odbudowie tej instytucji kultury...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyniczna-odbudowa-Rosja-zaciera-slady-zbrodni-wojennej-w-Mariupolu-9061759.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 20:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2 mld euro na „Tarczę Antydronową”. Wiceszef MON ujawnia plany w „Guardianie”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/2-mld-euro-na-Tarcze-Antydronowa-Wiceszef-MON-ujawnia-plany-w-Guardianie-9061141.html</link>
      <description>Nowy system obrony powietrznej, który powstanie wzdłuż wschodniej granicy Polski, będzie kosztował 2 mld euro – powiedział w sobotę w rozmowie z dziennikiem „Guardian” wiceminister obrony narodowej Cezary Tomczyk.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/2-mld-euro-na-Tarcze-Antydronowa-Wiceszef-MON-ujawnia-plany-w-Guardianie-9061141.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 20:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec z „ekościemą”. Rząd dopisuje 12 nowych pozycji do czarnej listy praktyk rynkowych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-ekosciema-Rzad-dopisuje-12-nowych-pozycji-do-czarnej-listy-praktyk-rynkowych-9061783.html</link>
      <description>Do katalogu tzw. czarnych praktyk rynkowych ma zostać dodanych 12 nowych, w tym m.in. związanych z ekologią - zakłada projekt nowelizacji przepisów tej sprawie. Zakłada on też m.in. rozszerzenie listy działań wprowadzających konsumenta w błąd...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-ekosciema-Rzad-dopisuje-12-nowych-pozycji-do-czarnej-listy-praktyk-rynkowych-9061783.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy żądają jasnych zasad. 96 proc. chce oznaczania materiałów AI w mediach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-zadaja-jasnych-zasad-96-proc-chce-oznaczania-materialow-AI-w-mediach-9054343.html</link>
      <description>Ponad 92 proc. Polaków jest świadomych stosowania sztucznej inteligencji przez dziennikarzy, ale aż 66 proc. obawia się manipulacji za pomocą treści tworzonych przez algorytmy i ich wpływu na opinię publiczną - wynika z badania zrealizowanego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-zadaja-jasnych-zasad-96-proc-chce-oznaczania-materialow-AI-w-mediach-9054343.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szpiedzy namierzeni przez reklamy. Wielki wyciek danych lokalizacyjnych francuskich służb</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szpiedzy-namierzeni-przez-reklamy-Wielki-wyciek-danych-lokalizacyjnych-francuskich-sluzb-9054329.html</link>
      <description>Przy wykorzystaniu danych reklamowych, udostępnianych przez telefony, można wyśledzić pracowników służb francuskich; również tych, którzy pracują w Pałacu Elizejskim i odpowiadają za bezpieczeństwo prezydenta - ujawniło międzynarodowe...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szpiedzy-namierzeni-przez-reklamy-Wielki-wyciek-danych-lokalizacyjnych-francuskich-sluzb-9054329.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Specjalne prokuratury do walki z hejtem. Minister Żurek szykuje rozporządzenie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Specjalne-prokuratury-do-walki-z-hejtem-Minister-Zurek-szykuje-rozporzadzenie-9063068.html</link>
      <description>Minister sprawiedliwości Waldemar Żurek chce wyznaczyć rozporządzeniem kilkanaście prokuratur, specjalizujących się w ściganiu hejtu, w tym także tego na Ukraińców. W działania zaangażowany ma zostać m.in. prokurator Maciej Młynarczyk...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Specjalne-prokuratury-do-walki-z-hejtem-Minister-Zurek-szykuje-rozporzadzenie-9063068.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tragedia w Sylwestra. Dziesiątki ofiar śmiertelnych w Szwajcarii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tragedia-w-Sylwestra-Dziesiatki-ofiar-smiertelnych-w-Szwajcarii-9062994.html</link>
      <description>Kilkadziesiąt osób zginęło, a około stu zostało rannych, przeważnie ciężko, w noc sylwestrową wskutek pożaru, który wybuchł w kurorcie narciarskim Crans-Montana w południowej Szwajcarii – poinformowała w czwartek policja.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tragedia-w-Sylwestra-Dziesiatki-ofiar-smiertelnych-w-Szwajcarii-9062994.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Rok polskiego przyspieszenia". Tusk zapowiada najsilniejszą armię i "dokręcenie śruby" przestępcom</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rok-polskiego-przyspieszenia-Tusk-zapowiada-najsilniejsza-armie-i-dokrecenie-sruby-przestepcom-9063074.html</link>
      <description>Premier Donald Tusk w noworocznym orędziu podkreślił, że 2026 będzie rokiem polskiego przyspieszenia; budowy najsilniejszej armii w Europie, zintensyfikowania inwestycji infrastrukturalnych i odbudowy przemysłu, w tym obronnego. Zapowiedział też...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rok-polskiego-przyspieszenia-Tusk-zapowiada-najsilniejsza-armie-i-dokrecenie-sruby-przestepcom-9063074.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump rehabilituje prawicowe media. Lauren Chen wraca, mimo zarzutów o pranie pieniędzy z Rosji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-rehabilituje-prawicowe-media-Lauren-Chen-wraca-mimo-zarzutow-o-pranie-pieniedzy-z-Rosji-9062333.html</link>
      <description>Administracja Trumpa przyznała wizę Lauren Chen, prawicowej publicystce z Kanady, która zmuszona była opuścić USA po ujawnieniu afery związanej z finansowaniem jej firmy i prawicowych influencerów przez rosyjskie służby - podał portal The Bulwark...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-rehabilituje-prawicowe-media-Lauren-Chen-wraca-mimo-zarzutow-o-pranie-pieniedzy-z-Rosji-9062333.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rosja poprosiła USA o zaprzestanie pościgu za tankowcem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-poprosila-USA-o-zaprzestanie-poscigu-za-tankowcem-9063075.html</link>
      <description>Rząd Rosji zwrócił się formalnie do Stanów Zjednoczonych z wnioskiem dyplomatycznym o zaprzestanie pościgu za tankowcem, który płynął do Wenezueli, a obecnie ucieka przed Strażą Przybrzeżną na Oceanie Atlantyckim - poinformował w czwartek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-poprosila-USA-o-zaprzestanie-poscigu-za-tankowcem-9063075.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ofiary śmiertelne i strzały na prowincji. Protesty w Iranie przybierają na sile</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ofiary-smiertelne-i-strzaly-na-prowincji-Protesty-w-Iranie-przybieraja-na-sile-9063062.html</link>
      <description>Co najmniej trzy osoby zginęły czwartek w trakcie protestów w Iranie - poinformowała w piątek agencja AFP powołując się na lokalne media. Demonstracje rozprzestrzeniły się poza największe miasta - przekazała AP.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ofiary-smiertelne-i-strzaly-na-prowincji-Protesty-w-Iranie-przybieraja-na-sile-9063062.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rok dużych zmian dla portfeli Polaków. Co zmieni się w 2026 roku?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rok-duzych-zmian-dla-portfeli-Polakow-Co-zmieni-sie-w-2026-roku-9062462.html</link>
      <description>Wyższy zasiłek pogrzebowy, kolejna podwyżka płacy minimalnej, nowe zasady liczenia stażu pracy i przyznawania świadczenia wspierającego oraz zmiany w podatkach i cyfrowej administracji – 2026 rok przyniesie pakiet zmian, które realnie wpłyną...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rok-duzych-zmian-dla-portfeli-Polakow-Co-zmieni-sie-w-2026-roku-9062462.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rzucić etat w 2026 roku? Sprawdzamy, czy przejście z umowy o pracę na B2B się opłaca</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzucic-etat-w-2026-roku-Sprawdzamy-czy-przejscie-z-umowy-o-prace-na-B2B-sie-oplaca-9062441.html</link>
      <description>Model współpracy B2B często przedstawiany jest jako sposób na wyższe zarobki i większą swobodę zawodową. Prowadzenie działalności gospodarczej może rzeczywiście zwiększyć poziom wynagrodzenia i elastyczność pracy, wymaga jednocześnie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzucic-etat-w-2026-roku-Sprawdzamy-czy-przejscie-z-umowy-o-prace-na-B2B-sie-oplaca-9062441.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Życie pisze najczarniejsze scenariusze. Pisarz na tropie finansowych przekrętów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-paszczy-scamerow-To-jednak-zycie-pisze-najlepsze-scenariusze-PODCAST-9062144.html</link>
      <description>Łukasz Orbitowski jest jednym z kilku pisarzy tworzących cykl słuchowisk o oszustwach finansowych Jazzgot. Ile w opowiadaniu jest fikcji, a ile prawdy?</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-paszczy-scamerow-To-jednak-zycie-pisze-najlepsze-scenariusze-PODCAST-9062144.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chińskie auta tańsze o 50 tys. złotych od reszty świata? Sprawdzamy, ile faktycznie kosztują</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinskie-auta-tansze-o-50-tys-zlotych-od-reszty-swiata-Sprawdzamy-ile-faktycznie-kosztuja-9061422.html</link>
      <description>W listopadzie udział nowych chińskich samochodów osobowych w polskim rynku po raz pierwszy przekroczył 10 proc. Auta z Państwa Środka zaczynają wypierać resztę konkurencji przede wszystkim ceną. Jak wynika z raportu EFL, są one przeciętnie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinskie-auta-tansze-o-50-tys-zlotych-od-reszty-swiata-Sprawdzamy-ile-faktycznie-kosztuja-9061422.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fiskus szykuje rewolucję podatkową dla przedsiębiorców. Odkryj 10 najważniejszych zmian dla firm</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fiskus-szykuje-rewolucje-podatkowa-dla-przedsiebiorcow-Odkryj-10-najwazniejszych-zmian-dla-firm-9061391.html</link>
      <description>10 zmian w podatkach czeka na przedsiębiorców w 2026 roku. Część z nich zwiększy bezpośrednie koszty prowadzenia firmy, inne wpłyną na liczbę obowiązków związanych z raportowaniem do urzędu skarbowego. Sprawdź, jak nowe przepisy dotyczą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fiskus-szykuje-rewolucje-podatkowa-dla-przedsiebiorcow-Odkryj-10-najwazniejszych-zmian-dla-firm-9061391.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Podatki dla bogaczy i zamrożenie czynszów. Plan Mamdaniego dla Nowego Jorku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatki-dla-bogaczy-i-zamrozenie-czynszow-Plan-Mamdaniego-dla-Nowego-Jorku-9063117.html</link>
      <description>W inauguracyjnym wystąpieniu nowy burmistrz Nowego Jorku, Zohran Mamdani, przypomniał zwycięstwo lewicy i zapowiedział, że jego administracja "udowodni krajowi skuteczność progresywnych rządów". Potwierdził wierność ideologii demokratycznego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatki-dla-bogaczy-i-zamrozenie-czynszow-Plan-Mamdaniego-dla-Nowego-Jorku-9063117.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiny grożą "rozbiciem głów". Trump bagatelizuje działania Pekinu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-groza-rozbiciem-glow-Trump-bagatelizuje-dzialania-Pekinu-9063110.html</link>
      <description>Napięcia między Chinami a Tajwanem osiągnęły pod koniec 2025 roku najwyższy poziom od lat. Napędza je rosnące wsparcie wojskowe USA dla Tajpej oraz intensyfikacją chińskich ćwiczeń wojskowych. Waszyngton sprzeciwia się jednostronnym zmianom...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-groza-rozbiciem-glow-Trump-bagatelizuje-dzialania-Pekinu-9063110.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>30 tys. zł grzywny za ogień w lesie. Nowe przepisy dotyczące wykroczeń</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/30-tys-zl-grzywny-za-ogien-w-lesie-Nowe-przepisy-dotyczace-wykroczen-9063109.html</link>
      <description>W piątek weszła w życie nowelizacja ustawy zaostrzająca kary m.in. za wypalanie traw i rozniecanie ognia w lasach, na łąkach i torfowiskach. Górna granica grzywny za sprowadzenie zagrożenia pożarowego wzrośnie z 5 tys. do 30 tys. zł.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/30-tys-zl-grzywny-za-ogien-w-lesie-Nowe-przepisy-dotyczace-wykroczen-9063109.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 06:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump bierze końskie dawki aspiryny, je kanapki z McDonald’s i nie uprawia sportu. „Nie chcę gęstej krwi w sercu”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-bierze-konskie-dawki-aspiryny-je-kanapki-z-McDonald-s-i-nie-uprawia-sportu-Nie-chce-gestej-krwi-w-sercu-9063090.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział dziennikowi „Wall Street Journal”, że lekarze zalecają mu zmniejszenie dziennej dawki aspiryny, lecz on to ignoruje, bo chce mieć „ładną, rzadką krew”. Tym właśnie tłumaczył występowanie na jego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-bierze-konskie-dawki-aspiryny-je-kanapki-z-McDonald-s-i-nie-uprawia-sportu-Nie-chce-gestej-krwi-w-sercu-9063090.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Kiedy chcą, gdzie chcą i jak chcą”. Maduro składa USA surowcową propozycję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kiedy-chca-gdzie-chca-i-jak-chca-Maduro-sklada-USA-surowcowa-propozycje-9063097.html</link>
      <description>Prezydent Wenezueli Nicolas Maduro oświadczył w czwartek w wywiadzie dla wenezuelskiej telewizji VTV, że "jest gotów" przedyskutować z Waszyngtonem kwestę walki z przemytem narkotyków, sprzedaży ropy naftowej lub porozumień o współpracy ekonomicznej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kiedy-chca-gdzie-chca-i-jak-chca-Maduro-sklada-USA-surowcowa-propozycje-9063097.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Opozycja uderza w Orbana jego własną bronią. „Dość azjatyckich migrantów”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegierska-Wegry-Magyar-po-wygranej-w-wyborach-wstrzymamy-import-pracownikow-spoza-UE-9063084.html</link>
      <description>Rząd TISZY po wygranych wyborach wstrzyma import migrantów ekonomicznych spoza Unii Europejskiej, przez których tysiące Węgrów tracą pracę - ogłosił w czwartkowym przemówieniu Peter Magyar, lider najważniejszego węgierskiego ugrupowania opozycyjnego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wegierska-Wegry-Magyar-po-wygranej-w-wyborach-wstrzymamy-import-pracownikow-spoza-UE-9063084.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Uszkodzenie kabla na Bałtyku. Finlandia: To znów kotwica statku płynącego z Petersburga</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uszkodzenie-kabla-na-Baltyku-Finlandia-To-znow-kotwica-statku-plynacego-z-Petersburga-9063100.html</link>
      <description>Dwóch członków załogi statku Fitburg, podejrzewanego o uszkodzenie 31 grudnia kabla przesyłowego między Helsinkami a Tallinem zostało aresztowanych, a dwóm innym zakazano podróżowania - przekazała policja, która w czwartek przeprowadziła...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uszkodzenie-kabla-na-Baltyku-Finlandia-To-znow-kotwica-statku-plynacego-z-Petersburga-9063100.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent Finlandii asertywny wobec USA: Polityka to odcienie szarości</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Finlandii-asertywny-wobec-USA-Polityka-to-odcienie-szarosci-9063102.html</link>
      <description>Nasze stosunki z Rosją zmieniły się na trwałe. Trwałe jest również to, że Rosja jest naszym sąsiadem. Będziemy wspierać Ukrainę i będziemy szukać rozwiązania. Razem z sojusznikami zadbamy o to, aby Rosja już nigdy nie zaatakowała swojego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Finlandii-asertywny-wobec-USA-Polityka-to-odcienie-szarosci-9063102.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Struktura korporacji, metody mafii. Ukraińskie gangi badają kandydatów wariografem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Struktura-korporacji-metody-mafii-Ukrainskie-gangi-badaja-kandydatow-wariografem-9063104.html</link>
      <description>Jak grzyby po deszczu powstają grupy przestępcze zorganizowane na wzór korporacji, wyspecjalizowane w oszustwach metodą „na bankowca" i „na inwestycje"; proceder opanowali ukraińscy przestępcy - pisze piątkowa „Rzeczpospolita”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Struktura-korporacji-metody-mafii-Ukrainskie-gangi-badaja-kandydatow-wariografem-9063104.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mieszane nastroje Polaków. Wierzymy w nienajgorszy nowy rok, ale nie w koniec wojny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieszane-nastroje-Polakow-Wierzymy-w-nienajgorszy-nowy-rok-ale-nie-w-koniec-wojny-9063103.html</link>
      <description>36,2 proc. uczestników badania United Surveys by IBRiS dla Wirtualnej Polski wierzy, że rok 2026 będzie lepszy od 2025. Niewiele mniej, bo 33,4 proc. badanych przewiduje, że nowy rok będzie gorszy dla Polski niż miniony. Z kolei 59,6 proc. Polaków...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieszane-nastroje-Polakow-Wierzymy-w-nienajgorszy-nowy-rok-ale-nie-w-koniec-wojny-9063103.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliony zużytych opon poza systemem. Prywatny import i luki w prawie zaśmiecają lasy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliony-zuzytych-opon-poza-systemem-Prywatny-import-i-luki-w-prawie-zasmiecaja-lasy-9063119.html</link>
      <description>System obiegu opon w gospodarce, zgodnie z przepisami, obejmuje 75 proc. masy opon wprowadzonych na rynek. Pozostała jedna czwarta „gubi się”, ponieważ nikt nie odpowiada za ich zagospodarowanie. To powoduje, że...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliony-zuzytych-opon-poza-systemem-Prywatny-import-i-luki-w-prawie-zasmiecaja-lasy-9063119.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Czyste powietrze", auta elektryczne i OZE. Miliardy popłyną na transformację energetyczną</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czyste-powietrze-auta-elektryczne-i-OZE-Miliardy-poplyna-na-transformacje-energetyczna-9063125.html</link>
      <description>W 2026 r. Narodowy Fundusz Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej planuje przeznaczyć na inwestycje związane np. z transformacją energetyczną ponad 35 mld zł, o 12 mld zł więcej niż na 2025 r. – poinformowała PAP prezes Funduszu Dorota Zawadzka-Stępniak...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czyste-powietrze-auta-elektryczne-i-OZE-Miliardy-poplyna-na-transformacje-energetyczna-9063125.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bez automatycznej zamiany B2B na etat? Tusk hamuje superuprawnienia PIP</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bez-automatycznej-zamiany-B2B-na-etat-Tusk-hamuje-superuprawnienia-PIP-9063122.html</link>
      <description>Premier Donald Tusk nakazał wycofać z rządu projekt ustawy o reformie Państwowej Inspekcji Pracy i polecił resortowi pracy jego radykalną poprawę - informuje piątkowa "Gazeta Wyborcza".</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bez-automatycznej-zamiany-B2B-na-etat-Tusk-hamuje-superuprawnienia-PIP-9063122.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Walka o klienta zwiększy apetyt na ryzyko. Wyzwania dla banków w 2026 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Walka-o-klienta-zwiekszy-apetyt-na-ryzyko-Wyzwania-dla-bankow-w-2026-r-9063123.html</link>
      <description>Rok 2026 powinien upłynąć pod znakiem stabilizacji jakości kredytów, a czynnikami wspierającymi będą spadające stopy procentowe, rosnąca gospodarka i utrzymujące się niskie bezrobocie - oceniają szefowie ryzyka w bankach. Popyt na nowe finansowanie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Walka-o-klienta-zwiekszy-apetyt-na-ryzyko-Wyzwania-dla-bankow-w-2026-r-9063123.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezes Quercus TFI: Złoto i srebro w bańce spekulacyjnej. Czas na obligacje</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Quercus-TFI-Sebastian-Buczek-Zloto-i-srebro-w-bance-spekulacyjnej-Czas-na-obligacje-9063127.html</link>
      <description>Chociaż początek 2026 roku może przebiegać pod znakiem kontynuacji trendów na rynkach, to cały rok może przynieść wiele niespodzianek - uważa Sebastian Buczek, prezes Quercus TFI. Jest on na nowy rok nastawiony pozytywnie do obligacji, neutralnie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Quercus-TFI-Sebastian-Buczek-Zloto-i-srebro-w-bance-spekulacyjnej-Czas-na-obligacje-9063127.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA i Chiny uciekają UE, której wynik ratują Niemcy i Hiszpania. Prognozy Goldman Sachs na 2026 rok</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-i-Chiny-uciekaja-UE-ktorej-wynik-ratuja-Niemcy-i-Hiszpania-Prognozy-Goldman-Sachs-na-2026-rok-9063141.html</link>
      <description>Ekonomiści Goldman Sachs spodziewają się "solidnego" wzrostu globalnego PKB w 2026 r.; ich zdaniem światowa gospodarka urośnie o 2,8 proc., czyli bardziej niż wynika z rynkowego konsensusu - wskazał amerykański bank inwestycyjny w raporcie. Dodał...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-i-Chiny-uciekaja-UE-ktorej-wynik-ratuja-Niemcy-i-Hiszpania-Prognozy-Goldman-Sachs-na-2026-rok-9063141.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ofiaromat zamiast koperty z gotówką do ręki. Kolęda wchodzi w XXI wiek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ofiaromat-zamiast-koperty-z-gotowka-do-reki-Koleda-wchodzi-w-XXI-wiek-9063121.html</link>
      <description>Po Bożym Narodzeniu w parafiach zaczyna się kolęda. W większości przebiega tradycyjnie, ale niektórzy księża wprowadzili zmiany. Część zrezygnowała z ofiar, inni wprowadzili udogodnienia elektroniczne. W poznańskiej parafii ksiądz nie chodzi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ofiaromat-zamiast-koperty-z-gotowka-do-reki-Koleda-wchodzi-w-XXI-wiek-9063121.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 08:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>30 proc. CIT dla banków. Wchodzą w życie nowe przepisy podatkowe</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/30-proc-CIT-dla-bankow-Wchodza-w-zycie-nowe-przepisy-podatkowe-9062943.html</link>
      <description>1 stycznia w życie wchodzą przepisy, które skutkują podwyższeniem stawki podatku dochodowego płaconego przez banki. W 2026 r. wyniesie ona 30 proc. Mniej zapłacą podmioty rozpoczynające działalność, SKOK-i, małe podmioty oraz banki w procesach...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/30-proc-CIT-dla-bankow-Wchodza-w-zycie-nowe-przepisy-podatkowe-9062943.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 08:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Starzejąca się Polska nie zatopi ZUS-u? Wpływy i wydatki do 2080 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Starzejaca-sie-Polska-nie-zatopi-ZUS-u-Wplywy-i-wydatki-do-2080-roku-9063160.html</link>
      <description>Mimo niekorzystnych zmian demograficznych polski system emerytalny zachowa stabilność aż do 2080 roku – wynika z najnowszej, długoterminowej prognozy Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Największym wyzwaniem będzie rok 2060, kiedy liczba emerytów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Starzejaca-sie-Polska-nie-zatopi-ZUS-u-Wplywy-i-wydatki-do-2080-roku-9063160.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 08:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abonament RTV w górę. KRRiT przypomina: Nie zwalnia z niego opłata za kablówkę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Abonament-RTV-w-gore-KRRiT-przypomina-Nie-zwalnia-z-niego-oplata-za-kablowke-9063157.html</link>
      <description>Od stycznia 2026 roku wchodzą w życie wyższe stawki abonamentu RTV. Miesięczna opłata za telewizor wzrośnie do 30,50 zł, a za radio do 9,50 zł. Krajowa Rada Radiofonii i Telewizji przypomina, że obowiązek ten dotyczy także abonentów telewizji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Abonament-RTV-w-gore-KRRiT-przypomina-Nie-zwalnia-z-niego-oplata-za-kablowke-9063157.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 08:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny ropy rosną. Obawy o atak USA na Wenezuelę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-rosna-Obawy-o-atak-USA-na-Wenezuele-9063166.html</link>
      <description>Ceny ropy naftowej są na plusach wobec obaw o zakłócenia w dostawach z Wenezueli. Analitycy wskazują jednak, że na rynku oddziałują także czynniki fundamentalne, jak obawa o nadpodaż surowca w 2026 r.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-rosna-Obawy-o-atak-USA-na-Wenezuele-9063166.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 08:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spadek produkcji, wzrost oczekiwań. Koniunktura w polskim przemyśle znów się pogorszyła</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PMI-dla-Polski-w-grudniu-ponizej-oczekiwan-Produkcja-wciaz-sie-kurczy-9063167.html</link>
      <description>W ostatnim miesiącu 2025 roku koniunktura w polskim przemyśle pogorszyła się w większym stopniu, niż oczekiwali tego ekonomiści. Produkcja przemysłowa dalej maleje, ale prognozy się poprawiają - podali autorzy odczytu PMI.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PMI-dla-Polski-w-grudniu-ponizej-oczekiwan-Produkcja-wciaz-sie-kurczy-9063167.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lawina długów przez zatory płatnicze w polskim biznesie. Tak firmy skończą z kredytowaniem kontrahentów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lawina-dlugow-przez-zatory-platnicze-w-polskim-biznesie-Tak-firmy-skoncza-z-kredytowaniem-kontrahentow-9063168.html</link>
      <description>76 proc. przedsiębiorców planuje wdrożyć działania, których celem jest zniwelowanie zatorów płatniczych – wynika z opublikowanego w piątek raportu BIG InfoMonitor. Na koniec listopada 2025 r. zaległości opóźnione o co najmniej 30 dni zbliżyły...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lawina-dlugow-przez-zatory-platnicze-w-polskim-biznesie-Tak-firmy-skoncza-z-kredytowaniem-kontrahentow-9063168.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowy rok na giełdzie. Małe i średnie spółki mogą liczyć na efekt stycznia?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-rok-na-gieldzie-Male-i-srednie-spolki-moga-liczyc-na-efekt-stycznia-9063171.html</link>
      <description>Ostatnia sesja w 2025 r. w wykonaniu WIG20 może sugerować lokalny punkt przegięcia i początek odreagowania po grudniowych wzrostach. Przeciwny obraz wygenerowały najmniejsze spółki, gdzie ostatnie sesje poprzedniego roku były udane – wskazują...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-rok-na-gieldzie-Male-i-srednie-spolki-moga-liczyc-na-efekt-stycznia-9063171.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie rosną wobec prognoz ograniczonej podaży po najlepszym roku od 2009 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-rosna-wobec-prognoz-ograniczonej-podazy-po-najlepszym-roku-od-2009-r-9063177.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie zwyżkują. Cena metalu osiągnęła w 2025 roku najwyższy roczny wzrost od 2009 r. w związku z perspektywą zacieśnienia podaży na rynku.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-rosna-wobec-prognoz-ograniczonej-podazy-po-najlepszym-roku-od-2009-r-9063177.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Trzynastka” dla Pierwszej Damy. Znamy wysokość emerytury Marty Nawrockiej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzynastka-dla-Pierwszej-Damy-Znamy-wysokosc-emerytury-Marty-Nawrockiej-9063179.html</link>
      <description>Tegoroczna wypłata trzynastych emerytur obejmie również Martę Nawrocką. Jak donosi dziennik „Fakt”, małżonka prezydenta, mimo młodego wieku, posiada pełne uprawnienia emerytalne. Sprawdzamy, dlaczego Pierwsza Dama pobiera świadczenie przed...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzynastka-dla-Pierwszej-Damy-Znamy-wysokosc-emerytury-Marty-Nawrockiej-9063179.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Presja płacowa i droga energia. Ceny pójdą w górę średnio o 5-7 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Presja-placowa-i-droga-energia-Ceny-pojda-w-gore-srednio-o-5-7-proc-9063184.html</link>
      <description>60 proc. średnich i dużych firm w Polsce zapowiada podwyżki cen swoich towarów i usług w 2026 roku, to o 3 pkt. proc. więcej niż przed rokiem - wynika z badania Grant Thornton. Presję inflacyjną łagodzić będzie mrożenie cen energii oraz korzystniejszy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Presja-placowa-i-droga-energia-Ceny-pojda-w-gore-srednio-o-5-7-proc-9063184.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowy rok i gorsze wieści z BNP Paribas. Kolejny bank tnie stawki na koncie oszczędnościowym</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gorsze-wiesci-z-BNP-Paribas-Kolejny-bank-tnie-stawki-na-koncie-oszczednosciowym-9063182.html</link>
      <description>Środki zgromadzone na kontach oszczędnościowych w BNP Paribas Banku Polska są od nowego roku oprocentowane na nieco mniej korzystnych dla ich posiadaczy zasadach. Bank obniżył stawkę na swoich produktach o 0,50 pp. Zmiana dotyczy prawie wszystkich...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gorsze-wiesci-z-BNP-Paribas-Kolejny-bank-tnie-stawki-na-koncie-oszczednosciowym-9063182.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump zamraża stawki celne. USA łagodzą kurs wobec importowanych mebli</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-zamraza-stawki-celne-USA-lagodza-kurs-wobec-importowanych-mebli-9063192.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump odroczył o rok wprowadzenie nowych podwyżek ceł na meble tapicerowane, szafki kuchenne i meble łazienkowe, przesuwając ich wejście w życie na 2027 r. – wynika z komunikatu Białego Domu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-zamraza-stawki-celne-USA-lagodza-kurs-wobec-importowanych-mebli-9063192.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoty zaczyna 2026 rok od umocnienia do euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-zaczyna-2026-rok-od-umocnienia-do-euro-9063198.html</link>
      <description>Początek pierwszej sesja nowego 2026 roku na rynku walutowym przyniósł nieznaczne umocnienie złotego do euro. Pojawiły się też pierwsze dane makroekonomiczne dotyczące przemysłowych PMI, które zarówno dla Polski jak i Eurolandu wypadły nieco...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-zaczyna-2026-rok-od-umocnienia-do-euro-9063198.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marvipol Development wykupił przedterminowo obligacje serii P2022B za łącznie 55,46 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marvipol-Development-wykupil-przedterminowo-obligacje-serii-P2022B-za-lacznie-55-46-mln-zl-9063204.html</link>
      <description>Zarząd Marvipol Development podjął uchwałę o skorzystaniu z opcji przedterminowego wykupu wszystkich niewykupionych dotąd obligacji serii P2022B - poinformowała spółka w komunikacie. Marvipol Development wykupił 55.467 sztuk o łącznej wartości...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marvipol-Development-wykupil-przedterminowo-obligacje-serii-P2022B-za-lacznie-55-46-mln-zl-9063204.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Widziałem płonących ludzi”. Wstrząsające relacje z piekła w Crans-Montana</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Widzialem-plonacych-ludzi-Wstrzasajace-relacje-z-piekla-w-Crans-Montana-9063180.html</link>
      <description>Naoczni świadkowie tragicznego pożaru w szwajcarskim kurorcie Crans-Montana, do którego doszło w noc sylwestrową, opowiedzieli mediom o dramatycznych scenach wewnątrz płonącego baru i o trudnościach z opuszczeniem budynku. W pożarze zginęło...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Widzialem-plonacych-ludzi-Wstrzasajace-relacje-z-piekla-w-Crans-Montana-9063180.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inflacja w celu, czas na tańszy pieniądz? Eksperci NBP wieszczą dalsze obniżki stóp</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-celu-czas-na-tanszy-pieniadz-Eksperci-NBP-wieszcza-dalsze-obnizki-stop-9063209.html</link>
      <description>Według najnowszej ankiety NBP przeprowadzonej wśród profesjonalnych prognostów, CPI w Polsce w 2026 r. wyniesie 2,6 proc., z typowym rozkładem prognoz 2,2-3,0 proc., a w 2027 r. 2,5 proc., z rozkładem 2,0-3,3 proc. Ankietowani widzą jedną obniżkę...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-celu-czas-na-tanszy-pieniadz-Eksperci-NBP-wieszcza-dalsze-obnizki-stop-9063209.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jemen ogłasza „pokojowe” przejmowanie baz od separatystów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jemen-oglasza-pokojowe-przejmowanie-baz-od-separatystow-9063208.html</link>
      <description>Gubernator prowincji Hadramaut, na południowym wschodzie Jemenu, ogłosił rozpoczęcie operacji „pokojowego” przejmowania w regionie baz wojskowych po zajęciu nowych terenów przez separatystów wspieranych przez Zjednoczone Emiraty Arabskie –...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jemen-oglasza-pokojowe-przejmowanie-baz-od-separatystow-9063208.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska znika. W 2080 roku będzie nas o 10 milionów mniej, a statystyczny Polak skończy 56 lat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-znika-W-2080-roku-bedzie-nas-o-10-milionow-mniej-a-statystyczny-Polak-bedzie-mial-56-lat-9063214.html</link>
      <description>Do 2080 roku populacja Polski skurczy się aż o 10 milionów osób, spadając do poziomu 27,2 mln – wynika z najnowszej prognozy Ministerstwa Finansów przygotowanej dla ZUS. Resort ostrzega, że procesy te są „co najmniej niepokojące” dla systemu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-znika-W-2080-roku-bedzie-nas-o-10-milionow-mniej-a-statystyczny-Polak-bedzie-mial-56-lat-9063214.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zarząd JSW ostrzega związkowców: Albo cięcia, albo katastrofa. Margines czasu się kurczy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzad-JSW-ostrzega-zwiazkowcow-Albo-ciecia-albo-katastrofa-Margines-czasu-sie-kurczy-9063216.html</link>
      <description>Zarząd Jastrzębskiej Spółki Węglowej (JSW) zaapelował w liście do związkowców o otwartość na wypracowanie kompromisu i zaakceptowanie rozwiązań zawartych w planie restrukturyzacji spółki.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzad-JSW-ostrzega-zwiazkowcow-Albo-ciecia-albo-katastrofa-Margines-czasu-sie-kurczy-9063216.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zimowy paraliż w Jakuszycach. GDDKiA zaleca objazd przez Kudowę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zimowy-paraliz-w-Jakuszycach-GDDKiA-zaleca-objazd-przez-Kudowe-9063219.html</link>
      <description>Z powodu intensywnych opadów śniegu czeskie służby zdecydowały w piątek, że do godz. 18 w niedzielę pozostanie zamknięte dla ciężarówek przejście graniczne Harrachov-Jakuszyce na drodze krajowej nr 5. Trasa w tym miejscu jest nieprzejezdna...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zimowy-paraliz-w-Jakuszycach-GDDKiA-zaleca-objazd-przez-Kudowe-9063219.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Jesteśmy uzbrojeni i gotowi”. Trump grozi Iranowi interwencją zbrojną. Teheran się odgryza</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jestesmy-uzbrojeni-i-gotowi-Trump-grozi-Iranowi-interwencja-zbrojna-9063186.html</link>
      <description>Amerykański prezydent Donad Trump zapewnił w piątek na swojej platformie Truth Social, że USA przyjdą z odsieczą irańskim demonstrantom, jeżeli władze w Teheranie będą strzelać i brutalnie zabijać protestujących uczestników pokojowych manifestacji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jestesmy-uzbrojeni-i-gotowi-Trump-grozi-Iranowi-interwencja-zbrojna-9063186.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawrocki ostro o rządzie: Żyją w logice twitterowej, a nie państwowej, a Tusk nie dzwoni</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-ostro-o-rzadzie-Zyja-w-logice-twitterowej-a-nie-panstwowej-a-Tusk-nie-dzwoni-9063231.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki podkreślił, że podpisuje ustawy „dobre dla Polski”, niezależnie od tego, jakie środowisko je przygotowało. W wywiadzie dla „Gościa Niedzielnego” Nawrocki zaznaczył, że weta dotyczyły aktów prawnych stanowiących...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-ostro-o-rzadzie-Zyja-w-logice-twitterowej-a-nie-panstwowej-a-Tusk-nie-dzwoni-9063231.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec śledztwa prokuratury. Boss pruszkowskiej mafii i jego ludzie staną przed sądem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-sledztwa-prokuratury-Boss-pruszkowskiej-mafii-i-jego-ludzie-stana-przed-sadem-9063237.html</link>
      <description>Warszawska prokuratura okręgowa skierowała do sądu akt oskarżenia przeciwko byłemu bossowi pruszkowskiej mafii Andrzejowi Z., ps. Słowik oraz dwóm innych mężczyznom: Michałowi D., ps. Pieprzu oraz Krzysztofowi Cz., ps. Cycek. Mężczyźni oskarżeni...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-sledztwa-prokuratury-Boss-pruszkowskiej-mafii-i-jego-ludzie-stana-przed-sadem-9063237.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 11:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polskie firmy niegotowe na jawność płac. Mniej niż połowa wdraża zmiany</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-firmy-niegotowe-na-jawnosc-plac-Mniej-niz-polowa-wdraza-zmiany-9061944.html</link>
      <description>Firmy nie są jeszcze odpowiednio przygotowane na nowe obowiązki wynikające z dyrektywy równościowej UE - wskazują w raporcie analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Mniej niż połowa przedsiębiorstw wykorzystuje lub planuje wdrożenie poszczególnych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-firmy-niegotowe-na-jawnosc-plac-Mniej-niz-polowa-wdraza-zmiany-9061944.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>URE ogłasza wyniki. Importujemy prawie 1 GW mocy z zagranicy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/URE-oglasza-wyniki-Importujemy-prawie-1-GW-mocy-z-zagranicy-9063245.html</link>
      <description>Sumaryczna wielkość obowiązków mocowych wynikająca z zawartych umów mocowych w wyniku aukcji głównej dla roku dostaw 2030 wynosi 6.887,639 MW - poinformowała prezes URE Renata Mroczek w ogłoszeniu ostatecznych wyników aukcji głównej rynku...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/URE-oglasza-wyniki-Importujemy-prawie-1-GW-mocy-z-zagranicy-9063245.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1837 zł – tyle średnio tracimy przez oszustów. Najnowsze dane z banków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/1837-zl-tyle-srednio-tracimy-przez-oszustow-Najnowsze-dane-z-bankow-9063238.html</link>
      <description>Liczba bezgotówkowych transakcji oszukańczych (karty płatnicze, polecenia przelewu) zwiększyła się w III kw. o 4,4 proc. kdk, a ich wartość wzrosła o 1,2 proc., przy średniej wartości transakcji oszukańczej 1.837,2 zł - podał Narodowy Bank...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/1837-zl-tyle-srednio-tracimy-przez-oszustow-Najnowsze-dane-z-bankow-9063238.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ziemia za pokój? Ukraińcy przeciwko ustępstwom terytorialnym na rzecz Rosji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziemia-za-pokoj-Ukraincy-przeciwko-ustepstwom-terytorialnym-na-rzecz-Rosji-9063252.html</link>
      <description>Większość Ukraińców sprzeciwia się jakimkolwiek ustępstwom terytorialnym na rzecz Rosji, a niemal jedna trzecia społeczeństwa uważa, że wojna rosyjsko-ukraińska zakończy się w 2027 roku lub później – wynika z badań Kijowskiego Międzynarodowego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziemia-za-pokoj-Ukraincy-przeciwko-ustepstwom-terytorialnym-na-rzecz-Rosji-9063252.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skarb Państwa ma zamiar zgłosić kandydaturę Adama Grzebielucha do składu rady nadzorczej Enea</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skarb-Panstwa-ma-zamiar-zglosic-kandydature-Adama-Grzebielucha-do-skladu-rady-nadzorczej-Enea-9063254.html</link>
      <description>Akcjonariusz Enei, Skarb Państwa, ma zamiar zgłosić kandydaturę Adama Grzebielucha do składu rady nadzorczej Enea w związku ze zwołaniem na 8 stycznia 2026 roku NWZ Enea - podała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skarb-Panstwa-ma-zamiar-zglosic-kandydature-Adama-Grzebielucha-do-skladu-rady-nadzorczej-Enea-9063254.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Noble Securities obniżyło rekomendację Aillerona do "akumuluj"; cena docelowa w dół do17,3 zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-obnizylo-rekomendacje-Aillerona-do-akumuluj-cena-docelowa-w-dol-do17-3-zl-9063253.html</link>
      <description>Noble Securities w raporcie z 23 grudnia obniżyło 9-miesięczną cenę docelową akcji Aillerona do 17,3 zł z 24,1 zł wcześniej, obniżając również rekomendację do "akumuluj" z "kupuj".</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-obnizylo-rekomendacje-Aillerona-do-akumuluj-cena-docelowa-w-dol-do17-3-zl-9063253.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wsparcie dla biogazu i ułatwienia dla wiatraków. Nie będzie limitu odległości w ustawie?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wsparcie-dla-biogazu-i-ulatwienia-dla-wiatrakow-Nie-bedzie-limitu-odleglosci-w-ustawie-9063256.html</link>
      <description>Resort klimatu ponawia zapisy wdrażające aukcje dla instalacji wytwarzających biometan o mocy powyżej 1 MW; proponuje też usprawnienia procesu inwestycyjnego dla lądowych farm wiatrowych, tym razem bez zapisów o minimalnej odległości od zabudowań...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wsparcie-dla-biogazu-i-ulatwienia-dla-wiatrakow-Nie-bedzie-limitu-odleglosci-w-ustawie-9063256.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ZEA nalicza kary firmom, które nie zatrudniają wystarczająco wielu obywateli</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZEA-nalicza-kary-firmom-ktore-nie-zatrudniaja-wystarczajaco-wielu-obywateli-9063263.html</link>
      <description>Ministerstwo zasobów ludzkich Zjednoczonych Emiratów Arabskich zaczęło naliczać kary wobec firm, które nie spełniły wymogów tzw. emiratyzacji i nie zatrudniły w ubiegłym roku wystarczająco wielu obywateli ZEA - poinformował w piątek portal...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZEA-nalicza-kary-firmom-ktore-nie-zatrudniaja-wystarczajaco-wielu-obywateli-9063263.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skłodowska-Curie na 20 euro? Ważą się losy wizerunku polskiej noblistki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sklodowska-Curie-na-20-euro-Waza-sie-losy-wizerunku-polskiej-noblistki-9063269.html</link>
      <description>Do końca 2026 r. Europejski Bank Centralny ma rozstrzygnąć, jak będzie wyglądać nowa seria banknotów euro. Znajdą się na nich albo motywy przyrodnicze, albo kulturalne. Na banknocie o nominale 20 euro może zostać przedstawiony wizerunek polskiej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sklodowska-Curie-na-20-euro-Waza-sie-losy-wizerunku-polskiej-noblistki-9063269.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pierwszy sondaż w nowym roku. Razem, Hołownia i PSL pod progiem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwszy-sondaz-w-nowym-roku-Razem-Holownia-i-PSL-pod-progiem-9063271.html</link>
      <description>Na KO chce zagłosować 34,2 proc. badanych, na PiS - 29,88 proc., na Konfederację - 10,15 proc., na Nową Lewicę - 7,37 proc., a na Konfederację Korony Polskiej Grzegorza Brauna 7,22 proc. - wynika z sondażu Instytutu Badań Pollster dla „SE”...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwszy-sondaz-w-nowym-roku-Razem-Holownia-i-PSL-pod-progiem-9063271.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przychody AC w IV kw. wstępnie wyniosły 42,48 mln zł, mniej rdr o 7,9 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-AC-w-IV-kw-wyniosly-42-48-mln-zl-mniej-rdr-o-7-9-proc-wstepne-dane-9063274.html</link>
      <description>Przychody ze sprzedaży spółki AC w IV kwartale 2025 roku wyniosły 42,48 mln zł i są niższe rdr o 7,9 proc. - podała spółka w komunikacie dotyczącym wstępnych danych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-AC-w-IV-kw-wyniosly-42-48-mln-zl-mniej-rdr-o-7-9-proc-wstepne-dane-9063274.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Drożyzna w odwrocie? Nowy koszyk inflacyjny może namieszać w danych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drozyzna-w-odwrocie-Nowy-koszyk-inflacyjny-moze-namieszac-w-danych-9063287.html</link>
      <description>Na początku 2026 r. wskaźnik inflacji CPI w Polsce obniży się w okolice 2,0 proc. rdr - prognozują ekonomiści BOŚ. Szacunki inflacji na początku roku kalendarzowego są jednak obarczone niepewnością związaną z coroczną zmianą koszyka inflacyjnego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drozyzna-w-odwrocie-Nowy-koszyk-inflacyjny-moze-namieszac-w-danych-9063287.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paraliż na lotnisku Schiphol. Odwołano dziesiątki lotów, gigantyczne opóźnienia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paraliz-na-lotnisku-Schiphol-Odwolano-dziesiatki-lotow-gigantyczne-opoznienia-9063290.html</link>
      <description>Śnieg i silny wiatr doprowadził w piątek do opóźnienia ponad 100 i odwołania kilkudziesięciu połączeń na lotnisku Schiphol w Amsterdamie. Z powodu złych warunków pogodowych przepustowość portu lotniczego znacząco spadła. Utrudnienia możliwe...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paraliz-na-lotnisku-Schiphol-Odwolano-dziesiatki-lotow-gigantyczne-opoznienia-9063290.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Likwidacja kopalni Wujek. Katowice przejęły 29 obiektów legendarnego zakładu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Likwidacja-kopalni-Wujek-Katowice-przejely-29-obiektow-legendarnego-zakladu-9063301.html</link>
      <description>Polska Grupa Górnicza podpisała z samorządem Katowic porozumienie ws. przekazania miastu wybranych obiektów powierzchniowych i obiektów infrastruktury dołowej kopalni Wujek - wynika z piątkowych informacji górniczej spółki oraz miasta.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Likwidacja-kopalni-Wujek-Katowice-przejely-29-obiektow-legendarnego-zakladu-9063301.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CCGT w Turku nie będzie w stanie w terminie rozpocząć świadczenia obowiązku mocowego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/CCGT-w-Turku-nie-bedzie-w-stanie-w-terminie-rozpoczac-swiadczenia-obowiazku-mocowego-ZE-PAK-9063304.html</link>
      <description>CCGT w Turku nie będzie w stanie w terminie rozpocząć świadczenia obowiązku mocowego - podał ZE PAK w komunikacie. Zgodnie z zawartą umową mocową, jednostka rynku mocy w projekcie powinna rozpocząć świadczenie obowiązku mocowego od stycznia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/CCGT-w-Turku-nie-bedzie-w-stanie-w-terminie-rozpoczac-swiadczenia-obowiazku-mocowego-ZE-PAK-9063304.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kolejne ataki w Jemenie. Walki o bazy wojskowe i tereny bogate w ropę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-ataki-w-Jemenie-Walki-o-bazy-wojskowe-i-tereny-bogate-w-rope-9063309.html</link>
      <description>Jeden z przywódców rebelianckiej Rady Przejściowej Południa (STC) poinformował w piątek, że siedem osób zginęło, a ponad 20 zostało rannych w atakach koalicji pod kierunkiem Arabii Saudyjskiej na pozycje rebeliantów w prowincji Hadramaut na...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-ataki-w-Jemenie-Walki-o-bazy-wojskowe-i-tereny-bogate-w-rope-9063309.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Taryfy dynamiczne dla prosumentów? Resort energii szykuje zmiany w rachunkach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Taryfy-dynamiczne-dla-prosumentow-Resort-energii-szykuje-zmiany-w-rachunkach-9063310.html</link>
      <description>W styczniu rozpoczyna pracę zespół do spraw kształtowania taryf, jednym z możliwych rozwiązań są taryfy dynamiczne dla prosumentów z odpowiednim limitem cenowym - wynika z wypowiedzi szefa ME Miłosza Motyki w TVN24. Resort energii rozważa też...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Taryfy-dynamiczne-dla-prosumentow-Resort-energii-szykuje-zmiany-w-rachunkach-9063310.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kraków Airport bije rekordy. Ponad 13 milionów pasażerów i awans do nowej ligi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krakow-Airport-bije-rekordy-Ponad-13-milionow-pasazerow-i-awans-do-nowej-ligi-9063313.html</link>
      <description>Ponad 13,2 mln pasażerów obsłużyło w zeszłym roku lotnisko Kraków Airport. Jak podkreślił prezes portu Łukasz Strutyński, był to najlepszy rok pod względem ruchu pasażerskiego w historii lotniska.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krakow-Airport-bije-rekordy-Ponad-13-milionow-pasazerow-i-awans-do-nowej-ligi-9063313.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Enea szacuje, że przychody z rynku mocy wyniosą średniorocznie ok. 307 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enea-szacuje-ze-przychody-z-rynku-mocy-wyniosa-sredniorocznie-ok-307-mln-zl-9063329.html</link>
      <description>Grupa Enea po otrzymaniu ostatecznych wyników aukcji rynku mocy na 2030 rok szacuje, że przychody z rynku mocy wyniosą średniorocznie ok. 307 mln zł, natomiast wszystkie szacowane przychody grupy na 2030 rok z rynku mocy, uwzględniające wcześniej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enea-szacuje-ze-przychody-z-rynku-mocy-wyniosa-sredniorocznie-ok-307-mln-zl-9063329.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zmiany na Ukrainie. Zełenski stawia na człowieka od zadań specjalnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-na-Ukrainie-Zelenski-chce-czlowieka-od-zadan-specjalnych-9063288.html</link>
      <description>Generał Kyryło Budanow, dotychczasowy szef wywiadu wojskowego Ukrainy (HUR), poinformował w piątek, że przyjął ofertę prezydenta Wołodymyra Zełenskiego i stanie na czele jego kancelarii. To kolejny etap odpowiedzialności wobec kraju – oświadczył...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-na-Ukrainie-Zelenski-chce-czlowieka-od-zadan-specjalnych-9063288.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Afera w Hongkongu. Milionowe łapówki za remonty i mroczne powiązania z mafią</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-w-Hongkongu-Milionowe-lapowki-za-remonty-i-mroczne-powiazania-z-mafia-9063294.html</link>
      <description>Niezależna Komisja Antykorupcyjna (ICAC) w Hongkongu aresztowała 21 osób w związku z ustawianiem przetargów na warte miliony dolarów remonty osiedli – przekazały w piątek lokalne media. Akcja jest częścią walki z korupcją w sektorze budowlanym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Afera-w-Hongkongu-Milionowe-lapowki-za-remonty-i-mroczne-powiazania-z-mafia-9063294.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Remont w Pilchowicach. Tauron wyda miliony złotych na modernizację słynnej zapory</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Remont-w-Pilchowicach-Tauron-wyda-miliony-zlotych-na-modernizacje-slynnej-zapory-9063360.html</link>
      <description>Spółka Tauron Ekoenergia podpisała z wykonawcą umowę na remont zbiornika w Pilchowicach. Prace mają kosztować 93 mln zł i rozpocząć się w styczniu br. Będą prowadzone w obrębie zapory i zbiornika, a zakończą się w ciągu dwóch lat. W...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Remont-w-Pilchowicach-Tauron-wyda-miliony-zlotych-na-modernizacje-slynnej-zapory-9063360.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gospodarka Bułgarii pędzi trzy razy szybciej od strefy euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gospodarka-Bulgarii-pedzi-trzy-razy-szybciej-od-strefy-euro-9063343.html</link>
      <description>Gospodarka Bułgarii, która w czwartek wprowadziła euro, rośnie ponad trzy razy szybciej od średniej dla strefy euro, przy podobnym wskaźniku inflacji. Jednocześnie średni roczny dochód w Bułgarii jest trzy razy niższy od przeciętnego w eurolandzie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gospodarka-Bulgarii-pedzi-trzy-razy-szybciej-od-strefy-euro-9063343.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 15:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fałszywe filmy ws. polexitu na TikToku. Komisja Europejska kontra AI</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Falszywe-filmy-ws-polexitu-na-TikToku-Komisja-Europejska-kontra-AI-9063369.html</link>
      <description>Komisja Europejska zwróciła się do resortu cyfryzacji z prośbą o przekazanie materiałów ws. masowego zamieszczania treści generowanych przez AI, niezgodnych z regulaminem TikToka - poinformował na platformie X wiceminister cyfryzacji Dariusz...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Falszywe-filmy-ws-polexitu-na-TikToku-Komisja-Europejska-kontra-AI-9063369.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 16:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ponad 45 mld zł w PPK. Liczba uczestników funduszy przekroczyła 4 mln osób</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-45-mld-zl-w-PPK-Liczba-uczestnikow-funduszy-przekroczyla-4-mln-osob-9063371.html</link>
      <description>Na koniec 2025 r. aktywa zgromadzone w Pracowniczych Planach Kapitałowych wyniosły ponad 45 mld zł, to o 4 mld zł więcej niż zakładał plan - poinformował w piątek PFR Portal PPK. Liczba uczestników funduszy przekroczyła 4 mln osób.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-45-mld-zl-w-PPK-Liczba-uczestnikow-funduszy-przekroczyla-4-mln-osob-9063371.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

