<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 14:55:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>ZBP prognozuje: zysk netto banków spadnie o 33 proc. w 2026 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZBP-prognozuje-zysk-netto-bankow-spadnie-o-33-proc-w-2026-roku-9070642.html</link>
      <description>Bankowcy patrzą na 2026 rok z dużą nadzieją, będzie to pierwszy pełny rok odbudowy popytu na kredyt, jednak środowisko niższych stóp procentowych i wyższy CIT spowodują spadek zysku sektora o 33 proc. Ryzyko prawne nadal pozostanie istotnym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZBP-prognozuje-zysk-netto-bankow-spadnie-o-33-proc-w-2026-roku-9070642.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grenlandzki spór uderza w rynki i premiuje KGHM. Miliardowe żądania banku dobijają chemicznego giganta z GPW</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grenlandzki-spor-uderza-w-rynki-i-premiuje-KGHM-Miliardowe-zadania-banku-dobijaja-chemicznego-giganta-z-GPW-9070674.html</link>
      <description>Poniedziałkowa sesja na Książęcej upłynęła pod znakiem czerwieni, będącej reakcją na eskalację napięć na linii Waszyngton–Europa. Choć polski rynek radził sobie relatywnie lepiej niż giełdy państw bezpośrednio zaangażowanych w spór...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grenlandzki-spor-uderza-w-rynki-i-premiuje-KGHM-Miliardowe-zadania-banku-dobijaja-chemicznego-giganta-z-GPW-9070674.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA przestrzega Europę przed celnym odwetem. Bessent: Byłoby to bardzo nierozsądne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-przestrzega-Europe-przed-celnym-odwetem-Bessent-Byloby-to-bardzo-nierozsadne-9070688.html</link>
      <description>Amerykański minister finansów Scott Bessent ostrzegł w poniedziałek państwa europejskie, by nie podejmowały żadnych kroków odwetowych w reakcji na działania USA w związku ze sporem wokół Grenlandii.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-przestrzega-Europe-przed-celnym-odwetem-Bessent-Byloby-to-bardzo-nierozsadne-9070688.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawrocki obok Putina i Łukaszenki? Trump zaprosił prezydenta do Rady Pokoju</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-obok-Putina-i-Lukaszenki-Trump-zaprosil-prezydenta-do-Rady-Pokoju-9070696.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki otrzymał od prezydenta Donalda Trumpa zaproszenie do udziału pracach Rady Pokoju - poinformował szef prezydenckiego BPM Marcin Przydacz. Będzie to przedmiotem rozmów ze stroną amerykańską w najbliższym czasie - dodał...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-obok-Putina-i-Lukaszenki-Trump-zaprosil-prezydenta-do-Rady-Pokoju-9070696.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA użyją siły, by zająć Grenlandię? Trump odmawia komentarza, ale potwierdza cła</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-uzyja-sily-by-zajac-Grenlandie-Trump-odmawia-komentarza-ale-potwierdza-cla-9070708.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump odmówił w poniedziałek odpowiedzi na pytanie, czy może użyć siły do zajęcia Grenlandii. Zapowiedział jednak, że „na 100 procent” nałoży cła na państwa europejskie, które wysłały wojska na wyspę i polecił...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-uzyja-sily-by-zajac-Grenlandie-Trump-odmawia-komentarza-ale-potwierdza-cla-9070708.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawrocki leci do Davos. Na agendzie bezpieczeństwo i promocja Trójmorza</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-leci-do-Davos-Na-agendzie-bezpieczenstwo-i-promocja-Trojmorza-9070709.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki udaje się na Światowe Forum Ekonomiczne w Davos. Szef BPM Marcin Przydacz zaznaczył przed wylotem do Szwajcarii, że Forum będzie okazją m.in. do szeregu kuluarowych spotkań z ważnymi postaciami światowej polityki i biznesu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-leci-do-Davos-Na-agendzie-bezpieczenstwo-i-promocja-Trojmorza-9070709.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Podpis czy Trybunał Konstytucyjny? Przydacz: Prezydent zdecyduje ws. budżetu w poniedziałek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podpis-czy-Trybunal-Konstytucyjny-Przydacz-Prezydent-zdecyduje-ws-budzetu-w-poniedzialek-9070706.html</link>
      <description>W poniedziałek prezydent Karol Nawrocki podejmie decyzję ws. ustawy budżetowej na 2026 r. - zapowiedział szef Biura Polityki Międzynarodowej w kancelarii prezydenta Marcin Przydacz. Dodał, że decyzja zostanie zakomunikowana niebawem.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podpis-czy-Trybunal-Konstytucyjny-Przydacz-Prezydent-zdecyduje-ws-budzetu-w-poniedzialek-9070706.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ukraina nie dostanie czeskich myśliwców. Premier Babisz: samoloty nie są dostępne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-nie-dostanie-czeskich-mysliwcow-Premier-Babisz-samoloty-nie-sa-dostepne-9070719.html</link>
      <description>Czechy nie będą sprzedawać lub przekazywać Ukrainie lekkich myśliwców do walki z dronami - oświadczył w poniedziałek premier Andrej Babisz. Deklaracja padła trzy dni po tym, gdy prezydent Czech Petr Pavel zapowiedział w Kijowie, że Ukraina...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-nie-dostanie-czeskich-mysliwcow-Premier-Babisz-samoloty-nie-sa-dostepne-9070719.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spółka Boryszewa ze zgodą na budowę instalacji termicznego przekształcania odpadów niebezpiecznych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-Boryszewa-ze-zgoda-na-budowe-instalacji-termicznego-przeksztalcania-odpadow-niebezpiecznych-9070732.html</link>
      <description>Zarząd Zakładu Utylizacji Odpadów, spółki zależnej Boryszewa, uzyskał decyzję w sprawie zatwierdzenia projektu budowlanego dla budowy instalacji termicznego przekształcania odpadów, planowanej do realizacji w Koninie - podała spółka w komunikacie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-Boryszewa-ze-zgoda-na-budowe-instalacji-termicznego-przeksztalcania-odpadow-niebezpiecznych-9070732.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sejm dla prawicy. PiS z Konfederacją i Braunem zgarniają ponad 47 procent</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-dla-prawicy-PiS-z-Konfederacja-i-Braunem-zgarniaja-ponad-47-procent-9070743.html</link>
      <description>Gdyby wybory odbyły się w najbliższą niedzielę, Koalicja Obywatelska mogłaby liczyć na 31,8 proc. poparcia, PiS na 26,2 proc., a Konfederacja na 14 proc. - wynika z sondażu United Surveys dla wp.pl. Do Sejmu weszłyby jeszcze Konfederacja Korony...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejm-dla-prawicy-PiS-z-Konfederacja-i-Braunem-zgarniaja-ponad-47-procent-9070743.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Budżet 2026. Prezydent zdecydował o skierowaniu go do Trybunału Konstytucyjnego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzet-2026-Prezydent-zdecydowal-o-skierowaniu-go-do-Trybunalu-Konstytucyjnego-9070752.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał ustawę budżetową na 2026 r. – poinformowała w poniedziałek na X kancelaria prezydenta. Jednocześnie prezydent zdecydował o skierowaniu ustawy do Trybunału Konstytucyjnego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budzet-2026-Prezydent-zdecydowal-o-skierowaniu-go-do-Trybunalu-Konstytucyjnego-9070752.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Napięcie na linii z Waszyngtonem. "Jeśli nie zareagujemy stanowczo, damy sygnał słabości"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Napiecie-na-linii-z-Waszyngtonem-Jesli-nie-zareagujemy-stanowczo-damy-sygnal-slabosci-9070742.html</link>
      <description>Szefowa unijnej dyplomacji Kaja Kallas oświadczyła w poniedziałek po spotkaniu z ministrami z Danii i Grenlandii, że UE nie ma interesu we wszczynaniu sporów, ale będzie bronić swojego stanowiska. Jak dodała, groźby celne prezydenta USA Donalda...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Napiecie-na-linii-z-Waszyngtonem-Jesli-nie-zareagujemy-stanowczo-damy-sygnal-slabosci-9070742.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 19:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Związki zawodowe będą kontynuowały rozmowy z zarządem JSW</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazki-zawodowe-beda-kontynuowaly-rozmowy-z-zarzadem-JSW-9070744.html</link>
      <description>Po poniedziałkowym spotkaniu zarządu Jastrzębskiej Spółki Węglowej z reprezentatywnymi związkami zawodowymi ws. porozumienia, które ma dostosować koszty wynagrodzeń do możliwości finansowych spółki rozmowy będą kontynuowane - podała w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazki-zawodowe-beda-kontynuowaly-rozmowy-z-zarzadem-JSW-9070744.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 19:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NATO przybędzie z misją na Grenlandię? Na razie przybywają kolejni duńscy żołnierze</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NATO-przybedzie-z-misja-na-Grenlandie-Na-razie-przybywaja-kolejni-dunscy-zolnierze-9070771.html</link>
      <description>Duński minister obrony Troels Lund Poulsen powiedział w poniedziałek po spotkaniu z sekretarzem generalnym NATO Markiem Rutte, że rozmowa z szefem Sojuszu dotyczyła możliwości utworzenia misji NATO na Grenlandii i w Arktyce. Rozmawialiśmy o tym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NATO-przybedzie-z-misja-na-Grenlandie-Na-razie-przybywaja-kolejni-dunscy-zolnierze-9070771.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 19:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Erdogan: Dobiegła końca era terroryzmu w regionie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erdogan-Dobiegla-konca-era-terroryzmu-w-regionie-9070839.html</link>
      <description>Prezydent Recep Tayyip Erdogan stwierdził w poniedziałek, że „era terroryzmu w regionie dobiegła końca”, ostrzegając, że rząd w Syrii i zamieszkujący ten kraj Kurdowie muszą w pełni wdrożyć zawartą w niedzielę umowę o zawieszeniu broni...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erdogan-Dobiegla-konca-era-terroryzmu-w-regionie-9070839.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 23:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mołdawia chce opuścić WNP. Kiszyniów przecina ostatnie więzi z Rosją</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-chce-opuscic-WNP-Kiszyniow-przecina-ostatnie-wiezi-z-Rosja-9070846.html</link>
      <description>Wicepremier i szef MSZ Mołdawii Mihai Popsoi ogłosił w poniedziałek, że jego kraj podejmuje kroki w celu formalnego wystąpienia ze Wspólnoty Niepodległych Państw (WNP), organizacji powstałej po rozpadzie ZSRR, w której główną rolę odgrywa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-chce-opuscic-WNP-Kiszyniow-przecina-ostatnie-wiezi-z-Rosja-9070846.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 01:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bunkier pod Białym Domem czeka odbudowa. "Infrastruktura była z lat 40."</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bunkier-pod-Bialym-Domem-czeka-odbudowa-Infrastruktura-byla-z-lat-40-9070850.html</link>
      <description>Pod zburzonym w ubiegłym roku wschodnim skrzydłem Białego Domu znajdował się bunkier, służący m.in. jako schron przeciwbombowy dla prezydentów. W poniedziałek CNN podała, że pracując nad nową salą balową, prezydent Donald Trump najpewniej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bunkier-pod-Bialym-Domem-czeka-odbudowa-Infrastruktura-byla-z-lat-40-9070850.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 03:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szok na GPW: faworyci analityków zawodzą, a jedna spółka zyskała 65% w dwa tygodnie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Top-Picks-2026-pod-lupa-Sprawdz-dlaczego-rekomendacje-pewniakow-nie-zawsze-zarabiaja-9070665.html</link>
      <description>Początek 2026 roku na warszawskim parkiecie przyniósł spore zaskoczenie dla inwestorów sugerujących się zbiorczymi rekomendacjami analityków. Choć sentyment dopisywał i główne indeksy odnotowały nowe szczyty, najchętniej wybierane spółki...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Top-Picks-2026-pod-lupa-Sprawdz-dlaczego-rekomendacje-pewniakow-nie-zawsze-zarabiaja-9070665.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Firmy wnioskują o zwolnienie z obowiązku KSeF. Skarbówka się nie zgadza</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-wnioskuja-o-zwolnienie-z-obowiazku-KSeF-Skarbowka-sie-nie-zgadza-9070571.html</link>
      <description>Przedsiębiorcy chcą uniknąć powinności związanych z Krajowym Systemem e-Faktur. Dlatego składają wnioski o zwolnienie z obowiązku korzystania z nowego rozwiązania, powołując się na konstytucję.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-wnioskuja-o-zwolnienie-z-obowiazku-KSeF-Skarbowka-sie-nie-zgadza-9070571.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Najlepsze lokaty półroczne. 5 banków ścięło stawki, ale dwa trzymają wysokie oprocentowanie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-6M-w-styczniu-5-bankow-scielo-stawki-ale-dwa-trzymaja-wysokie-oprocentowanie-9070558.html</link>
      <description>6,60 proc. w skali roku to obecnie najwyższe oprocentowanie dostępne na lokacie półrocznej. Lider tabeli oczekuje od zainteresowanych spełnienia kilku wymogów dodatkowych. Wśród nich jest np. zapewnianie wpływów na świeżo otwarte konto osobiste...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-6M-w-styczniu-5-bankow-scielo-stawki-ale-dwa-trzymaja-wysokie-oprocentowanie-9070558.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gorzka diagnoza UE. Ekspert ING: Uzależnienie od Chin zaszło za daleko i dziś za to płacimy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energia-ESG-i-AI-cztery-trendy-ktore-przemebluja-polska-gospodarke-do-2035-roku-9070494.html</link>
      <description>Czy „zrównoważony” to tylko przymiotnik, czy nowa logika gospodarki? W ramach naszego cyklu rozmów z ekonomistami polskich banków Leszek Kąsek z ING Banku Śląskiego tłumaczy, jak energia, regulacje (ETS/CSRD), demografia i AI zmieniają warunki...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energia-ESG-i-AI-cztery-trendy-ktore-przemebluja-polska-gospodarke-do-2035-roku-9070494.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tu za oszustwa na przelewach obrywają klienci. Polska w najgorszej grupie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tu-za-oszustwa-na-przelewach-obrywaja-klienci-Polska-w-najgorszej-grupie-9070457.html</link>
      <description>Przelewy wyróżniają się w europejskich statystykach oszustw płatniczych. To w ich przypadku najwyższa jest wartość oszukańczych transakcji. I inaczej niż np. w płatnościach kartowych, największą część strat biorą na siebie klienci-płatnicy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tu-za-oszustwa-na-przelewach-obrywaja-klienci-Polska-w-najgorszej-grupie-9070457.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rosną koszty mikro i małych firm. Klienci odczują to w portfelu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosna-koszty-mikro-i-malych-firm-Klienci-odczuja-to-w-portfelu-9069464.html</link>
      <description>Choć ponad połowa polskich przedsiębiorców ocenia kondycję swojej firmy jako dobrą lub bardzo dobrą, wyniki inFakt Indeks 2025 pokazują, że stabilność ta coraz częściej opiera się na działaniach obronnych, a nie na rozwoju. Jednocześnie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosna-koszty-mikro-i-malych-firm-Klienci-odczuja-to-w-portfelu-9069464.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA nowym dużym zagrożeniem dla Europy. "Relacje już nigdy nie będą takie same"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-nowym-duzym-zagrozeniem-dla-Europy-Relacje-juz-nigdy-nie-beda-takie-same-9070847.html</link>
      <description>Europa mierzy się z nowym dużym zagrożeniem, czyli Stanami Zjednoczonymi - napisał w poniedziałek dziennik „Wall Street Journal”. Europejscy urzędnicy obawiają się, że prezydent Donald Trump porzuci kwestię Ukrainy, by wywrzeć presję na...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-nowym-duzym-zagrozeniem-dla-Europy-Relacje-juz-nigdy-nie-beda-takie-same-9070847.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wybory w Polsce 2050: rozłam czy nowa siła? Dwie ministry walczą o przywództwo</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-w-Polsce-2050-rozlam-czy-nowa-sila-Dwie-ministry-walcza-o-przywodztwo-9070842.html</link>
      <description>Rada Krajowa Polski 2050 zadecydowała, że powtórzona II tura wyborów na szefa partii odbędzie się do 31 stycznia - poinformowało PAP biuro prasowe ugrupowania. O stanowisko przewodniczącej ubiegać się będą Katarzyna Pełczyńska-Nałęcz oraz...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-w-Polsce-2050-rozlam-czy-nowa-sila-Dwie-ministry-walcza-o-przywodztwo-9070842.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polityka zagraniczna Trumpa. Większość Polaków ocenia ją negatywnie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polityka-zagraniczna-Trumpa-Wiekszosc-Polakow-ocenia-ja-negatywnie-9070856.html</link>
      <description>Rok po zaprzysiężeniu Donalda Trumpa na prezydenta Stanów Zjednoczonych większość Polaków krytycznie postrzega jego politykę zagraniczną, uznając za niekorzystną dla bezpieczeństwa Polski - czytamy we wtorkowym wydaniu „Dziennika Gazety...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polityka-zagraniczna-Trumpa-Wiekszosc-Polakow-ocenia-ja-negatywnie-9070856.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Balczun: Wierzę, że JSW przetrwa mimo problemów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-ze-strona-spoleczna-dot-JSW-bardzo-trudne-ale-konstruktywne-minister-Balczun-9070809.html</link>
      <description>Minister aktywów państwowych Wojciech Balczun wierzy, że Jastrzębska Spółka Węglowa przetrwa trudny okres. Prowadzone ze stroną społeczną rozmowy są bardzo trudne, ale zaczął się konstruktywny dialog.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-ze-strona-spoleczna-dot-JSW-bardzo-trudne-ale-konstruktywne-minister-Balczun-9070809.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KIO nakazało PKP PLK odrzucenie oferty Torpolu i Mirbudu w postępowaniu przetargowym</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KIO-nakazalo-PKP-PLK-odrzucenie-oferty-Torpolu-i-Mirbudu-w-postepowaniu-przetargowym-9070773.html</link>
      <description>Krajowa Izba Odwoławcza nakazała PKP Polskie Linie Kolejowe unieważnienie wyboru oferty konsorcjum Torpolu i Mirbudu z 6 listopada 2025 roku jako najkorzystniejszej w postępowaniu oraz przeprowadzenie ponownego badania i oceny ofert, a w ramach tej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KIO-nakazalo-PKP-PLK-odrzucenie-oferty-Torpolu-i-Mirbudu-w-postepowaniu-przetargowym-9070773.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Reforma PIP nadal w grze. Do akcji wchodzi Ministerstwo Sprawiedliwości</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reforma-PIP-nadal-w-grze-Do-akcji-wchodzi-Ministerstwo-Sprawiedliwosci-9070857.html</link>
      <description>Co dalej z reformą Państwowej Inspekcji Pracy? Serial trwa w najlepsze. Zaczyna się nowy sezon - napisała wtorkowa „Rzeczpospolita”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reforma-PIP-nadal-w-grze-Do-akcji-wchodzi-Ministerstwo-Sprawiedliwosci-9070857.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiny jak zwykle przewidywalne. Bank Centralny nie zmienił stóp procentowych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-jak-zwykle-przewidywalne-Bank-Centralny-nie-zmienil-stop-procentowych-9070894.html</link>
      <description>Bank Centralny Chin utrzymał stopy procentowe bez zmian - podał Ludowy Bank Chin (PBoC) w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-jak-zwykle-przewidywalne-Bank-Centralny-nie-zmienil-stop-procentowych-9070894.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zakaz mediów społecznościowych? Wielka Brytania chce iść śladem Australii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-mediow-spolecznosciowych-Wielka-Brytania-chce-isc-sladem-Australii-9070851.html</link>
      <description>Rząd Wielkiej Brytanii ogłosił w nocy z poniedziałku na wtorek, że rozważa szereg środków mających chronić dzieci przed zagrożeniami w internecie. Wśród propozycji jest zakaz korzystania z sieci społecznościowych przez osoby poniżej określonego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-mediow-spolecznosciowych-Wielka-Brytania-chce-isc-sladem-Australii-9070851.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kruchy rozejm i powrót ISIS? 1500 terrorystów Państwa Islamskiego na wolności</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kruchy-rozejm-i-powrot-ISIS-1500-terrorystow-Panstwa-Islamskiego-na-wolnosci-9070845.html</link>
      <description>Ok. 1500 bojowników Państwa Islamskiego (IS) wypuściły z więzienia w położonym na wschodzie Syrii mieście Asz-Szaddada grupy powiązane z władzami w Damaszku - podał w poniedziałek późnym wieczorem kurdyjski portal Rudaw, powołując się...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kruchy-rozejm-i-powrot-ISIS-1500-terrorystow-Panstwa-Islamskiego-na-wolnosci-9070845.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Od pisania maila do analizy rezonansu. Czy start-upy będą odpowiedzią na rosnące zapotrzebowanie?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-pisania-maila-do-analizy-rezonansu-Czy-start-upy-beda-odpowiedzia-na-rosnace-zapotrzebowanie-9070855.html</link>
      <description>Spółki z tzw. branży medtech lub healthtech stanowią już około 14 proc. wszystkich polskich start-upów - informuje wtorkowa „Rzeczpospolita”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-pisania-maila-do-analizy-rezonansu-Czy-start-upy-beda-odpowiedzia-na-rosnace-zapotrzebowanie-9070855.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wąska specjalizacja kluczem do sukcesu? Liczba sklepów w Polsce wzrosła pierwszy raz od 2008 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Waska-specjalizacja-kluczem-do-sukcesu-Liczba-sklepow-w-Polsce-wzrosla-pierwszy-raz-od-2008-roku-9070858.html</link>
      <description>Na koniec 2025 r. działało nad Wisłą ponad 370 tys. sklepów, a ich liczba wzrosła w ujęciu rocznym po raz od 2008 r. To jednak głównie efekt rozwoju handlu internetowego - czytamy we wtorkowym wydaniu „Rzeczpospolitej".</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Waska-specjalizacja-kluczem-do-sukcesu-Liczba-sklepow-w-Polsce-wzrosla-pierwszy-raz-od-2008-roku-9070858.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: Nie sądzę, by Europejczycy się zbytnio opierali w sprawie Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Nie-sadze-by-Europejczycy-sie-zbytnio-opierali-w-sprawie-Grenlandii-9070903.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump oświadczył w poniedziałek, że nie sądzi, by europejscy przywódcy stawili zbyt duży opór jego staraniom o przejęcie Grenlandii. Zagroził też prezydentowi Francji Emmanuelowi Macronowi wprowadzeniem 200 proc. ceł na...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Nie-sadze-by-Europejczycy-sie-zbytnio-opierali-w-sprawie-Grenlandii-9070903.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Poczta Polska chce przejść na B2B. Śladem za InPostem i DPD? Związki zawodowe zawiadamiają PIP</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczta-Polska-chce-przejsc-na-B2B-Sladem-za-InPostem-i-DPD-Zwiazki-zawodowe-zawiadamiaja-PIP-9070868.html</link>
      <description>Poczta Polska chce zmienić zasady zatrudnienia kurierów na tzw. ostatniej mili. Zamiast etatu proponuje współpracę B2B. Związki zawodowe protestują i zgłaszają sprawę do PIP, a spółka przekonuje, że to model powszechnie stosowany na rynku...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poczta-Polska-chce-przejsc-na-B2B-Sladem-za-InPostem-i-DPD-Zwiazki-zawodowe-zawiadamiaja-PIP-9070868.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Ryżowa odsiecz" z Pekinu. Jak Chiny wypełniają pustkę gospodarczą na Kubie?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryzowa-odsiecz-z-Pekinu-Jak-Chiny-wypelniaja-pustke-gospodarcza-na-Kubie-9070878.html</link>
      <description>Chiny dostarczyły ostatnio na Kubę blisko 5 tysięcy ton ryżu z 30 tysięcy ton, które zostaną wysłane tam jako część programu pilnej pomocy żywnościowej dla wyspy - ogłosiły w poniedziałek kubańskie media rządowe.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryzowa-odsiecz-z-Pekinu-Jak-Chiny-wypelniaja-pustke-gospodarcza-na-Kubie-9070878.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stellantis zwalnia w Tychach. Solidarność apeluje do światowych gigantów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stellantis-zwalnia-w-Tychach-Solidarnosc-apeluje-do-swiatowych-gigantow-9070776.html</link>
      <description>O interwencję ws. warunków zwolnień w fabryce Stellantis w Tychach, w której w marcu zlikwidowana ma zostać trzecia zmiana, zwróciła się do największych akcjonariuszy międzynarodowego koncernu śląsko-dąbrowska Solidarność.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stellantis-zwalnia-w-Tychach-Solidarnosc-apeluje-do-swiatowych-gigantow-9070776.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Status Grenlandii musi być decyzją "Grenlandczyków i Danii". Odpowiedzi UE na groźby Trumpa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Status-Grenlandii-musi-byc-decyzja-Grenlandczykow-i-Danii-Odpowiedzi-na-grozby-Trumpa-9070865.html</link>
      <description>Duńskie siły zbrojne wysłały w poniedziałek kolejnych żołnierzy na Grenlandię, autonomiczne terytorium Danii, do którego roszczenia zgłasza prezydent Stanów Zjednoczonych Donald Trump. Przywódca USA odmówił odpowiedzi na pytanie, czy może...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Status-Grenlandii-musi-byc-decyzja-Grenlandczykow-i-Danii-Odpowiedzi-na-grozby-Trumpa-9070865.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na rynkach ropy ceny się wahają. Trwa kryzys związany z Grenlandią</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynkach-ropy-ceny-sie-wahaja-Trwa-kryzys-zwiazany-z-Grenlandia-9070914.html</link>
      <description>Ropa naftowa notuje wahania cen w trakcie wtorkowego handlu. Trwa kryzys związany z przyszłością Grenlandii, a obawy o nadpodaż ropy na globalnych rynkach nie słabną - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynkach-ropy-ceny-sie-wahaja-Trwa-kryzys-zwiazany-z-Grenlandia-9070914.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie spadają wraz z notowaniami innych metali bazowych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-spadaja-wraz-z-notowaniami-innych-metali-bazowych-9070915.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie spadają, podobnie jak większości innych metali bazowych. Inwestorzy zastanawiają się nad możliwym spadkiem popytu na metale w Chinach - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-spadaja-wraz-z-notowaniami-innych-metali-bazowych-9070915.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NORAD wysyła samoloty na Grenlandię. Baza Pituffik w stanie gotowości</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NORAD-wysyla-samoloty-na-Grenlandie-Baza-Pituffik-w-stanie-gotowosci-9070827.html</link>
      <description>Dowództwo Obrony Północnoamerykańskiej Przestrzeni Powietrznej i Kosmicznej (NORAD) poinformowało w poniedziałek o wysłaniu samolotów do amerykańskiej bazy w Pituffik na Grenlandii. NORAD podkreśliło, że jest to część planowanych wcześniej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NORAD-wysyla-samoloty-na-Grenlandie-Baza-Pituffik-w-stanie-gotowosci-9070827.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Siódmy Apache wylądował w Latkowie. Szef MON: Szkolenia zgodnie z planem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Siodmy-Apache-wyladowal-w-Latkowie-Szef-MON-Szkolenia-zgodnie-z-planem-9070777.html</link>
      <description>Siedem z ośmiu leasingowanych śmigłowców uderzeniowych AH-64D Apache, które będą wykorzystywane przez Wojsko Polskie m.in. do szkoleń, trafiło do 56. Bazy Lotniczej w Latkowie pod Inowrocławiem – poinformował w poniedziałek szef MON, Władysław...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Siodmy-Apache-wyladowal-w-Latkowie-Szef-MON-Szkolenia-zgodnie-z-planem-9070777.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stopy procentowe spadną do 3 proc.? Odważne prognozy ekonomistów mBanku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopy-procentowe-spadna-do-3-proc-W-2026-roku-beda-dominowac-czynniki-sciagajace-inflacje-w-dol-9070882.html</link>
      <description>Inflacja w Polsce weszła w fazę „precyzyjnego strojenia” i - jak ocenia dr Marcin Mazurek, główny ekonomista mBanku - w 2026 roku przeważać będą czynniki dezinflacyjne. W jego opinii poprawa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopy-procentowe-spadna-do-3-proc-W-2026-roku-beda-dominowac-czynniki-sciagajace-inflacje-w-dol-9070882.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kijów zamarza przy -14 stopniach. Ponad 5,6 tys. domów bez ogrzewania po ataku Rosji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kijow-zamarza-przy-14-stopniach-Ponad-5-6-tys-domow-bez-ogrzewania-po-ataku-Rosji-9070913.html</link>
      <description>Ponad 5,6 tys. budynków wielorodzinnych zostało pozbawionych ciepła po nocnych atakach Rosji na Kijów; ranna została co najmniej jedna osoba – powiadomił we wtorek mer miasta Witalij Kliczko.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kijow-zamarza-przy-14-stopniach-Ponad-5-6-tys-domow-bez-ogrzewania-po-ataku-Rosji-9070913.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tyle proc. Polaków chce sprowadzenia Zbigniewa Ziobry przed sąd</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyle-proc-Polakow-chce-sprowadzenia-Zbigniewa-Ziobry-przed-sad-9070905.html</link>
      <description>52 proc. ankietowanych popiera działania rządu zmierzające do sprowadzenia do Polski Zbigniewa Ziobry i postawienia go przed sądem - wynika z sondażu Opinia 24 przeprowadzonego na zlecenie RMF FM.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyle-proc-Polakow-chce-sprowadzenia-Zbigniewa-Ziobry-przed-sad-9070905.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cyklon Harry uderza w Sycylię. Burmistrzowie zamykają szkoły i obiekty publiczne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlochy-Najwyzszy-stopien-alertu-pogodowego-na-duzym-obszarze-Sycylii-9070853.html</link>
      <description>Najwyższy stopień alertu pogodowego ogłoszono dla Sycylii w związku z prognozowaną falą ekstremalnych zjawisk, jakie ma przynieść cyklon Harry. W 150 miastach i miejscowościach na wyspie we wtorek będą zamknięte szkoły. Władze apelują do...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlochy-Najwyzszy-stopien-alertu-pogodowego-na-duzym-obszarze-Sycylii-9070853.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Napoje 0% i energetyki mocno zdrożeją. Resort finansów planuje rewolucję w VAT</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Napoje-0-i-energetyki-mocno-zdrozeja-Resort-finansow-planuje-rewolucje-w-VAT-9070904.html</link>
      <description>Ministerstwo Finansów chce podnieść VAT na napoje bezalkoholowe będące odpowiednikami alkoholowych oraz tzw. energetyki. Zmiana ma wejść w życie jeszcze w tym roku. Rzecznik MŚP ostrzega, że zmiana uderzy przede wszystkim w małe sklepy, gastronomię...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Napoje-0-i-energetyki-mocno-zdrozeja-Resort-finansow-planuje-rewolucje-w-VAT-9070904.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Parlament Australii zaostrzył prawo dostępu do broni</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Parlament-Australii-zaostrzyl-prawo-dostepu-do-broni-9070934.html</link>
      <description>Po antysemickim ataku wymierzonym w żydowską społeczność Australii niższa izba parlamentu uchwaliła we wtorek ustawy, zaostrzające dostęp do broni palnej, a także kary za przestępstwa z nienawiści. Postanowiono również wdrożyć program...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Parlament-Australii-zaostrzyl-prawo-dostepu-do-broni-9070934.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 08:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Medicalgorithmics będzie negocjował z BioFund ws. zmiany warunków pożyczki i jej konwersji na akcje</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-bedzie-negocjowal-z-BioFund-ws-zmiany-warunkow-pozyczki-i-jej-konwersji-na-akcje-9070942.html</link>
      <description>Medicalgorithmics otrzymał od akcjonariusza - BioFund Capital Management, ofertę zmiany warunków zawartej umowy pożyczki w zakresie obniżenia kosztów finansowania. Akcjonariusz zakłada również możliwość negocjacji w celu dokonania konwersji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-bedzie-negocjowal-z-BioFund-ws-zmiany-warunkow-pozyczki-i-jej-konwersji-na-akcje-9070942.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKO Bank Polski wprowadza nową metodę autoryzacji przelewów. Trzeba będzie włączyć kamerkę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wazne-zmiany-w-IKO-od-PKO-BP-Bank-wprowadza-nowa-metode-autoryzacji-9070938.html</link>
      <description>PKO Bank Polski wdrożył kolejną metodę autoryzacji przelewów wysyłanych online. W wybranych przypadkach klient będzie musiał w tym celu potwierdzić swoją tożsamość. Przyda się do tego kamerka zlokalizowana w telefonie, bo bank będzie realnie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wazne-zmiany-w-IKO-od-PKO-BP-Bank-wprowadza-nowa-metode-autoryzacji-9070938.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sąd Najwyższy ostatnią przeszkodą na drodze Trumpa. To on zdecyduje o jego "być albo nie być"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Najwyzszy-ostatnia-przeszkoda-na-drodze-Trumpa-To-on-zdecyduje-o-jego-byc-albo-nie-byc-9070900.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump skonsolidował władzę i wchodzi w kompetencje Kongresu, ale potencjalnie niekorzystny dla niego wyrok Sądu Najwyższego ws. ceł może poważnie uderzyć w jego politykę - ocenił w rozmowie z PAP prof. Radosław Fiedler...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Najwyzszy-ostatnia-przeszkoda-na-drodze-Trumpa-To-on-zdecyduje-o-jego-byc-albo-nie-byc-9070900.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MSZ Chin: Pekin otrzymał zaproszenie do Rady Pokoju Donalda Trumpa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MSZ-Chin-Pekin-otrzymal-zaproszenie-do-Rady-Pokoju-Donalda-Trumpa-9070947.html</link>
      <description>Chińskie ministerstwo spraw zagranicznych potwierdziło we wtorek, że władze w Pekinie otrzymały zaproszenie od USA do dołączenia do Rady Pokoju, inicjowanej przez prezydenta Donalda Trumpa .</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MSZ-Chin-Pekin-otrzymal-zaproszenie-do-Rady-Pokoju-Donalda-Trumpa-9070947.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niedziele handlowe uratowały galerie. Odwiedzalność wzrosła o 4 proc. rdr</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niedziele-handlowe-uratowaly-galerie-Odwiedzalnosc-wzrosla-o-4-proc-rdr-9070951.html</link>
      <description>Odwiedzalność centrów handlowych wzrosła w grudniu 2025 roku o 4 proc. rok do roku - wynika z raportu Polskiej Rady Centrów Handlowych (PRCH). W listopadzie obroty spadły o 2,3 proc. rdr, a odwiedzalność spadła o 3,2 proc.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niedziele-handlowe-uratowaly-galerie-Odwiedzalnosc-wzrosla-o-4-proc-rdr-9070951.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowojorska giełda sięga po tokenizowane akcje. Handel całą dobę już wkrótce?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowojorska-gielda-siega-po-tokenizowane-akcje-Handel-cala-dobe-juz-wkrotce-9070920.html</link>
      <description>Właściciel New York Stock Exchange (NYSE) stworzył platformę do handlu tokenizowanymi akcjami, która wystartuje po uzyskaniu zgody od regulatorów, umożliwiając całodobowy handel papierami wartościowymi amerykańskich spółek i natychmiastowe...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowojorska-gielda-siega-po-tokenizowane-akcje-Handel-cala-dobe-juz-wkrotce-9070920.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lufthansa bezlitosna dla pasażerów. Koniec z ładowaniem na pokładzie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lufthansa-zakazuje-uzywania-powerbankow-9070909.html</link>
      <description>Od połowy stycznia 2026 r. Lufthansa wprowadza dość uciążliwe dla pasażerów ograniczenie. Osoby, które przed lotem nie zdążą naładować smartfona, muszą liczyć się z tym, że na pokładzie nie będą już mogły użyć w tym celu powerbanka...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lufthansa-zakazuje-uzywania-powerbankow-9070909.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oferta nie do odrzucenia. Członkostwo w Radzie Pokoju albo 200 proc. cła na francuskie wina</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-nie-do-odrzucenia-Czlonkostwo-w-Radzie-Pokoju-albo-200-proc-cla-na-francuskie-wina-9070918.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump opublikował we wtorek SMS-a, jakiego otrzymał od prezydenta Francji Emmanuela Macrona. Francuski przywódca miał powiedzieć, że nie rozumie, co Trump robi w sprawie Grenlandii i zaprosił go na rozmowy z Ukraińcami, Duńczykami...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-nie-do-odrzucenia-Czlonkostwo-w-Radzie-Pokoju-albo-200-proc-cla-na-francuskie-wina-9070918.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Średnio o 350 zł więcej co miesiąc. Ponad milion Polaków ma więcej w portfelach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Renta-wdowia-bije-rekordy-Tyle-mozna-zyskac-9070967.html</link>
      <description>W ciągu całego 2025 roku do ZUS-u wpłynęło przeszło 1 mln 156 tys. wniosków o rentę wdowią. Najwięcej złożono na Śląsku, Mazowszu i w Wielkopolsce. Uprawnieni zyskali średnio 350,63 zł miesięcznie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Renta-wdowia-bije-rekordy-Tyle-mozna-zyskac-9070967.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mercedes rozwija Jawor. Setki nowych etatów, a Dolny Śląsk strategicznym centrum</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mercedes-rozwija-Jawor-Setki-nowych-etatow-a-Dolny-Slask-strategicznym-centrum-9070931.html</link>
      <description>Mercedes-Benz kontynuuje rozwój w Jaworze. Fabryka, działająca od 2017 r., zostanie rozbudowana o nową halę magazynowo-produkcyjną. Inwestycja warta ponad 25 mln euro stworzy setki nowych miejsc pracy i potwierdza, że Dolny Śląsk staje się jednym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mercedes-rozwija-Jawor-Setki-nowych-etatow-a-Dolny-Slask-strategicznym-centrum-9070931.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bessent wezwał Europę do "głębokiego oddechu". "Stosunki pozostają silne"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bessent-wezwal-Europe-do-glebokiego-oddechu-Stosunki-pozostaja-silne-9070968.html</link>
      <description>Sekretarz skarbu (minister finansów) USA Scott Bessent ocenił we wtorek, że stosunki między Stanami Zjednoczonymi i Europą pozostają silne, a obie strony znajdą rozwiązanie sporu wokół Grenlandii.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bessent-wezwal-Europe-do-glebokiego-oddechu-Stosunki-pozostaja-silne-9070968.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dolar tanieje, a frank się umacnia. Złotego to nie rusza</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-tanieje-a-frank-sie-umacnia-Zlotego-to-nie-rusza-9070970.html</link>
      <description>Wtorkowy poranek przyniósł dalsze osłabienie dolara amerykańskiego, któremu towarzyszył wzrost notowań franka szwajcarskiego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-tanieje-a-frank-sie-umacnia-Zlotego-to-nie-rusza-9070970.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czeski gigant zbrojeniowy uderza na giełdę. Rusza IPO warte nawet 3,8 mld euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeski-gigant-zbrojeniowy-uderza-na-gielde-Rusza-IPO-warte-nawet-3-8-mld-euro-9070971.html</link>
      <description>Czechoslovak Group (CSG) ogłosiła rozpoczęcie pierwotnej oferty publicznej (IPO) akcji o wartości do 3,8 mld euro. Spółka podała w prospekcie emisyjnym, że oferta - jako private placement dla inwestorów instytucjonalnych potrwa do 22 stycznia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeski-gigant-zbrojeniowy-uderza-na-gielde-Rusza-IPO-warte-nawet-3-8-mld-euro-9070971.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rada Pokoju, czyli co? Trumpowski "ONZ" zaczyna przybierać formę i mnoży kolejne pytania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rada-Pokoju-czyli-co-Trumpowski-ONZ-zaczyna-przybierac-forme-i-mnozy-kolejne-pytania-9070870.html</link>
      <description>Rada Pokoju, nowa instytucja, na której czele stoi prezydent USA Donald Trump zaczyna przybierać konkretną formę. Do Rady miało zostać zaproszonych ponad 60 przywódców. Radę powołano, by zarządzała Strefą Gazy, ale jej działania mogą wykraczać...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rada-Pokoju-czyli-co-Trumpowski-ONZ-zaczyna-przybierac-forme-i-mnozy-kolejne-pytania-9070870.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KSeF 2.0 - od obowiązku do przewagi konkurencyjnej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KSeF-2-0-od-obowiazku-do-przewagi-konkurencyjnej-9070655.html</link>
      <description>Krajowy System e-Faktur jest dla firm dużym wyzwaniem. Jednak dzięki odpowiedniemu wdrożeniu może stać się narzędziem, które da przewagę nad rynkowymi konkurentami. Pomóc w tym mogą również narzędzia oferowane przez banki. Warto zwrócić...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KSeF-2-0-od-obowiazku-do-przewagi-konkurencyjnej-9070655.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MOL ma porozumienie ws. przejęcia udziałów w serbskiej NIS. Do akcjonariatu NIS może dołączyć ADNOC</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MOL-ma-porozumienie-ws-przejecia-udzialow-w-serbskiej-NIS-do-akcjonariatu-NIS-moze-dolaczyc-ADNOC-9070984.html</link>
      <description>Grupa MOL, która podpisała wiążący list intencyjny z Gazprom Neft w sprawie nabycia pakietu 56,15 proc. akcji w serbskiej spółce Naftna Industrija Srbije (NIS), prowadzi negocjacje z ADNOC, państwową spółką naftową Zjednoczonych Emiratów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MOL-ma-porozumienie-ws-przejecia-udzialow-w-serbskiej-NIS-do-akcjonariatu-NIS-moze-dolaczyc-ADNOC-9070984.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Strategiczna baza USA trafi w ręce Mauritiusu. Trump o decyzji brytyjczyków: Akt ogromnej głupoty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strategiczna-baza-USA-trafi-w-rece-Mauritiusu-Trump-o-decyzji-brytyjczykow-Akt-ogromnej-glupoty-9070989.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump nazwał we wtorek umowę Wielkiej Brytanii z Mauritiusem, dotyczącą przekazania Wysp Czagos, „aktem ogromnej głupoty” - poinformowała we wtorek agencja Reutera. Trump argumentował, że porozumienie to podkreśla potrzebę...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strategiczna-baza-USA-trafi-w-rece-Mauritiusu-Trump-o-decyzji-brytyjczykow-Akt-ogromnej-glupoty-9070989.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NWZ PKO BP powołało do rady nadzorczej Grzegorza Mazurka</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-PKO-BP-powolalo-do-rady-nadzorczej-Grzegorza-Mazurka-9070990.html</link>
      <description>Wtorkowe nadzwyczajne walne zgromadzenie PKO BP powołało w skład rady nadzorczej banku Grzegorza Mazurka. Został on wcześniej zgłoszony na to stanowisko przez Skarb Państwa.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-PKO-BP-powolalo-do-rady-nadzorczej-Grzegorza-Mazurka-9070990.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Edukacja zdrowotna 2.0? Nowacka: Jestem gotowa na kompromisy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Edukacja-zdrowotna-2-0-Nowacka-Jestem-gotowa-na-kompromisy-9070994.html</link>
      <description>Ministra edukacji Barbara Nowacka przyznała we wtorek, że jest gotowa pójść na kompromisy ws. edukacji zdrowotnej. Zastrzegła, że ewentualne ustępstwa powinny być „poważne i rozsądne”. - Jesteśmy otwarci na dialog z każdym - dodała.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Edukacja-zdrowotna-2-0-Nowacka-Jestem-gotowa-na-kompromisy-9070994.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rosyjscy szpiedzy przed polskim sądem. Szokujące kulisy i bomba w paczce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjscy-szpiedzy-przed-polskim-sadem-Szokujace-kulisy-i-bomba-w-paczce-9070999.html</link>
      <description>Przed Sądem Okręgowym w Sosnowcu ruszył we wtorek proces dwojga obywateli Rosji, oskarżonych o szpiegostwo - Igora R. i jego żony Iriny R. Sprawa toczy się z wyłączeniem jawności.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjscy-szpiedzy-przed-polskim-sadem-Szokujace-kulisy-i-bomba-w-paczce-9070999.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cyniczne kłamstwa, dezinformacja, wpadki i mała wiedza, czyli rok prezydentury Trumpa w pigułce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyniczne-klamstwa-dezinformacja-wpadki-i-mala-wiedza-czyli-rok-prezydentury-Trumpa-w-pigulce-9070873.html</link>
      <description>Prezydent USA sięga po dezinformację bo może, bo ma małą wiedzę o otaczającym świecie i myli opinie z faktami, wreszcie bo celowo cynicznie kłamie - uważa ekspert z Uniwersytetu Wrocławskiego dr Karol Szulc. W ciągu pierwszego roku urzędowania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyniczne-klamstwa-dezinformacja-wpadki-i-mala-wiedza-czyli-rok-prezydentury-Trumpa-w-pigulce-9070873.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szwecja szykuje firmy na wypadek wojny lub kryzysu. Powstał specjalny poradnik</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-szykuje-firmy-na-wypadek-wojny-lub-kryzysu-Powstal-specjalny-poradnik-9071008.html</link>
      <description>Władze Szwecji rozpoczęły we wtorek wysyłkę poradnika mającego pomóc firmom przygotować się na wojnę lub kryzys. W publikacji wykorzystano doświadczenia Ukrainy oraz wnioski z pandemii Covid-19.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-szykuje-firmy-na-wypadek-wojny-lub-kryzysu-Powstal-specjalny-poradnik-9071008.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen i Equinor odkryli złoże gazu na Morzu Północnym</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-i-Equinor-odkryli-zloze-gazu-na-Morzu-Polnocnym-9070946.html</link>
      <description>Orlen Upstream Norway wspólnie z Equinor odkryli nowe zasoby gazu ziemnego na Norweskim Szelfie Kontynentalnym. Wielkość złoża, nazwanego Sissel, pozwoli koncernowi wydobyć i przesłać do Polski prawie miliard metrów sześciennych gazu - podał...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-i-Equinor-odkryli-zloze-gazu-na-Morzu-Polnocnym-9070946.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wojskowe drony od Renault. Ruszy produkcja wraz z Turgis Gaillard</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojskowe-drony-od-Renault-Ruszy-produkcja-wraz-z-Turgis-Gaillard-9071019.html</link>
      <description>Koncern Renault poinformował o projekcie w partnerstwie z firmą sektora obronnego Turgis Gaillard, prowadzonym pod egidą francuskiej Dyrekcji Generalnej ds. Uzbrojenia. Wcześniej magazyn „Usine Nouvelle” podał, że Renault i Turgis Gaillard będą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojskowe-drony-od-Renault-Ruszy-produkcja-wraz-z-Turgis-Gaillard-9071019.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wietnam idzie drogą Chin. To Lam kumuluje władzę i uderza w urzędników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wietnam-idzie-droga-Chin-To-Lam-kumuluje-wladze-i-uderza-w-urzednikow-9071023.html</link>
      <description>Przywódca Wietnamu To Lam otworzył we wtorek w Hanoi zjazd Komunistycznej Partii Wietnamu (KPW), deklarując kontynuację kampanii antykorupcyjnej. Sekretarz generalny, dążący do skupienia w swym ręku niespotykanej dotąd władzy, podkreślił,...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wietnam-idzie-droga-Chin-To-Lam-kumuluje-wladze-i-uderza-w-urzednikow-9071023.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Solaris z kontraktem w Szwajcarii. Dostarczy do 115 autobusów elektrycznych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Solaris-z-kontraktem-w-Szwajcarii-Dostarczy-do-115-autobusow-elektrycznych-9071027.html</link>
      <description>Szwajcarski przewoźnik PostAuto oraz Solaris Bus &amp; Coach podpisali umowę ramową na dostawę do 115 autobusów elektrycznych - podał Solaris w komunikacie prasowym. W ramach tej umowy PostAuto będzie zamawiało autobusy do różnych miast w Szwajcarii...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Solaris-z-kontraktem-w-Szwajcarii-Dostarczy-do-115-autobusow-elektrycznych-9071027.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tajwan szykuje się na chińską agresję. 40 miliardów dolarów na armię dronów i systemy AI</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajwan-szykuje-sie-na-chinska-agresje-40-miliardow-dolarow-na-armie-dronow-i-systemy-AI-9071035.html</link>
      <description>W ramach wartego 40 mld USD specjalnego budżetu obronnego ministerstwo obrony Tajwanu planuje zakup ponad 200 tys. dronów, dziesiątków systemów HIMARS i haubic - podał we wtorek dziennik „Taipei Times”. Resort stawia na budowę systemu obrony...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajwan-szykuje-sie-na-chinska-agresje-40-miliardow-dolarow-na-armie-dronow-i-systemy-AI-9071035.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cła lewarem na Europę. Amerykanie chcą groźbą wymusić ustępstwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cla-lewarem-na-Europe-Amerykanie-chca-grozba-wymusic-ustepstwa-9070852.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump nasila agresywną retorykę w sprawie aneksji Grenlandii i nie wyklucza użycia środków militarnych, lecz wielu jego doradców jest ostrożnych co do takiego kroku. Wolą, by prezydent wykorzystał groźbę nałożenia ceł...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cla-lewarem-na-Europe-Amerykanie-chca-grozba-wymusic-ustepstwa-9070852.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mołdawia zjednoczy się z Rumunią? Ławrow: Zniszczyłoby to jej państwowość</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-zjednoczy-sie-z-Rumunia-Lawrow-Zniszczyloby-to-jej-panstwowosc-9071047.html</link>
      <description>Przeprowadzenie referendum w sprawie ewentualnego przyłączenia Mołdawii do Rumunii byłoby destrukcyjne dla mołdawskiej państwowości - oświadczył we wtorek rosyjski minister spraw zagranicznych Siergiej Ławrow. Wcześniej zjednoczenie Moldawii...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moldawia-zjednoczy-sie-z-Rumunia-Lawrow-Zniszczyloby-to-jej-panstwowosc-9071047.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niemcy cofają obietnice. Rząd kanclerza Merza zablokował wjazd dla 1000 Afgańczyków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-cofaja-obietnice-Rzad-kanclerza-Merza-zablokowal-wjazd-dla-1000-Afganczykow-9071050.html</link>
      <description>Rząd Niemiec wycofał się ze zgody na przyjęcie niektórych obywateli Afganistanu, którym wcześniej obiecał przyjazd do kraju - informuje we wtorek dziennik „Neue Osnabruecker Zeitung”. Sprawa dotyczy około 1000 osób.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-cofaja-obietnice-Rzad-kanclerza-Merza-zablokowal-wjazd-dla-1000-Afganczykow-9071050.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Leyen: UE stawia na sprawiedliwy handel zamiast ceł i izolacji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leyen-UE-stawia-na-sprawiedliwy-handel-zamiast-cel-i-izolacji-9071017.html</link>
      <description>Umowa handlowa z Mercosurem wysyła jasny sygnał, że UE stawia na sprawiedliwy handel zamiast ceł i na partnerstwo zamiast izolacji - powiedziała we wtorek przewodnicząca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen. UE jest też gotowa podpisać z...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leyen-UE-stawia-na-sprawiedliwy-handel-zamiast-cel-i-izolacji-9071017.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cztery filary bezpiecznej uczelni. Jak zmienią się polskie uniwersytety?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cztery-filary-bezpiecznej-uczelni-Jak-zmienia-sie-polskie-uniwersytety-9071033.html</link>
      <description>Policja będzie w stałej współpracy uczelniami. Będzie służyć radą, wsparciem i twardą interwencją, gdy będzie to niezbędne – powiedział we wtorek szef MSWiA Marcin Kierwiński podczas podpisania porozumienia między resortami spraw wewnętrznych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cztery-filary-bezpiecznej-uczelni-Jak-zmienia-sie-polskie-uniwersytety-9071033.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ławrow: Grenlandia nie jest naturalną częścią Danii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lawrow-Grenlandia-nie-jest-naturalna-czescia-Danii-9071063.html</link>
      <description>Grenlandia nie jest naturalną częścią Danii - oświadczył we wtorek rosyjski minister spraw zagranicznych Siergiej Ławrow, cytowany przez agencje Reutera. Dyplomata nawiązał w ten sposób do kontrowersyjnych planów USA dotyczących przejęcia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lawrow-Grenlandia-nie-jest-naturalna-czescia-Danii-9071063.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>W Davos zabraknie Ukrainy. Chyba, że Zełenski będzie mógł spotkać się z Trumpem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Davos-zabraknie-Ukrainy-Chyba-ze-Zelenski-bedzie-mogl-spotkac-sie-z-Trumpem-9071030.html</link>
      <description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski powiedział we wtorek, że weźmie udział w Światowym Forum Ekonomicznym (WEF) w Davos, jeśli gotowe do podpisania będą porozumienia z USA dotyczące gwarancji bezpieczeństwa i odbudowy Ukrainy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Davos-zabraknie-Ukrainy-Chyba-ze-Zelenski-bedzie-mogl-spotkac-sie-z-Trumpem-9071030.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Enter Air ma umowę charteru z Rainbow Tours za 109,8 mln USD</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enter-Air-ma-umowe-charteru-z-Rainbow-Tours-za-109-8-mln-USD-9071071.html</link>
      <description>Spółka zależna Enter Air ma umowę charteru dotycząca sprzedaży miejsc w samolotach wraz z załogą na sezon Lato 2026 oraz Zima 2026/27 z Rainbow Tours - podała spółka w komunikacie. Szacunkowa wartość programu handlowego wynosi ok. 109,8 mln...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enter-Air-ma-umowe-charteru-z-Rainbow-Tours-za-109-8-mln-USD-9071071.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kłótnia w rodzinie. Spiker Izby Reprezentantów do Brytyjczyków: Utrzymajmy specjalne stosunki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klotnia-w-rodzinie-Spiker-Izby-Reprezentantow-do-Brytyjczykow-Utrzymajmy-specjalne-stosunki-9071076.html</link>
      <description>Wielka Brytania i Stany Zjednoczone mogą przezwyciężyć dzielące je różnice w sprawie Grenlandii i utrzymać tzw. specjalne stosunki - ocenił we wtorek przewodniczący amerykańskiej Izby Reprezentantów Mike Johnson w przemówieniu wygłoszonym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klotnia-w-rodzinie-Spiker-Izby-Reprezentantow-do-Brytyjczykow-Utrzymajmy-specjalne-stosunki-9071076.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sybiha: Atak na Kijów przy 15 stopniach mrozu to sygnał dla przywódców w Davos</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sybiha-Atak-na-Kijow-przy-15-stopniach-mrozu-to-sygnal-dla-przywodcow-w-Davos-9071081.html</link>
      <description>Zmasowany atak Rosji na Kijów i inne miasta Ukrainy przy temperaturze powietrza minus 15 stopni Celsjusza, to sygnał alarmowy dla przywódców zgromadzonych na dorocznym Światowym Forum Ekonomicznym w Davos – ocenił we wtorek szef ukraińskiej dyplomacji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sybiha-Atak-na-Kijow-przy-15-stopniach-mrozu-to-sygnal-dla-przywodcow-w-Davos-9071081.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przewodnicząca KE: Umowa to umowa. Groźby Trumpa są błędem. UE zapowiada nieugiętą reakcję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewodniczaca-KE-Umowa-to-umowa-Grozby-Trumpa-sa-bledem-UE-zapowiada-nieugieta-reakcje-9071072.html</link>
      <description>Groźby ekonomiczne prezydenta USA D. Trumpa wobec Unii Europejskiej w związku z Grenlandią są błędem, który narusza porozumienie handlowe zawarte w zeszłym roku między sojusznikami transatlantyckimi – oceniła przewodnicząca KE Ursula von...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewodniczaca-KE-Umowa-to-umowa-Grozby-Trumpa-sa-bledem-UE-zapowiada-nieugieta-reakcje-9071072.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wysłannik Putina w Davos. Ławrow widzi marne szanse na porozumienie z Europą</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyslannik-Putina-w-Davos-Lawrow-widzi-marne-szanse-na-porozumienie-z-Europa-9071090.html</link>
      <description>Minister spraw zagranicznych Rosji Siergiej Ławrow oświadczył we wtorek, że Rosji najprawdopodobniej nie uda się dojść do porozumienia z obecnymi przywódcami państw europejskich.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyslannik-Putina-w-Davos-Lawrow-widzi-marne-szanse-na-porozumienie-z-Europa-9071090.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>90 miliardów euro dla Ukrainy. Unia Europejska przyspiesza prace</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/90-miliardow-euro-dla-Ukrainy-Unia-Europejska-przyspiesza-prace-9071114.html</link>
      <description>Parlament Europejski poparł w głosowaniu we wtorek uruchomienie trybu pilnego w sprawie zatwierdzenia 90 mld euro pożyczki dla Ukrainy. Wniosek w tej sprawie złożyły grupy Europejskiej Partii Ludowej, Socjalistów i Demokratów oraz Odnowić Europę...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/90-miliardow-euro-dla-Ukrainy-Unia-Europejska-przyspiesza-prace-9071114.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Synektik wypłaci 10,75 zł dywidendy na akcję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Synektik-wyplaci-10-75-zl-dywidendy-na-akcje-9071125.html</link>
      <description>Zwyczajne Walne Zgromadzenie Synektik podjęło uchwałę w sprawie podziału zysku netto i wypłaty dywidendy za okres od 01.10.2024 roku do 30.09.2025 w wysokości 10,75 zł na akcję - podała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Synektik-wyplaci-10-75-zl-dywidendy-na-akcje-9071125.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Netflix neutralizuje argumenty Paramount. Płatność za Warner Bros. Discovery w 100 proc. gotówką</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-neutralizuje-argumenty-Paramount-Platnosc-za-Warner-Bros-Discovery-w-100-proc-gotowka-9071127.html</link>
      <description>Netflix złożył zmienioną, gotówkową umowę kupna studia i serwisu streamingowego Warner Bros. Discovery Inc., walcząc z Paramount Skydance Corp. o przejęcie jednej z najbardziej znanych hollywoodzkich firm rozrywkowych – podała we wtorek agencja...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-neutralizuje-argumenty-Paramount-Platnosc-za-Warner-Bros-Discovery-w-100-proc-gotowka-9071127.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Proces ws. Collegium Humanum przeniesiony do Warszawy. To "ekonomika procesowa"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Proces-ws-Collegium-Humanum-przeniesiony-do-Warszawy-To-ekonomika-procesowa-9071087.html</link>
      <description>Proces w sprawie nieprawidłowości w dawnej uczelni Collegium Humanum ma toczyć się w Warszawie, a nie w sądzie w Katowicach, do którego prokuratura skierowała akt oskarżenia – zdecydował we wtorek katowicki sąd apelacyjny.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Proces-ws-Collegium-Humanum-przeniesiony-do-Warszawy-To-ekonomika-procesowa-9071087.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ambitny plan NBP. Glapiński dokupuje złoto i zapowiada pokaźne zapasy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glapinski-NBP-zdecydowal-o-zwiekszeniu-rezerw-zlota-do-poziomu-700-ton-9071118.html</link>
      <description>Narodowy Bank Polski zdecydował o dalszym zwiększeniu rezerw złota do poziomu 700 ton - poinformował prezes NBP Adam Glapiński, cytowany w komunikacie przesłanym PAP Biznes przez Biuro Prasowe NBP.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glapinski-NBP-zdecydowal-o-zwiekszeniu-rezerw-zlota-do-poziomu-700-ton-9071118.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NWZ KGHM powołało nowych członków rady nadzorczej spółki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-KGHM-powolalo-nowych-czlonkow-rady-nadzorczej-spolki-9071062.html</link>
      <description>Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie KGHM Polska Miedź powołało we wtorek czterech nowych członków rady nadzorczej - Zbigniewa Ćwiąkalskiego, Artura Ulricha, Łukasza Żelewskiego i Remigiusza Paszkiewicza. Wcześniej odwołanych zostało czterech dotychczasowych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-KGHM-powolalo-nowych-czlonkow-rady-nadzorczej-spolki-9071062.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Europejsko-ukraińska armia zamiast NATO? Zełenski przedstawia swoją wizję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europejsko-ukrainska-armia-zamiast-NATO-Zelenski-przedstawia-swoja-wizje-9071124.html</link>
      <description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski oświadczył we wtorek, że Ukraina i Europa powinny stworzyć wspólne siły zbrojne liczące do trzech milionów żołnierzy. Ukraiński przywódca powiedział to w rozmowie z dziennikarzami w komunikatorze WhatsApp...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europejsko-ukrainska-armia-zamiast-NATO-Zelenski-przedstawia-swoja-wizje-9071124.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spokojnie, to tylko "bóle wzrostowe". Pekin: Nasz cel to potęga konsumpcyjna</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spokojnie-to-tylko-bole-wzrostowe-Pekin-Nasz-cel-to-potega-konsumpcyjna-9071130.html</link>
      <description>Wicepremier Chin He Lifeng zapowiedział we wtorek na Światowym Forum Ekonomicznym w Davos transformację gospodarczą kraju z „fabryki świata” do „światowego rynku”, stawiając na stymulowanie popytu wewnętrznego i konsumpcji. W szerszym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spokojnie-to-tylko-bole-wzrostowe-Pekin-Nasz-cel-to-potega-konsumpcyjna-9071130.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump straszy cłami "za Grenlandię". Czy Bruksela wyceluje w Apple, Google'a i Metę?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-straszy-clami-za-Grenlandie-Czy-Bruksela-wyceluje-w-Apple-Google-a-i-Mete-9071089.html</link>
      <description>W sporze z prezydentem USA Donaldem Trumpem Unia Europejska ma asa w rękawie: mogłaby poważnie uderzyć w amerykańskie koncerny technologiczne wyższymi podatkami, ograniczeniem inwestycji lub wykluczeniem z przetargów - uważa dziennik „Frankfurter...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-straszy-clami-za-Grenlandie-Czy-Bruksela-wyceluje-w-Apple-Google-a-i-Mete-9071089.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mirbud z najkorzystniejszą ofertą na budowę i utrzymanie dróg na terenie Gminy Miasto Marki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mirbud-z-najkorzystniejsza-oferta-na-budowe-i-utrzymanie-drog-na-terenie-Gminy-Miasto-Marki-9071171.html</link>
      <description>Oferta Mirbudu za 327,9 mln zł brutto została wybrana jako najkorzystniejsza w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego pn. "Budowa i utrzymanie dróg gminnych na terenie Gminy Miasto Marki" - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mirbud-z-najkorzystniejsza-oferta-na-budowe-i-utrzymanie-drog-na-terenie-Gminy-Miasto-Marki-9071171.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chińska superambasada w Lodnynie. Spór rozstrzygnięty, szpiedzy się rozsiądą?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinska-superambasada-w-Lodnynie-Spor-rozstrzygniety-szpiedzy-sie-rozsiada-9071140.html</link>
      <description>Rząd Wielkiej Brytanii wydał we wtorek zgodę na budowę nowej, budzącej znaczne kontrowersje ambasady Chin w Londynie. Placówka ma być największa w Europie, a ze względu na lokalizację podnoszone są obawy, że będzie wykorzystywana do szpiegowania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinska-superambasada-w-Lodnynie-Spor-rozstrzygniety-szpiedzy-sie-rozsiada-9071140.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent zablokował odwołanie szefa SOP. MSWiA zawiesza generała</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dyscyplinarka-w-SOP-Komendant-zawieszony-po-kontroli-MSWiA-9071038.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki nie zgodził się na odwołanie szefa SOP gen. bryg. Radosława Jaworskiego; zawieszenie szefa SOP nie wymaga zgody prezydenta, w tej sytuacji pełną odpowiedzialność za funkcjonowanie tej formacji bierze na siebie szef MSWiA...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dyscyplinarka-w-SOP-Komendant-zawieszony-po-kontroli-MSWiA-9071038.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

