<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 06:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ropa tanieje. Inwestorzy czekają na Donalda Trumpa w Davos i raport MAE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-tanieje-Inwestorzy-czekaja-na-Donalda-Trumpa-w-Davos-i-raport-MAE-9071547.html</link>
      <description>Ropa naftowa tanieje w środę na globalnych rynkach paliw. Inwestorzy czekają na przemówienie prezydenta USA Donalda Trumpa w Davos i raport Międzynarodowej Agencji Energetycznej (MAE) dotyczący perspektyw ogromnej nadwyżki ropy na świecie - informują...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-tanieje-Inwestorzy-czekaja-na-Donalda-Trumpa-w-Davos-i-raport-MAE-9071547.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przełom ws. Grenlandii? Trump zaskakuje przed Davos. „Rozwiązanie w ciągu kilku dni”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelom-ws-Grenlandii-Trump-zaskakuje-przed-Davos-Rozwiazanie-w-ciagu-kilku-dni-9071486.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział we wtorek, że w najbliższych dniach prawdopodobnie uda się mu wypracować rozwiązanie z Europą w sprawie Grenlandii. Trump w środę ma przybyć na Światowe Forum Ekonomiczne w Davos.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelom-ws-Grenlandii-Trump-zaskakuje-przed-Davos-Rozwiazanie-w-ciagu-kilku-dni-9071486.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kłopoty Orbana tuż przed wyborami. Węgierskie elity: Potępiamy działania premiera</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klopoty-Orbana-tuz-przed-wyborami-Wegierskie-elity-Potepiamy-dzialania-premiera-9071461.html</link>
      <description>Kilkadziesiąt osobistości publicznych - byłych ministrów, dyplomatów, artystów i kilka organizacji pozarządowych - zapewniło w liście do przewodniczących najważniejszych instytucji Unii Europejskiej o przywiązaniu Węgrów do Wspólnoty, potępiając...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klopoty-Orbana-tuz-przed-wyborami-Wegierskie-elity-Potepiamy-dzialania-premiera-9071461.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: Rada Pokoju może zastąpić ONZ. Bóg byłby dumny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Rada-Pokoju-moze-zastapic-ONZ-Bog-bylby-dumny-9071440.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział we wtorek, że tworzona przez niego Rada Pokoju może zastąpić Organizację Narodów Zjednoczonych. Stwierdził jednak, że chce, by ONZ kontynuowała działalność i zrealizowała swój potencjał.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Rada-Pokoju-moze-zastapic-ONZ-Bog-bylby-dumny-9071440.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Francja prosi o ćwiczenia NATO na Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-prosi-o-cwiczenia-NATO-na-Grenlandii-9071549.html</link>
      <description>Pałac Elizejski poinformował w środę, że Francja zwraca się o zorganizowanie ćwiczeń NATO na Grenlandii i jest gotowa wnieść w nie swój wkład. Informację tę przekazały francuskie media, powołując się na kancelarię prezydenta.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-prosi-o-cwiczenia-NATO-na-Grenlandii-9071549.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Benjamin Netanjahu przyjął zaproszenie do Rady Pokoju</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Benjamin-Netanjah-przyjal-zaproszenie-do-Rady-Pokoju-9071552.html</link>
      <description>Premier Izraela Benjamin Netanjahu przyjął zaproszenie prezydenta USA Donalda Trumpa do dołączenia do Rady Pokoju - przekazała w środę agencja Reutera, powołując się na komunikat kancelarii szefa izraelskiego rządu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Benjamin-Netanjah-przyjal-zaproszenie-do-Rady-Pokoju-9071552.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec z „nielegalnymi dowodami” i aresztem za drobne przestępstwa. Wielka reforma procedury karnej w Sejmie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-nielegalnymi-dowodami-i-aresztem-za-drobne-przestepstwa-Wielka-reforma-procedury-karnej-w-Sejmie-9071519.html</link>
      <description>Gwarancje prawa do obrony już na wczesnym etapie sprawy, zakaz korzystania z nielegalnych dowodów, ograniczenie tymczasowych aresztów oraz większa decyzyjność sądów poprzez ograniczenie decyzyjności prokuratorów - to cele projektu reformy procedury...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-nielegalnymi-dowodami-i-aresztem-za-drobne-przestepstwa-Wielka-reforma-procedury-karnej-w-Sejmie-9071519.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Arsenał Kima rośnie w zastraszającym tempie. Pjongjang ma już 150 głowic?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arsenal-Kima-rosnie-w-zastraszajacym-tempie-Pjongjang-ma-juz-150-glowic-9071556.html</link>
      <description>Korea Północna wytwarza ilość materiału rozszczepialnego wystarczającą do produkcji 10-20 głowic jądrowych rocznie – ostrzegł w środę prezydent Korei Południowej Li Dze Mjung. Według niego dalszy rozwój arsenału Pjongjangu grozi proliferacją...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arsenal-Kima-rosnie-w-zastraszajacym-tempie-Pjongjang-ma-juz-150-glowic-9071556.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Domański w Davos: Europa musi odpowiedzieć zdecydowanie. Nikt nas nie podzieli</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Domanski-w-Davos-Europa-musi-odpowiedziec-zdecydowanie-Nikt-nas-nie-podzieli-9071564.html</link>
      <description>Minister finansów Andrzej Domański powiedział w środę w wywiadzie dla amerykańskiej stacji CNBC, że UE powinna zająć stanowcze stanowisko w kwestii wysuwanych przez USA gróźb wprowadzenia ceł karnych, choć korzystniejsze byłoby złagodzenie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Domanski-w-Davos-Europa-musi-odpowiedziec-zdecydowanie-Nikt-nas-nie-podzieli-9071564.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kanclerz Merz milczy, prasa bije na alarm. Europa wzywa do bojkotu „Rady Pokoju” Trumpa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanclerz-Merz-milczy-prasa-bije-na-alarm-Europa-wzywa-do-bojkotu-Rady-Pokoju-Trumpa-9071531.html</link>
      <description>Niemiecka prasa krytycznie ocenia w środę tworzoną przez prezydenta USA Donalda Trumpa Radę Pokoju, wzywając Europę do wspólnego odrzucenia tego pomysłu. Zdaniem komentatorów Rosja i Chiny nie przyłączą się do projektu, a próba tworzenia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanclerz-Merz-milczy-prasa-bije-na-alarm-Europa-wzywa-do-bojkotu-Rady-Pokoju-Trumpa-9071531.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Były premier skazany na 23 lata więzienia za udział w próbie zamachu stanu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-premier-skazany-na-23-lata-wiezienia-za-udzial-w-probie-zamachu-stanu-9071571.html</link>
      <description>Były premier Korei Płd. Han Duk Su został skazany w środę w Seulu na 23 lata więzienia za odegranie kluczowej roli w próbie zamachu stanu. Wyrok jest znacznie surowszy od 15 lat, których domagała się prokuratura dla Hana za pomoc w ogłoszeniu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-premier-skazany-na-23-lata-wiezienia-za-udzial-w-probie-zamachu-stanu-9071571.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spór o wynagrodzenia w Auchan. Pracownicy skarżą się na brak podwyżek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spor-o-wynagrodzenia-w-Auchan-Pracownicy-skarza-sie-na-brak-podwyzek-9071536.html</link>
      <description>Organizacje związkowe w Auchan alarmują, że sieć jako jedyna w kraju nie przyznała pracownikom podwyżek wynagrodzeń od początku 2026 r. Jak informuje Portal Spożywczy, pensje mają jedynie zostać wyrównane do płacy minimalnej, a nie wszystkie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spor-o-wynagrodzenia-w-Auchan-Pracownicy-skarza-sie-na-brak-podwyzek-9071536.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Od Grenlandii po Tokio. Globalne napięcia zatrzymują rajd bitcoina</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-Grenlandii-po-Tokio-Globalne-napiecia-zatrzymuja-rajd-bitcoina-9071535.html</link>
      <description>Nowy 2026 rok nie rozpieszcza inwestorów na rynku kryptowalut. Rajd bitcoina w kierunku 100 tys. dolarów wyhamował w warunkach narastającej awersji do ryzyka, wywołanej m.in. napięciami geopolitycznymi, obawami o nowe cła ze strony administracji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-Grenlandii-po-Tokio-Globalne-napiecia-zatrzymuja-rajd-bitcoina-9071535.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Medicalgorithmics otrzymał od BioFund ofertę objęcia akcji w konwersji po cenie 33 zł/ szt.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-otrzymal-od-BioFund-oferte-objecia-akcji-w-konwersji-po-cenie-33-zl-szt-9071585.html</link>
      <description>BioFund Capital Management - akcjonariusz Medicalgorithmics - zaoferował objęcie akcji spółki w ramach konwersji pożyczki na jej akcje po cenie emisyjnej w wysokości 33 zł za sztukę - podał Medicalgorithmics.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-otrzymal-od-BioFund-oferte-objecia-akcji-w-konwersji-po-cenie-33-zl-szt-9071585.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prawie 3300 zł rocznie. Dodatkowe świadczenie dla niektórych emerytów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/273-zl-miesiecznie-wiecej-do-emerytury-Tylko-ta-grupa-moze-je-dostac-9071576.html</link>
      <description>273 zł miesięcznie - tyle wynosi świadczenie ratownicze, które jest przeznaczone tylko dla niewielkiej grupy emerytów. Po osiągnięciu odpowiedniego wieku mają na nie szansę osoby, które działały w służbie ratowniczej jako strażacy ochotnicy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/273-zl-miesiecznie-wiecej-do-emerytury-Tylko-ta-grupa-moze-je-dostac-9071576.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Podwyżki cen w Amazonie. Zapasy się skończyły, a „pełzające cła” uderzają w klientów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-cen-w-Amazonie-Zapasy-sie-skonczyly-a-pelzajace-cla-uderzaja-w-klientow-9071583.html</link>
      <description>Dyrektor generalny Amazon, Andy Jassy, przyznał we wtorek podczas Światowego Forum Ekonomicznego w Davos, że nowa polityka celna administracji Donalda Trumpa zaczyna realnie wpływać na ceny produktów w serwisie. Jassy określił to zjawisko mianem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-cen-w-Amazonie-Zapasy-sie-skonczyly-a-pelzajace-cla-uderzaja-w-klientow-9071583.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Awaria Air Force One w drodze do Davos. Trump musiał się przesiąść</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awaria-Air-Force-One-w-drodze-do-Davos-Trump-musial-sie-przesiasc-9071511.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump wyruszył w nocy z wtorku na środę do Szwajcarii na pokładzie zastępczego samolotu. Wcześniej Air Force One, którym leciał do Europy, wrócił do bazy lotniczej pod Waszyngtonem w związku z usterką elektroniczną.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awaria-Air-Force-One-w-drodze-do-Davos-Trump-musial-sie-przesiasc-9071511.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>200 zł "od ręki" za otwarcie konta firmowego w VeloBanku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/200-zl-od-reki-za-otwarcie-konta-firmowego-w-VeloBanku-9071021.html</link>
      <description>VeloBank nagradza samo otwarcie konta firmowego. Przedsiębiorcy, którzy założą VeloKonto Firma i spełnią trzy warunki, otrzymają 200 zł premii od ręki. Dodatkowo bank proponuje promocyjne oprocentowanie środków na poziomie 5,75 proc. w skali...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/200-zl-od-reki-za-otwarcie-konta-firmowego-w-VeloBanku-9071021.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pociąg Polregio wykoleił się w Małopolsce. Policja ustaliła przyczynę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pociag-Polregio-wykoleil-sie-w-Malopolsce-Policja-ustalila-przyczyne-9071492.html</link>
      <description>We wtorek po godzinie 21.00 doszło do wykolejenia dwóch wagonów pociągu Polregio na trasie Miechów - Słomniki w woj. małopolskim. W pociągu było ok. 20 osób, nikomu nic się nie stało. Ruch pociągów jest wstrzymany. Policja poinformowała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pociag-Polregio-wykoleil-sie-w-Malopolsce-Policja-ustalila-przyczyne-9071492.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spór o Grenlandię przyćmił wojnę w Ukrainie. Co z "pakietem dobrobytu" dla Kijowa?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spor-o-Grenlandie-przycmil-wojne-w-Ukrainie-Co-z-pakietem-dobrobytu-dla-Kijowa-9071578.html</link>
      <description>Sprzeciw Europy wobec starań prezydenta USA Donalda Trumpa o przejęcie Grenlandii i proponowanej przez niego inicjatywy Rady Pokoju opóźnił plany ogłoszenia pakietu wsparcia gospodarczego dla Ukrainy po zakończeniu wojny z Rosją - poinformował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spor-o-Grenlandie-przycmil-wojne-w-Ukrainie-Co-z-pakietem-dobrobytu-dla-Kijowa-9071578.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoty pozostaje odporny na światowe zawirowania. Kurs euro w wąskim zakresie wahań</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-pozostaje-odporny-na-swiatowe-zawirowania-Kurs-euro-w-waskim-zakresie-wahan-9071607.html</link>
      <description>Podczas gdy świat finansów nerwowo reaguje na wzrost ryzyka geopolitycznego, notowania złotego pozostają nad wyraz stabilne.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-pozostaje-odporny-na-swiatowe-zawirowania-Kurs-euro-w-waskim-zakresie-wahan-9071607.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA to chaos, Chiny to spokój? Szef MSZ odpowiada na pytanie o walkę o wpływy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-to-chaos-Chiny-to-spokoj-Szef-MSZ-odpowiada-na-pytanie-o-walke-o-wplywy-9071600.html</link>
      <description>Chiny nie zamierzają rywalizować z żadnym krajem o wpływy i pozostają siłą stabilizującą – oświadczył w środę resort dyplomacji w Pekinie. Rzecznik MSZ Guo Jiakun odpowiedział w ten sposób na pytanie, czy „chaos” wywoływany przez...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-to-chaos-Chiny-to-spokoj-Szef-MSZ-odpowiada-na-pytanie-o-walke-o-wplywy-9071600.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szefowa KE zapowiada ogromne europejskie inwestycje na Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-KE-zapowiada-ogromne-europejskie-inwestycje-na-Grenlandii-9071618.html</link>
      <description>Szefowa Komisja Europejskiej Ursula von der Leyen podczas debaty w środę w Parlamencie Europejskim zapowiedziała „potężny europejski impuls inwestycyjny” na Grenlandii, który ma wesprzeć jej gospodarkę i infrastrukturę. Drugim filarem strategii...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-KE-zapowiada-ogromne-europejskie-inwestycje-na-Grenlandii-9071618.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Testy Euro NCAP - oto najbezpieczniejsze auta w swoich klasach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Testy-Euro-NCAP-oto-najbezpieczniejsze-auta-w-swoich-klasach-9071582.html</link>
      <description>Od miejskich aut po duże SUV-y i klasę wyższą – organizacja Euro NCAP słynąca z testów zderzeniowych wybrała najbezpieczniejsze samochody osobowe w poszczególnych segmentach rynku. Bezpieczeństwo jest jednak w cenie. Każdy z wyróżnionych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Testy-Euro-NCAP-oto-najbezpieczniejsze-auta-w-swoich-klasach-9071582.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Superśroda w Sejmie. Ustawa praworządnościowa i rewolucja w KRS na tapecie posłów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Supersroda-w-Sejmie-Ustawa-praworzadnosciowa-i-rewolucja-w-KRS-na-tapecie-poslow-9071623.html</link>
      <description>Sejm w środę, po godz. 10 rozpoczął posiedzenie; posłowie rozpoczną prace nad rządowymi projektami tzw. ustawy praworządnościowej oraz noweli ustawy o Krajowej Rady Sądownictwa. Ponadto Sejm zajmie się też projektami Lewicy i Polski 2050 dotyczącymi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Supersroda-w-Sejmie-Ustawa-praworzadnosciowa-i-rewolucja-w-KRS-na-tapecie-poslow-9071623.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Uran z Rosji pod lupą. Zachodni giganci mają dość szantażu i łączą siły</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zachod-w-walce-o-surowcowa-niezaleznosc-wielka-fuzja-na-rynku-metali-i-odwrot-od-rosyjskiego-uranu-9071611.html</link>
      <description>W obliczu rosnących napięć geopolitycznych i kontroli eksportu narzuconej przez Pekin oraz Moskwę, zachodnie koncerny energetyczne i wydobywcze konsolidują siły. Fuzja Energy Fuels z Australian Strategic Materials (ASM) oraz apele europejskich gigantów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zachod-w-walce-o-surowcowa-niezaleznosc-wielka-fuzja-na-rynku-metali-i-odwrot-od-rosyjskiego-uranu-9071611.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szefowa Zgromadzenia Ogólnego ONZ o Radzie Pokoju: zbędna inicjatywa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-Zgromadzenia-Ogolnego-ONZ-o-Radzie-Pokoju-zbedna-inicjatywa-9071627.html</link>
      <description>Przewodnicząca Zgromadzenia Ogólnego ONZ Annalena Baerbock oceniła na marginesie Światowego Forum Ekonomicznego w Davos, że forsowana przez prezydenta USA Donalda Trumpa Rada Pokoju to zbędna inicjatywa. To ONZ zajmuje się ochroną światowego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-Zgromadzenia-Ogolnego-ONZ-o-Radzie-Pokoju-zbedna-inicjatywa-9071627.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Analitycy: Wolumen paczek InPostu w Polsce poniżej prognoz, Allegro może przejmować udziały</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wolumen-paczek-InPostu-w-Polsce-ponizej-prognoz-Allegro-moze-przejmowac-udzialy-opinia-9071630.html</link>
      <description>Wolumen paczek dostarczonych przez InPost w czwartym kwartale wzrósł o 5 proc., ale jest to wynik poniżej zapowiedzi spółki kwartał wcześniej - oceniają analitycy Erste Group. Ich zdaniem, może to oznaczać, że Allegro przejmuje coraz większy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wolumen-paczek-InPostu-w-Polsce-ponizej-prognoz-Allegro-moze-przejmowac-udzialy-opinia-9071630.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alert RCB w 5 województwach. Ekstremalny smog uderza w Polskę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alert-RCB-w-5-wojewodztwach-Ekstremalny-smog-uderza-w-Polske-9071601.html</link>
      <description>Rządowe Centrum Bezpieczeństwa wydało w środę alert dla niektórych regionów w województwach mazowieckim, lubelskim, podlaskim, małopolskim i warmińsko-mazurskim ostrzegający przed prognozowaną złą jakością powietrza w związku z wysokim...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alert-RCB-w-5-wojewodztwach-Ekstremalny-smog-uderza-w-Polske-9071601.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dwie "ustawy łańcuchowe" skierowane do konsultacji społecznych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwie-ustawy-lancuchowe-skierowane-do-konsultacji-spolecznych-9071644.html</link>
      <description>Marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty poinformował w środę o skierowaniu do konsultacji społecznych dwóch projektów ustaw dotyczących sprawy trzymania psów na łańcuchach - poselskiego i prezydenckiego. Dodał, że Sejm będzie pracował nad...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwie-ustawy-lancuchowe-skierowane-do-konsultacji-spolecznych-9071644.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szwecja odmawia udziału w Radzie Pokoju Trumpa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-odmawia-udzialu-w-Radzie-Pokoju-Trumpa-9071650.html</link>
      <description>Premier Szwecji Ulf Kristersson poinformował w środę, że jego kraj nie będzie uczestniczyć w proponowanej przez prezydenta USA Donalda Trumpa Radzie Pokoju. Szef szwedzkiego rządu przekazał tę wiadomość podczas Światowego Forum Ekonomicznego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-odmawia-udzialu-w-Radzie-Pokoju-Trumpa-9071650.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawrocki: NATO jest stabilne, USA to nasz najważniejszy sojusznik</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-NATO-jest-stabilne-USA-to-nasz-najwazniejszy-sojusznik-9071628.html</link>
      <description>USA są najważniejszym polskim sojusznikiem, a NATO jest „stabilne” - powiedział w środę prezydent Karol Nawrocki, który bierze udział w Światowym Forum Ekonomicznym w Davos (WEF).</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-NATO-jest-stabilne-USA-to-nasz-najwazniejszy-sojusznik-9071628.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ZUS rusza z wysyłką deklaracji podatkowych PIT za 2025 r. "Ponad 10 mln formularzy"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-rusza-z-wysylka-deklaracji-podatkowych-PIT-za-2025-r-Ponad-10-mln-formularzy-9071648.html</link>
      <description>Ponad 10,5 mln formularzy trafi do osób, które w 2025 r. otrzymały z ZUS świadczenia z ubezpieczeń społecznych, np. renty, emerytury czy zasiłki – poinformował w środę Zakład Ubezpieczeń Społecznych. Deklaracje zostaną wysłane pocztą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-rusza-z-wysylka-deklaracji-podatkowych-PIT-za-2025-r-Ponad-10-mln-formularzy-9071648.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kruk rozpoczął prace nad rozdzieleniem struktur operacyjnych i inwestycyjnych grupy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kruk-rozpoczal-prace-nad-rozdzieleniem-struktur-operacyjnych-i-inwestycyjnych-grupy-9071633.html</link>
      <description>Kruk rozpoczął prace nad rozdzieleniem struktur operacyjnych i inwestycyjnych w ramach grupy, co obejmuje m.in. utworzenie spółek celowych, do których planowane jest wydzielenie wybranych obszarów działalności - podała spółka w komunikacie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kruk-rozpoczal-prace-nad-rozdzieleniem-struktur-operacyjnych-i-inwestycyjnych-grupy-9071633.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Newag ma umowę na dostawę siedmiu zespołów trakcyjnych dla Małopolski za 311,06 mln zł netto</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Newag-ma-umowe-na-dostawe-siedmiu-zespolow-trakcyjnych-dla-Malopolski-za-311-06-mln-zl-netto-9071658.html</link>
      <description>Newag ma umowę wykonawczą do umowy ramowej na dostawę siedmiu elektrycznych zespołów trakcyjnych (EZT) dla Województwa Małopolskiego oraz Kolei Małopolskich za 311,06 mln zł netto - podała spółka w komunikacie. Dostawy pojazdów będą realizowane...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Newag-ma-umowe-na-dostawe-siedmiu-zespolow-trakcyjnych-dla-Malopolski-za-311-06-mln-zl-netto-9071658.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skandal w rodzinie królewskiej. Syn księżnej przyznał się do handlu narkotykami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandal-w-rodzinie-krolewskiej-Syn-ksieznej-przyznal-sie-do-handlu-narkotykami-9071664.html</link>
      <description>Marius Borg Hoeiby, syn norweskiej księżnej Mette-Marit, usłyszał kolejne zarzuty, w tym dotyczące handlu narkotykami, i przyznał się do winy. W lutym przed sądem w Oslo ruszy proces, w którym mężczyzna odpowie na zarzuty m.in. o stosowanie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandal-w-rodzinie-krolewskiej-Syn-ksieznej-przyznal-sie-do-handlu-narkotykami-9071664.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Develia wprowadza do przedsprzedaży 127 mieszkań w Gdańsku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Develia-wprowadza-do-przedsprzedazy-127-mieszkan-w-Gdansku-9071668.html</link>
      <description>Develia rozpoczęła przedsprzedaż 127 mieszkań w ramach nowego projektu Żywiecka Vita, który powstanie we Wrzeszczu Dolnym w Gdańsku - podała spółka w komunikacie prasowym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Develia-wprowadza-do-przedsprzedazy-127-mieszkan-w-Gdansku-9071668.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Opóźniony lot? Nowy wyrok Sądu UE komplikuje drogę do odszkodowania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opozniony-lot-Nowy-wyrok-Sadu-UE-komplikuje-droge-do-odszkodowania-9071641.html</link>
      <description>Decyzja służb kontroli ruchu lotniczego o wstrzymaniu lotu może stanowić okoliczność nadzwyczajną, która zwalnia przewoźnika z obowiązku wypłaty pasażerom odszkodowania za opóźniony lot – orzekł w środę Sąd Unii Europejskiej. Sprawa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opozniony-lot-Nowy-wyrok-Sadu-UE-komplikuje-droge-do-odszkodowania-9071641.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NATO pęka przez Grenlandię. Polska po stronie USA, Niemcy wściekli</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NATO-peka-przez-Grenlandie-Polska-po-stronie-USA-Niemcy-wsciekli-9071682.html</link>
      <description>Roszczenia USA wobec Grenlandii spowodowały pęknięcie w NATO; część krajów europejskich opowiada się w tym sporze po stronie Danii, inne, w tym Polska, okazują zrozumienie USA - pisze w środę „Die Welt”, dodając, że m.in. z tego powodu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NATO-peka-przez-Grenlandie-Polska-po-stronie-USA-Niemcy-wsciekli-9071682.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ruszył proces o miliony z Funduszu Sprawiedliwości. Ksiądz Olszewski na ławie oskarżonych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszyl-proces-o-miliony-z-Funduszu-Sprawiedliwosci-Ksiadz-Olszewski-na-lawie-oskarzonych-9071686.html</link>
      <description>W Sądzie Okręgowym w Warszawie obrońcy oskarżonych ws. dotacji dla Fundacji Profeto, m.in. ks. Michała Olszewskiego, zakwestionowali w środę prawidłowość obsady składu orzekającego ze względu na nowo wyznaczonych ławników. Wnioskowali o...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszyl-proces-o-miliony-z-Funduszu-Sprawiedliwosci-Ksiadz-Olszewski-na-lawie-oskarzonych-9071686.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Coraz ciaśniej w warszawskim Mordorze. Tylko jedno na jedenaście biur stoi puste</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-ciasniej-w-warszawskim-Mordorze-Tylko-jedno-na-jedenascie-biur-stoi-puste-9071646.html</link>
      <description>Już tylko jedno na jedenaście biur w stolicy stoi puste – wynika z najnowszych danych Polskiej Izby Nieruchomości Komercyjnych. Tym samym wskaźnik pustostanów obniżył się do najniższego poziomu w historii pomiarów. Za rosnącym popytem nie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-ciasniej-w-warszawskim-Mordorze-Tylko-jedno-na-jedenascie-biur-stoi-puste-9071646.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Norwegia odmawia Trumpowi. "Nie weźmiemy udziału w Radzie Pokoju"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Norwegia-odmawia-Trumpowi-Nie-wezmiemy-udzialu-w-Radzie-Pokoju-9071704.html</link>
      <description>Kancelaria premiera Norwegii przekazała w środę agencji AFP, że państwo to nie dołączy do Rady Pokoju, proponowanej przez prezydenta USA Donalda Trumpa. To kolejne państwo, które odmówiło udziału w tej inicjatywie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Norwegia-odmawia-Trumpowi-Nie-wezmiemy-udzialu-w-Radzie-Pokoju-9071704.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kryptowaluty, nieruchomości i luksusowe auta. Tak prał pieniądze międzynarodowy gang</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryptowaluty-nieruchomosci-i-luksusowe-auta-Tak-pral-pieniadze-miedzynarodowy-gang-9071569.html</link>
      <description>Polskie służby uczestniczyły w koordynowanej przez Europol akcji rozbicia międzynarodowego gangu produkującego syntetyczne narkotyki. Dzięki niej zlikwidowano 22 laboratoria, przechwycono ponad 9,3 tony narkotyków, setki ton prekursorów chemicznych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryptowaluty-nieruchomosci-i-luksusowe-auta-Tak-pral-pieniadze-miedzynarodowy-gang-9071569.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Firma rodzinna idzie po rekordy. „U Jędrusia” wyda fortunę na nowoczesne linie i magazyny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firma-rodzinna-idzie-po-rekordy-U-Jedrusia-wyda-fortune-na-nowoczesne-linie-i-magazyny-9071710.html</link>
      <description>Producent dań gotowych spółka U Jędrusia, zmodernizuje i rozbuduje swój zakład w Morawicy (Małopolskie), korzystając ze wsparcia w ramach Polskiej Strefy Inwestycji. Wartość zaplanowanej inwestycji to 100 mln zł.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firma-rodzinna-idzie-po-rekordy-U-Jedrusia-wyda-fortune-na-nowoczesne-linie-i-magazyny-9071710.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spółka zależna Scope Fluidics podpisała umowę na dystrybucję systemów BACTEROMIC w Rumunii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Scope-Fluidics-podpisala-umowe-na-dystrybucje-systemow-BACTEROMIC-w-Rumunii-9071715.html</link>
      <description>Bacteromic, spółka zależna Scope Fluidics, podpisała ramową umowę dystrybucyjną z rumuńską SC ELTA 90 Medical Research SRL (ELTA MR). Firma będzie zajmowała się dystrybucją i promocją na terenie Rumunii systemów BACTEROMIC - podał Scope...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Scope-Fluidics-podpisala-umowe-na-dystrybucje-systemow-BACTEROMIC-w-Rumunii-9071715.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Masz postanowienie o oszczędzaniu? BNP Paribas dorzuci Ci 700 zł na dobry początek. Załóż konto i bądź aktywny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/BNP-Paribas-wyplaci-Ci-700-zl-na-dobry-poczatek-Zaloz-konto-i-badz-aktywny-9071157.html</link>
      <description>Nowa promocja w BNP Paribas Banku Polska to kolejna oferta na rynku, która pozwala zyskać część premii już za samo otwarcie konta. 100 zł to jednak dopiero początek - klienci, którzy nie zapomną o zapewnianiu wpływów i dokonywaniu płatności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/BNP-Paribas-wyplaci-Ci-700-zl-na-dobry-poczatek-Zaloz-konto-i-badz-aktywny-9071157.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>O'Leary ograł Muska? Ogłasza "wyprzedaż dla wielkich idiotów" i zaprasza do inwestycji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryanair-oglasza-wyprzedaz-dla-wielkich-idiotow-Reklamuje-ja-Muskiem-9071663.html</link>
      <description>Tego Musk nie przewidział - jego wymiana zdań z szefem Ryanaira posłużyła do ogłoszenia przez Michaela O'Leary'ego promocji na bilety lotnicze. Co prawda nie wiadomo, czy do końca wypada z niej skorzystać, gdyż jest adresowana do "wielkich idiotów"...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryanair-oglasza-wyprzedaz-dla-wielkich-idiotow-Reklamuje-ja-Muskiem-9071663.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ciepło z Polski płynie do Kijowa. Szef MSZ Ukrainy ponownie dziękuje Polakom</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cieplo-z-Polski-plynie-do-Kijowa-Szef-MSZ-Ukrainy-ponownie-dziekuje-Polakom-9071709.html</link>
      <description>Minister spraw zagranicznych Ukrainy Andrij Sybiha ponownie podziękował Polakom za pomoc w kampanii „Ciepło z Polski dla Kijowa”, w ramach której w zbiórce publicznej zgromadzono już ponad 4,9 mln złotych na zakup generatorów.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cieplo-z-Polski-plynie-do-Kijowa-Szef-MSZ-Ukrainy-ponownie-dziekuje-Polakom-9071709.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Oligarchowie kupują demokrację”. List 400 miliarderów w Davos</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oligarchowie-kupuja-demokracje-List-400-miliarderow-w-Davos-9071743.html</link>
      <description>Blisko 400 milionerów i miliarderów z 24 krajów świata wezwało przywódców zebranych na Światowym Forum Ekonomicznym (WEF) w szwajcarskim Davos do podniesienia podatków dla najbogatszych – podał w środę dziennik „Guardian”. W liście...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oligarchowie-kupuja-demokracje-List-400-miliarderow-w-Davos-9071743.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoto w górę o 100 USD na uncji! Wykuwa się nowy porządek świata</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-w-gore-o-100-USD-na-uncji-Wykuwa-sie-nowy-porzadek-swiata-9071758.html</link>
      <description>Dolarowe notowania kontraktów terminowych na złoto i srebro osiągnęły nowe rekordy wszech czasów. Na naszych oczach wykuwa się nowy porządek świata.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-w-gore-o-100-USD-na-uncji-Wykuwa-sie-nowy-porzadek-swiata-9071758.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 12:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Biznesy Trumpa w Białym Domu. Tak prezydent USA monetyzuje władzę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biznesy-Trumpa-w-Bialym-Domu-Rodzina-prezydenta-zarobila-setki-milionow-dolarow-9071731.html</link>
      <description>Miliardowe zyski, kontrowersyjne darowizny od zagranicznych mocarstw i bezprecedensowa monetyzacja wpływów politycznych przez rynek kryptowalut. Rok po powrocie Donalda Trumpa do Białego Domu, granica między interesem publicznym a prywatnym portfelem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biznesy-Trumpa-w-Bialym-Domu-Rodzina-prezydenta-zarobila-setki-milionow-dolarow-9071731.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mercosur to nie tylko rolnictwo. "Eksport aut wystrzeli o 200 proc."</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mercosur-to-nie-tylko-rolnictwo-Eksport-aut-wystrzeli-o-200-proc-9071613.html</link>
      <description>Umowa handlowa UE-Mercosur może przynieść europejskiemu sektorowi motoryzacyjnemu wzrost eksportu nawet o 20 mld euro, czyli o 200 proc. - poinformowała w środę szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen w europarlamencie w Strasburgu, przekonując...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mercosur-to-nie-tylko-rolnictwo-Eksport-aut-wystrzeli-o-200-proc-9071613.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ciemność w stolicy. Zełenski: 60 proc. Kijowa bez prądu, tysiące domów bez ciepła</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ciemnosc-w-stolicy-Zelenski-60-proc-Kijowa-bez-pradu-tysiace-domow-bez-ciepla-9071773.html</link>
      <description>Prawie 60 procent stolicy Ukrainy jest bez prądu po wtorkowych rosyjskich atakach na obiekty energetyczne, a około czterech tysięcy budynków mieszkalnych w Kijowie pozostaje bez ogrzewania – poinformował w środę prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ciemnosc-w-stolicy-Zelenski-60-proc-Kijowa-bez-pradu-tysiace-domow-bez-ciepla-9071773.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielki proces przemytników. Gang wpuścił do Polski ponad 3 tysiące osób</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-proces-przemytnikow-Gang-wpuscil-do-Polski-ponad-3-tysiace-osob-9071787.html</link>
      <description>Przed Sądem Okręgowym w Łodzi rozpoczął się proces członków gangu przemytników ludzi. Prokuratura oskarżyła 98 obywateli Polski, Białorusi, Ukrainy i Kazachstanu o zorganizowanie wjazdu do Polski ponad 3 tys. osób. Większość dobrowolnie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-proces-przemytnikow-Gang-wpuscil-do-Polski-ponad-3-tysiace-osob-9071787.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Noble Securities: "kupuj" dla XTB, cena docelowa 95,7 zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-podwyzszyl-cene-docelowa-dla-XTB-do-95-7-zl-i-utrzymal-rekomendacje-kupuj-9071791.html</link>
      <description>Analitycy Noble Securities utrzymali rekomendację "kupuj" dla akcji XTB i podwyższyli cenę docelową w perspektywie 9 miesięcy z 81,3 zł do 95,7 zł za akcję.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-podwyzszyl-cene-docelowa-dla-XTB-do-95-7-zl-i-utrzymal-rekomendacje-kupuj-9071791.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szybkie przelewy w euro i nowe uprawnienia BFG. Projekt ustawy po pracach komisji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szybkie-przelewy-w-euro-i-nowe-uprawnienia-BFG-Projekt-ustawy-po-pracach-komisji-9071794.html</link>
      <description>Sejmowa Komisja Finansów Publicznych zaproponowała w środę poprawki do projektu ustawy, który dotyczy m.in. przymusowej restrukturyzacji banków czy natychmiastowych przelewów w euro. Poprawki w większości mają charakter legislacyjny i doprecyzowujący...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szybkie-przelewy-w-euro-i-nowe-uprawnienia-BFG-Projekt-ustawy-po-pracach-komisji-9071794.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TEPCO wraca do gry. Pierwszy reaktor uruchomiony od czasu katastrofy w Fukushimie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/TEPCO-wraca-do-gry-Pierwszy-reaktor-uruchomiony-od-czasu-katastrofy-w-Fukushimie-9071801.html</link>
      <description>Koncern Tokyo Electric Power Company (TEPCO) poinformował w środę o uruchomieniu reaktora nr 6 w elektrowni Kashiwazaki-Kariwa. To pierwszy blok jądrowy włączony przez tego operatora od czasu potężnego trzęsienia ziemi w Fukushimie w 2011 r...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/TEPCO-wraca-do-gry-Pierwszy-reaktor-uruchomiony-od-czasu-katastrofy-w-Fukushimie-9071801.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bogdanka: 543 mln zł EBITDA, 264 mln zł zysku netto</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bogdanka-szacuje-ze-w-25-miala-543-1-mln-zl-EBITDA-i-263-8-mln-zl-zysku-netto-9071800.html</link>
      <description>Grupa Bogdanka szacuje, że w 2025 roku miała 543,1 mln zł EBITDA i 263,8 mln zł zysku netto - podała spółka w komunikacie. Produkcja węgla handlowego w omawianym okresie wyniosła 7,57 mln ton, a sprzedaż 7,65 mln ton.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bogdanka-szacuje-ze-w-25-miala-543-1-mln-zl-EBITDA-i-263-8-mln-zl-zysku-netto-9071800.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 13:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bruksela z zaproszeniem do "Rady Pokoju" Trumpa. Dylemat von der Leyen?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-z-zaproszeniem-do-Rady-Pokoju-Trumpa-Dylemat-von-der-Leyen-9071816.html</link>
      <description>Rzecznik Komisji Europejskiej Olof Gill potwierdził w środę, że Komisja Europejska otrzymała zaproszenie do przystąpienia do Rady Pokoju zainicjowanej przed prezydenta USA Donalda Trumpa. Nie ujawnił jednak czy szefowa KE Ursula von der Leyen zamierza...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-z-zaproszeniem-do-Rady-Pokoju-Trumpa-Dylemat-von-der-Leyen-9071816.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NBP w grudniu znów dokupił złota. A to nie koniec</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-w-grudniu-znow-dokupil-zlota-A-to-nie-koniec-9071807.html</link>
      <description>W grudniu 2025 r. Narodowy Bank Polski dokupił 221 tys. uncji złota, czyli prawie 6,9 ton – wynika z danych opublikowanych w środę przez bank centralny. Na koniec roku w posiadaniu NBP było 550 ton złota. Tym samym polski bank drugi rok z rzędu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-w-grudniu-znow-dokupil-zlota-A-to-nie-koniec-9071807.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Schemat "na słońce". Dziewięciu podejrzanych o defraudację funduszy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Schemat-na-slonce-Dziewieciu-podejrzanych-o-defraudacje-funduszy-9071837.html</link>
      <description>Narodowe Biuro Antykorupcyjne Ukrainy (NABU) i Specjalna Prokuratura Antykorupcyjna (SAP) ujawniły schemat defraudacji funduszy przeznaczonych na wypłaty według „zielonej” taryfy przez komercyjne przedsiębiorstwa energetyczne. Łączna wielkość...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Schemat-na-slonce-Dziewieciu-podejrzanych-o-defraudacje-funduszy-9071837.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Poważny atak na agencję ONZ". Bruksela potępia wyburzanie budynków UNRWA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powazny-atak-na-agencje-ONZ-Bruksela-potepia-wyburzanie-budynkow-UNRWA-9071839.html</link>
      <description>Rzecznik Komisji Europejskiej Anouar El Anouni powiedział w środę, że decyzja władz Izraela o wejściu do budynków Agencji Narodów Zjednoczonych ds. Uchodźców Palestyńskich (UNRWA) w Jerozolimie Wschodniej i rozpoczęciu ich wyburzania stanowi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powazny-atak-na-agencje-ONZ-Bruksela-potepia-wyburzanie-budynkow-UNRWA-9071839.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 14:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wspólny front przeciw Rosji. Warszawa i Ryga w nowym porozumieniu o bezpieczeństwie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wspolny-front-przeciw-Rosji-Warszawa-i-Ryga-w-nowym-porozumieniu-o-bezpieczenstwie-9071895.html</link>
      <description>Wicepremier, szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz poinformował, że wraz ze swoim łotewskim odpowiednikiem Andrisem Sprudsem rozpoczynają prace nad nowym polsko-łotewskim porozumieniem o bezpieczeństwie. Dodał, że porozumienie może być gotowe...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wspolny-front-przeciw-Rosji-Warszawa-i-Ryga-w-nowym-porozumieniu-o-bezpieczenstwie-9071895.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Blisko pół mld zł na drogi w 2026 roku. GDDKiA Opole odkrywa karty inwestycyjne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blisko-pol-mld-zl-na-drogi-w-2026-roku-GDDKiA-Opole-odkrywa-karty-inwestycyjne-9071900.html</link>
      <description>W 2026 roku opolski oddział Generalnej Dyrekcji Dróg Krajowych i Autostrad planuje wydać 440,7 mln złotych - poinformowała w środę rzeczniczka oddziału Agata Andruszewska,</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blisko-pol-mld-zl-na-drogi-w-2026-roku-GDDKiA-Opole-odkrywa-karty-inwestycyjne-9071900.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jedziesz na ferie? Sprawdź, gdzie zatankujesz najtaniej. Mapa cen paliw</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jedziesz-na-ferie-Sprawdz-gdzie-zatankujesz-najtaniej-Mapa-cen-paliw-9071914.html</link>
      <description>W drugiej połowie stycznia przecena na stacjach paliw nie hamuje; benzyna 95 staniała w porównaniu do ubiegłego tygodnia o 3 gr i kosztuje 5,64 zł/l, a cena diesela spadła o 2 gr - do 5,98 zł/l - podali analitycy portalu e-petrol.pl.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jedziesz-na-ferie-Sprawdz-gdzie-zatankujesz-najtaniej-Mapa-cen-paliw-9071914.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szef MS ws. projektu praworządnościowego: TK, KRS, SN i sądy były poddane niszczycielskiej presji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MS-ws-projektu-praworzadnosciowego-TK-KRS-SN-i-sady-byly-poddane-niszczycielskiej-presji-9071665.html</link>
      <description>Szef MS Waldemar Żurek prezentując w Sejmie projekt tzw. ustawy praworządnościowej wyróżnił cztery filary, które jego zdaniem poddano po 2015 r. „najbardziej niszczycielskiej presji”. Jak mówił, są to: Trybunał Konstytucyjny, Krajowa Rada...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MS-ws-projektu-praworzadnosciowego-TK-KRS-SN-i-sady-byly-poddane-niszczycielskiej-presji-9071665.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 15:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dekpol sprzedał w 2025 r. 666 lokali, w 2026 chce sprzedać ich - 670</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dekpol-sprzedal-w-2025-r-666-lokali-9071918.html</link>
      <description>Grupa Dekpol sprzedała w 2025 roku 666 lokali, o 43 proc. więcej niż w 2024 r. i rozpozna w wyniku finansowym tego okresu 665 lokali. Cel na 2026 rok to sprzedaż około 670 lokali - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dekpol-sprzedal-w-2025-r-666-lokali-9071918.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kary dla giganta fitness. UOKiK stawia zarzuty Benefit Systems</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-stawia-zarzuty-Benefit-Systems-w-sprawie-m-in-stosowania-nieuczciwych-klauzul-w-umowach-9071553.html</link>
      <description>Klienci Benefit Systems, który zarządza m.in. siłowniami Zdrofit, mieli nie być informowani o istotnych warunkach umowy przy zakupie karnetu – uznał UOKiK i przedstawił spółce zarzuty. Benefit się z nimi nie zgadza i deklaruje współpracę...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-stawia-zarzuty-Benefit-Systems-w-sprawie-m-in-stosowania-nieuczciwych-klauzul-w-umowach-9071553.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Żurek: 1100 spraw w ETPC. Za każdą przegraną płacą polscy podatnicy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zurek-1100-spraw-w-ETPC-Za-kazda-przegrana-placa-polscy-podatnicy-9071954.html</link>
      <description>W Europejskim Trybunale Praw Człowieka czeka ponad 1100 spraw dotyczących tego, że w Sądzie Najwyższym orzekają osoby, które w świetle prawa europejskiego nie tworzą sądu; za każdą przegraną płacą polscy podatnicy - napisał w środę na...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zurek-1100-spraw-w-ETPC-Za-kazda-przegrana-placa-polscy-podatnicy-9071954.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Resort energii ujawnia stan rezerw. 10 proc. zapasów gazu trzymamy za granicą</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-energii-ujawnia-stan-rezerw-10-proc-zapasow-gazu-trzymamy-za-granica-9071960.html</link>
      <description>W krajowych instalacjach magazynowych utrzymywane jest 1.237,8 mln m sześc. zapasów obowiązkowych gazu ziemnego, a w instalacjach magazynowych poza granicami kraju ok. 140,7 mln m sześc., co stanowi 10,2 proc. całkowitego wolumenu zapasów obowiązkowych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-energii-ujawnia-stan-rezerw-10-proc-zapasow-gazu-trzymamy-za-granica-9071960.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PE poparł wniosek o skierowanie umowy z Mercosurem do TSUE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PE-poparl-wniosek-o-skierowanie-umowy-z-Mercosurem-do-TSUE-9071757.html</link>
      <description>Parlament Europejski w środę poparł wniosek o skierowanie umowy handlowej między Unią Europejską a krajami Mercosuru do Trybunału Sprawiedliwości UE, aby sprawdzić zgodność porozumienia z unijnymi traktatami. Za głosowało 334 europosłów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PE-poparl-wniosek-o-skierowanie-umowy-z-Mercosurem-do-TSUE-9071757.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spyrosoft celuje w niemiecką spółkę IT w I kw.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spyrosoft-spodziewa-sie-ze-w-I-kw-podpisze-umowe-zakupu-niemieckiego-podmiotu-z-branzy-IT-9071971.html</link>
      <description>Spyrosoft zakończył proces due diligence niemieckiego podmiotu działającego w branży IT i spodziewa się, że zawarcie umowy nabycia udziałów tego podmiotu nastąpi jeszcze w I kwartale 2026 roku - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spyrosoft-spodziewa-sie-ze-w-I-kw-podpisze-umowe-zakupu-niemieckiego-podmiotu-z-branzy-IT-9071971.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dewelopment nowych źródeł OZE w Polsce stał się drogi. Sprzątanie w energetyce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dewelopment-nowych-zrodel-OZE-w-Polsce-stal-sie-drogi-Sprzatanie-w-energetyce-9071975.html</link>
      <description>Inwestorzy zwracający się do PSE po warunki przyłączenia, realizują te warunki w kilku procentach, a blokowanie systemu powoduje, że dewelopment OZE w Polsce stał się niezwykle drogi - wskazywał na posiedzeniu komisji sejmowych prezes PSE Grzegorz...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dewelopment-nowych-zrodel-OZE-w-Polsce-stal-sie-drogi-Sprzatanie-w-energetyce-9071975.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przemawiając w Davos, Trump mylił Grenlandię z Islandią</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przemawiajac-w-Davos-Trump-mylil-Grenlandie-z-Islandia-9071989.html</link>
      <description>Przemawiając w Davos, prezydent USA Donald Trump co najmniej trzy razy mówił o Islandii, mając na myśli Grenlandię – zauważył w środę dziennik „Financial Times”. Wcześniej polityk wyznaczony przez Trumpa na ambasadora na Islandii żartował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przemawiajac-w-Davos-Trump-mylil-Grenlandie-z-Islandia-9071989.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Quady na sygnale i kierowanie ruchem. Senat przyjął zmiany dla OSP i ratowników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Quady-na-sygnale-i-kierowanie-ruchem-Senat-przyjal-zmiany-dla-OSP-i-ratownikow-9071997.html</link>
      <description>W środę senatorowie zaproponowali poprawki do nowelizacji ustawy Prawo o ruchu drogowym i ustawy o kierujących pojazdami dotyczącej OSP, PSP, ratowników górskich oraz wodnych. Nowela zakłada m.in., że quady przez nich używane mogą poruszać...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Quady-na-sygnale-i-kierowanie-ruchem-Senat-przyjal-zmiany-dla-OSP-i-ratownikow-9071997.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dwa lata więcej na cyfryzację akcji. Senat przyjął poprawki do Kodeksu spółek handlowych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwa-lata-wiecej-na-cyfryzacje-akcji-Senat-przyjal-poprawki-do-Kodeksu-spolek-handlowych-9071998.html</link>
      <description>Senat w środę zgłosił poprawki do nowelizacji Kodeksu spółek handlowych. Mają one głównie charakter techniczno-legislacyjny. Nowe przepisy dotyczą m.in. cyfryzacji akcji. Nowela wydłuża spółkom niepublicznym czas na ich cyfryzację o dwa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwa-lata-wiecej-na-cyfryzacje-akcji-Senat-przyjal-poprawki-do-Kodeksu-spolek-handlowych-9071998.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Nie zrobię tego" zachęciło inwestorów do kupowania. GPW w rytmie światowych rynków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-zrobie-tego-zachecilo-inwestorow-do-kupowania-GPW-w-rytmie-swiatowych-rynkow-9071999.html</link>
      <description>Donald Trump podczas przemówienia na Światowym Forum Ekonomicznym w Davos wykluczył słowami „Nie zrobię tego”, użycie siły militarnej, aby przejąć kontrolę na Grenlandią. Tyle wystarczyło inwestorom na świecie, aby zignorować inne...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-zrobie-tego-zachecilo-inwestorow-do-kupowania-GPW-w-rytmie-swiatowych-rynkow-9071999.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Senat za zrównaniem mocy prawnej elektronicznych i papierowych dokumentów z ksiąg wieczystych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-za-zrownaniem-mocy-prawnej-elektronicznych-i-papierowych-dokumentow-z-ksiag-wieczystych-9072003.html</link>
      <description>Senat przyjął w środę bez poprawek nowelę, zrównującą moc prawną elektronicznych wersji dokumentów z ksiąg wieczystych wydawanych przez sąd, tj. odpisów, wyciągów i zaświadczeń o zamknięciu ksiąg wieczystych, z ich wydrukami. Regulacje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-za-zrownaniem-mocy-prawnej-elektronicznych-i-papierowych-dokumentow-z-ksiag-wieczystych-9072003.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>mcr skupił 6,28 mln akcji własnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/mcr-skupil-6-28-mln-akcji-wlasnych-9072012.html</link>
      <description>mcr zakończył skup akcji własnych, w ramach którego kupił 6.279.069 akcji po cenie 21,50 zł za jedną akcję - poinformowano w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/mcr-skupil-6-28-mln-akcji-wlasnych-9072012.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szybsza wymiana danych o skazanych cudzoziemcach. Będą pobierać odciski palców</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szybsza-wymiana-danych-o-skazanych-cudzoziemcach-Beda-pobierac-odciski-palcow-9072017.html</link>
      <description>Sejmowa komisja sprawiedliwości i praw człowieka przyjęła w środę z poprawkami rządowy projekt nowelizacji ustawy o Krajowym Rejestrze Karnym. Ma ona ułatwić wymianę informacji o wyrokach karnych wobec cudzoziemców spoza UE, a także bezpaństwowców...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szybsza-wymiana-danych-o-skazanych-cudzoziemcach-Beda-pobierac-odciski-palcow-9072017.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Senat nie wniósł poprawek do ustawy o alternatywnych systemach kaucyjnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-nie-wniosl-poprawek-do-ustawy-o-alternatywnych-systemach-kaucyjnych-9072021.html</link>
      <description>Senat nie zgłosił poprawek do nowelizacji ustawy, która ma wydłużyć do końca 2028 r. możliwość funkcjonowania prywatnych, bezparagonowych systemów zbiórki butelek szklanych wielorazowego użytku obok funkcjonującego już ogólnopolskiego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-nie-wniosl-poprawek-do-ustawy-o-alternatywnych-systemach-kaucyjnych-9072021.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Powrót ws. Fundacji Profeto. Sąd odrzuca wnioski obrony, a jawność wyłączona ze względu na stan zdrowia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powrot-ws-Fundacji-Profeto-Sad-odrzuca-wnioski-obrony-a-jawnosc-wylaczona-ze-wzgledu-na-stan-zdrowia-9072027.html</link>
      <description>Kolejne posiedzenie Sądu Okręgowego w Warszawie ws. dotacji dla Fundacji Profeto z Funduszu Sprawiedliwości odbędzie się 28 stycznia. W środę sąd nie uwzględnił większości wniosków formalnych obrońców oskarżonych, w tym o zawieszenie postępowania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powrot-ws-Fundacji-Profeto-Sad-odrzuca-wnioski-obrony-a-jawnosc-wylaczona-ze-wzgledu-na-stan-zdrowia-9072027.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: Kocham Europę, w Wenezueli widzę sukces, a wszystko o co proszę, to kawałek lodu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-w-Davos-Kocham-Europe-ale-zmierza-ona-w-zlym-kierunku-9071862.html</link>
      <description>Prawdopodobnie nie pozyskamy Grenlandii bez użycia nadmiernej siły; bylibyśmy nie do zatrzymania, ale tego nie zrobię - powiedział w środę prezydent USA Donald Trump podczas wystąpienia w Davos. Zwrócił się o negocjacje w sprawie pozyskania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-w-Davos-Kocham-Europe-ale-zmierza-ona-w-zlym-kierunku-9071862.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 17:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alior Bank - KNF zatwierdziła prospekt programu emisji BPP do 5 mld z</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zatwierdzila-prospekt-podstawowy-programu-emisji-BPP-Alior-Banku-do-kwoty-5-mld-zl-9072032.html</link>
      <description>Komisja Nadzoru Finansowego zatwierdziła prospekt podstawowy programu emisji bankowych praw pochodnych (BPP) Alior Banku do kwoty 5 mld zł - poinformował bank w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zatwierdzila-prospekt-podstawowy-programu-emisji-BPP-Alior-Banku-do-kwoty-5-mld-zl-9072032.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Senat zaproponował poprawki do ustawy o zawodzie psychologa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-zaproponowal-poprawki-do-ustawy-o-zawodzie-psychologa-9072050.html</link>
      <description>Psycholog będzie mógł udzielić wsparcia dziecku bez zgody rodziców „doraźnie” w sytuacji kryzysu lub traumy - zakłada poprawka zaproponowana w środę przez Senat do ustawy o zawodzie psychologa.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-zaproponowal-poprawki-do-ustawy-o-zawodzie-psychologa-9072050.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawrocki w Radzie Pokoju? Podpisanie takiej umowy wymaga "zgody Rady Ministrów"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-w-Radzie-Pokoju-MSZ-niezmiennie-pozostaje-do-dyspozycji-Pana-Prezydenta-9072051.html</link>
      <description>MSZ przekazało we wtorek po południu Kancelarii Prezydenta odpowiedź na prośbę o opinię w sprawie zaproszenia prezydenta Karola Nawrockiego do dołączenia do Rady Pokoju - poinformował w środę rzecznik resortu dyplomacji Maciej Wewiór.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-w-Radzie-Pokoju-MSZ-niezmiennie-pozostaje-do-dyspozycji-Pana-Prezydenta-9072051.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowela o bankach spółdzielczych wraca do komisji. Zachowanie "zrzeszenia zintegrowanego"?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Projekt-noweli-ustawy-o-funkcjonowaniu-bankow-spoldzielczych-wraca-do-sejmowych-komisji-9072052.html</link>
      <description>Sejmowe połączone komisje ds. deregulacji oraz finansów publicznych ponownie zajmą się projektem noweli ustawy o funkcjonowaniu banków spółdzielczych po tym jak klub PiS zaproponował podczas drugiego czytania poprawki uchylające wykreślenie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Projekt-noweli-ustawy-o-funkcjonowaniu-bankow-spoldzielczych-wraca-do-sejmowych-komisji-9072052.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Policja weszła do siedziby Krajowej Rady Sądownictwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Policja-weszla-do-siedziby-Krajowej-Rady-Sadownictwa-9071742.html</link>
      <description>Policja weszła do siedziby KRS. Prowadzone są tam czynności procesowe przy udziale prokuratora Prokuratury Krajowej, który jest na miejscu - powiedział PAP rzecznik prasowy Komendanta Stołecznego Policji podkom. Jacek Wiśniewski. Prokurator PK...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Policja-weszla-do-siedziby-Krajowej-Rady-Sadownictwa-9071742.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Drugie życie danych publicznych. Komisja cyfryzacji przyjęła projekt ustawy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drugie-zycie-danych-publicznych-Komisja-cyfryzacji-przyjela-projekt-ustawy-9072059.html</link>
      <description>Sejmowa komisja ds. cyfryzacji wprowadziła w środę pięć poprawek technicznych do projektu ustawy o zarządzaniu danymi. Ustawa umożliwi ponowne wykorzystywanie danych chronionych, gromadzonych przez podmioty sektora publicznego m.in. do celów naukowych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drugie-zycie-danych-publicznych-Komisja-cyfryzacji-przyjela-projekt-ustawy-9072059.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bój o 5 hektarów w Sejmie. PSL chce ułatwień dla rolników, PiS protestuje</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Boj-o-5-hektarow-w-Sejmie-PSL-chce-ulatwien-dla-rolnikow-PiS-protestuje-9072070.html</link>
      <description>Podczas II czytania projektu ustawy wstrzymującej sprzedaż państwowej ziemi posłowie wnieśli poprawki. Projekt został więc ponownie skierowany do komisji rolnictwa w celu ich rozpatrzenia. Projektowane przepisy zakładają wstrzymanie sprzedaży...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Boj-o-5-hektarow-w-Sejmie-PSL-chce-ulatwien-dla-rolnikow-PiS-protestuje-9072070.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sejmowe komisje chcą zmian ws. posiłków dla dzieci na dietach eliminacyjnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejmowe-komisje-chca-zmian-ws-posilkow-dla-dzieci-na-dietach-eliminacyjnych-9072072.html</link>
      <description>Sejmowe komisje ds. dzieci i młodzieży oraz polityki społecznej i rodziny chcą uzupełnienia poselskiego projektu dot. posiłków dla dzieci na dietach eliminacyjnych - m.in. o konsultacje społeczne i ocenę skutków, w tym finansowych. Pierwsze...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejmowe-komisje-chca-zmian-ws-posilkow-dla-dzieci-na-dietach-eliminacyjnych-9072072.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 18:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stellantis zwalnia w Tychach. Solidarność apeluje do światowych gigantów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stellantis-zwalnia-w-Tychach-Solidarnosc-apeluje-do-swiatowych-gigantow-9070776.html</link>
      <description>O interwencję ws. warunków zwolnień w fabryce Stellantis w Tychach, w której w marcu zlikwidowana ma zostać trzecia zmiana, zwróciła się do największych akcjonariuszy międzynarodowego koncernu śląsko-dąbrowska Solidarność.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stellantis-zwalnia-w-Tychach-Solidarnosc-apeluje-do-swiatowych-gigantow-9070776.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Reforma KRS: sędziowie wybiorą sędziów. "Zabieramy politykom zabawki"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koalicyjne-kluby-za-projektem-noweli-o-KRS-opozycja-przeciw-Projekt-trafia-do-komisji-9071947.html</link>
      <description>Kluby koalicji rządzącej opowiedziały się w środę w Sejmie za projektem nowelizacji ustawy o KRS oraz Kodeks wyborczego. Kluby PiS i Konfederacji oraz koło Wolni Republikanie złożyły wnioski o odrzucenie projektu w pierwszym czytaniu. Sejm w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koalicyjne-kluby-za-projektem-noweli-o-KRS-opozycja-przeciw-Projekt-trafia-do-komisji-9071947.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wystąpienie Carneya w Davos. "Przemówienie, na które czekał świat"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wystapienie-Carneya-w-Davos-Przemowienie-na-ktore-czekal-swiat-9072087.html</link>
      <description>Mark Carney nakreślił wizję Zachodu bez USA, także po prezydenturze Donalda Trumpa - pisze w środę „Der Spiegel” o wtorkowym wystąpieniu kanadyjskiego premiera w Davos. Nazywa je „przemówieniem, na które czekał świat”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wystapienie-Carneya-w-Davos-Przemowienie-na-ktore-czekal-swiat-9072087.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Senat bez poprawek do ustawy uznającej śląski za język regionalny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-bez-poprawek-do-ustawy-uznajacej-slaski-za-jezyk-regionalny-9072088.html</link>
      <description>Senat w środę przyjął bez poprawek ustawę uznającą język śląski za regionalny. Teraz ustawa będąca - jak obliczono podczas prac w Senacie - dziewiątą już próbą legislacyjną w tej sprawie, trafi do prezydenta.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-bez-poprawek-do-ustawy-uznajacej-slaski-za-jezyk-regionalny-9072088.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rutte do Trumpa: Gwarantuję, że sojusznicy przyjdą USA z pomocą</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rutte-do-Trumpa-gwarantuje-ze-sojusznicy-przyjda-USA-z-pomoca-9072096.html</link>
      <description>Sekretarz generalny NATO Mark Rutte zapewnił w środę prezydenta USA Donalda Trumpa, że sojusznicy przyjdą Ameryce z pomocą w razie potrzeby. Trump zapowiedział, że ma zamiar omówić temat Grenlandii z Ruttem, którego uznał za ważniejszego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rutte-do-Trumpa-gwarantuje-ze-sojusznicy-przyjda-USA-z-pomoca-9072096.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 19:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niższy dochód do opodatkowania? Fiskus poluzował przepisy dla części gmin w Polsce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nizszy-dochod-do-opodatkowania-Fiskus-poluzowal-przepisy-dla-czesci-gmin-w-Polsce-9071799.html</link>
      <description>Od tego roku część firm będzie mogła skorzystać z indywidualnych stawek amortyzacyjnych, które pozwalają szybciej odpisywać koszty inwestycji. W praktyce oznacza to niższy dochód do opodatkowania i niższy podatek w pierwszych latach amortyzacji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nizszy-dochod-do-opodatkowania-Fiskus-poluzowal-przepisy-dla-czesci-gmin-w-Polsce-9071799.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

