<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 15:41:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Grupa AB miała 37,7 mln zł zysku netto w IV kwartale, powyżej konsensusu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-AB-miala-37-7-mln-zl-zysku-netto-w-IV-kwartale-powyzej-konsensusu-9072192.html</link>
      <description>Grupa AB w czwartym kwartale roku obrotowego 2024/25 (zakończonego 30 września 2025 roku) zanotowała zysk netto na poziomie 37,7 mln zł - wynika z wyliczeń PAP Biznes na podstawie raportu dystrybutora sprzętu IT. Wynik jest lepszy od oczekiwań...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-AB-miala-37-7-mln-zl-zysku-netto-w-IV-kwartale-powyzej-konsensusu-9072192.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rosja „odkurza” 30-letnie Tupolewy i Iły. Maszyny mają ratować płynność lotów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-odkurza-30-letnie-Tupolewy-i-Ily-Maszyny-maja-ratowac-plynnosc-lotow-9072211.html</link>
      <description>W latach 2026–2027 roku rosyjscy przewoźnicy lotniczy planują przywrócić do eksploatacji szereg samolotów wycofanych z użytku, aby utrzymać płynność ruchu pasażerskiego - poinformowały rosyjskie media, powołując się na państwową korporację...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-odkurza-30-letnie-Tupolewy-i-Ily-Maszyny-maja-ratowac-plynnosc-lotow-9072211.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 05:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ferie zimowe w górach? Ten błąd może kosztować fortunę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ubezpieczenie-na-ferie-zimowe-2026-dla-dziecka-Jakie-wybrac-i-ile-kosztuje-9071853.html</link>
      <description>Ferie zimowe w 2026 roku już się rozpoczęły, a spora część dzieci i młodzieży spędzi je na nartach w kraju bądź za granicą. Planując wypoczynek, warto zadać sobie pytanie, czy zadbaliśmy o ubezpieczenie na ferie dla dziecka, aby zabezpieczyć...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ubezpieczenie-na-ferie-zimowe-2026-dla-dziecka-Jakie-wybrac-i-ile-kosztuje-9071853.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Konto dla dziecka na ferie zimowe. Prześwietliliśmy oferty i wiemy, gdzie nie płaci się za kartę czy bankomaty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konto-dla-dziecka-na-ferie-zimowe-Te-banki-nie-pobieraja-za-nie-oplat-9071835.html</link>
      <description>Ferie zimowe to dobry moment na finansowy debiut dziecka. Własna karta i aplikacja mobilna ułatwiają zarządzanie kieszonkowym na wyjeździe, a rodzicom dają podgląd wydatków. Sprawdziliśmy aktualne oferty kont dla nieletnich – analizujemy opłaty...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konto-dla-dziecka-na-ferie-zimowe-Te-banki-nie-pobieraja-za-nie-oplat-9071835.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niższy dochód do opodatkowania? Fiskus poluzował przepisy dla części gmin w Polsce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nizszy-dochod-do-opodatkowania-Fiskus-poluzowal-przepisy-dla-czesci-gmin-w-Polsce-9071799.html</link>
      <description>Od tego roku część firm będzie mogła skorzystać z indywidualnych stawek amortyzacyjnych, które pozwalają szybciej odpisywać koszty inwestycji. W praktyce oznacza to niższy dochód do opodatkowania i niższy podatek w pierwszych latach amortyzacji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nizszy-dochod-do-opodatkowania-Fiskus-poluzowal-przepisy-dla-czesci-gmin-w-Polsce-9071799.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KSeF: czekasz na kwiecień? To błąd. Każda firma musi być gotowa 1 lutego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KSeF-czekasz-na-kwiecien-To-blad-Kazda-firma-musi-byc-gotowa-1-lutego-9071741.html</link>
      <description>Przedsiębiorcy zakładają, że Krajowy System e-Faktur będzie obejmował kolejne grupy firm etapami. Dlatego czekają na kwiecień. Jest to założenie iluzoryczne, bo wszyscy, którzy chcą odbierać faktury kosztowe w nowym systemie, muszą być...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KSeF-czekasz-na-kwiecien-To-blad-Kazda-firma-musi-byc-gotowa-1-lutego-9071741.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rekordowe 13 bilionów dolarów. Amerykańskie ETF-y miażdżą Europę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-kontra-Europa-w-kolejnej-branzy-Kto-rzadzi-ogromnym-kapitalem-ETF-ow-9071705.html</link>
      <description>Rywalizacja USA i Europy ma w ostatnich dniach nie tylko wymiar polityczny, ale za sprawą najnowszego raportu o branży ETF także finansowy. Według danych, rok 2025 pokazał, że chociaż na Starym Kontynencie bito własne branżowe rekordy i coraz...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-kontra-Europa-w-kolejnej-branzy-Kto-rzadzi-ogromnym-kapitalem-ETF-ow-9071705.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jakiego OKI chcemy? Oto najważniejsze postulaty rynku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jakiego-OKI-chcemy-Oto-najwazniejsze-postulaty-rynku-9071186.html</link>
      <description>Konsultacje społeczne projektu ustawy o Osobistych Kontach Inwestycyjnych są testem dla rządzących, na ile gotowi są wysłuchać merytorycznych wniosków zarówno polskich inwestorów jak i przedstawicieli branży finansowej.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jakiego-OKI-chcemy-Oto-najwazniejsze-postulaty-rynku-9071186.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Tragedia dla wielu rodzin". Umowa z Mercosur dotknie pracowników wielu branż</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umowa-z-Mercosur-dotknie-nie-tylko-rolnikow-Zmiany-dla-pracownikow-wielu-branz-9072025.html</link>
      <description>Podpisana w ubiegłym tygodniu umowa handlowa między Unią Europejską a państwami bloku Mercosur wciąż nie jest wolna od kontrowersji, szczególnie pod kątem konsekwencji dla handlu i konkurencyjności polskiego rolnictwa. Jednak wiele wskazuje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Umowa-z-Mercosur-dotknie-nie-tylko-rolnikow-Zmiany-dla-pracownikow-wielu-branz-9072025.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>16-metrowe fale zniszczyły kurorty. Sycylia i Sardynia proszą o pomoc wojsko</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/16-metrowe-fale-zniszczyly-kurorty-Sycylia-i-Sardynia-prosza-o-pomoc-wojsko-9072206.html</link>
      <description>Miliardy euro strat spowodowały trzydniowe ulewy, burze, sztorm i porywisty wiatr na Sycylii, Sardynii i w Kalabrii - podały włoskie media. Największe szkody zanotowano na wybrzeżu w wielu miastach i miejscowościach, gdzie rekordowo wysokie fale...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/16-metrowe-fale-zniszczyly-kurorty-Sycylia-i-Sardynia-prosza-o-pomoc-wojsko-9072206.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec z „uśmieciowieniem”. Ministerstwo Pracy obstaje przy wzmocnieniu PIP i sądów pracy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-usmieciowieniem-Ministerstwo-Pracy-obstaje-przy-wzmocnieniu-PIP-i-sadow-pracy-9072134.html</link>
      <description>Reforma Państwowej Inspekcji Pracy ma na celu skuteczniejsze przeciwdziałanie nadużyciom na rynku pracy, w szczególności nielegalnemu stosowaniu umów cywilnoprawnych w miejsce umów o pracę - powiedziała w środę w TVN24 ministra rodziny, pracy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-usmieciowieniem-Ministerstwo-Pracy-obstaje-przy-wzmocnieniu-PIP-i-sadow-pracy-9072134.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Służby Trumpa uderzają w Maine. Kolejna wielka operacja przeciwko imigrantom</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sluzby-Trumpa-uderzaja-w-Maine-Kolejna-wielka-operacja-przeciwko-imigrantom-9072199.html</link>
      <description>Administracja prezydenta USA Donalda Trumpa rozpoczęła operację wymierzoną w imigrantów w kolejnym stanie - Maine - poinformował w środę resort bezpieczeństwa krajowego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sluzby-Trumpa-uderzaja-w-Maine-Kolejna-wielka-operacja-przeciwko-imigrantom-9072199.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Elon Musk ustępuje Brukseli. Platforma X współpracuje z KE w sprawie skandalu z Grokiem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-ustepuje-Brukseli-Platforma-X-wspolpracuje-z-KE-w-sprawie-skandalu-z-Grokiem-9072198.html</link>
      <description>Rzecznik Komisji Europejskiej Thomas Regnier powiedział w środę, że należąca do miliardera Elona Muska platforma X współpracuje z KE w związku ze sprawą dotyczącą chatbota Grok. Oparty na sztucznej inteligencji program generował seksualizujące...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-ustepuje-Brukseli-Platforma-X-wspolpracuje-z-KE-w-sprawie-skandalu-z-Grokiem-9072198.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mniej, ale częściej. Tak zmieniliśmy nawyki zakupowe w rok</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mniej-ale-czesciej-Tak-zmienilismy-nawyki-zakupowe-w-rok-9072220.html</link>
      <description>Dane za zeszły rok pokazują zmiany w zachowaniu klientów sieci sklepów spożywczych, którzy kupują jednorazowo mniej, ale odwiedzają placówki handlowe częściej - wynika z raportu UCE Research i Proxi.cloud. Ruch najbardziej wzrósł w sieciach...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mniej-ale-czesciej-Tak-zmienilismy-nawyki-zakupowe-w-rok-9072220.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Putin zapłaci 1 mld dolarów za Radę Pokoju. Ale chce użyć zamrożonych aktywów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-zaplaci-1-mld-dolarow-za-Rade-Pokoju-Ale-chce-uzyc-zamrozonych-aktywow-9072162.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump poinformował w środę, że przywódca Rosji Władimir Putin zaakceptował jego zaproszenie do Rady Pokoju. Sam Putin przekazał, że polecił MSZ Rosji przeanalizowanie propozycji Trumpa.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-zaplaci-1-mld-dolarow-za-Rade-Pokoju-Ale-chce-uzyc-zamrozonych-aktywow-9072162.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pułapka fintechów. Skarbówka ostrzega: Brak PIT-u to nie zwolnienie z podatku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pulapka-fintechow-Skarbowka-ostrzega-Brak-PIT-u-to-nie-zwolnienie-z-podatku-9072208.html</link>
      <description>Firmy inwestycyjne nie przypominają o podatkach, a resort finansów ostrzega: niewiedza nie jest usprawiedliwieniem i grozi karami – podaje w czwartkowym wydaniu „Gazeta Wyborcza”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pulapka-fintechow-Skarbowka-ostrzega-Brak-PIT-u-to-nie-zwolnienie-z-podatku-9072208.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stan oskarżenie dla Clintonów. "Nikt nie stoi ponad prawem". Chodzi o sprawę Epsteina</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stan-oskarzenie-dla-Clintonow-Nikt-nie-stoi-ponad-prawem-Chodzi-o-sprawe-Epsteina-9072230.html</link>
      <description>W środę Komisja Nadzoru Izby Reprezentantów zagłosowała za postawieniem byłego prezydenta Billa Clintona oraz byłej sekretarz stanu Hillary Clinton w stan oskarżenia za obrazę Kongresu. Jest to pokłosiem ich odmowy stawienia się na przesłuchania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stan-oskarzenie-dla-Clintonow-Nikt-nie-stoi-ponad-prawem-Chodzi-o-sprawe-Epsteina-9072230.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Estonia powołuje komisję śledczą. Cel: prześwietlenie rosyjskich wpływów i ich finansowania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Estonia-powoluje-komisje-sledcza-Cel-przeswietlenie-rosyjskich-wplywow-i-ich-finansowania-9072223.html</link>
      <description>Parlament Estonii powołał w środę komisję śledczą ds. zbadania rosyjskich działań na terenie kraju, w tym metod ich finansowania, powiązań z sektorem publicznym oraz akcji propagandowych wymierzonych w estońskie społeczeństwo.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Estonia-powoluje-komisje-sledcza-Cel-przeswietlenie-rosyjskich-wplywow-i-ich-finansowania-9072223.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mniej na szpitalnym talerzu. NFZ obniża stawkę żywieniową o 4,50 zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mniej-na-szpitalnym-talerzu-NFZ-obniza-stawke-zywieniowa-o-4-50-zl-9072202.html</link>
      <description>Koniec pilotażu „Dobrego posiłku w szpitalach” – stawka żywieniowa, którą proponuje NFZ, będzie o 4,50 zł niższa niż w programie. Według szpitali utrzymanie dotychczasowych standardów będzie niemożliwe – pisze w czwartek „Dziennik...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mniej-na-szpitalnym-talerzu-NFZ-obniza-stawke-zywieniowa-o-4-50-zl-9072202.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie w górę po złagodzeniu stanowiska USA ws. Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-w-gore-po-zlagodzeniu-stanowiska-USA-ws-Grenlandii-9072246.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie rosną, a inwestorzy chętnie podejmują ryzyko na wszystkich rynkach po tym, jak prezydent USA Donald Trump złagodził swoje stanowisko ws. sporu o Grenlandię - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-w-gore-po-zlagodzeniu-stanowiska-USA-ws-Grenlandii-9072246.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Profesor zwolniona za poglądy? Studenci wypędzeni z wydziału przez policję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Profesor-zwolniona-za-poglady-Studenci-wypedzeni-z-wydzialu-przez-policje-9072215.html</link>
      <description>Serbska policja wypędziła w środę studentów zajmujących budynek Wydziału Filozoficznego Uniwersytetu w Nowym Sadzie. W odpowiedzi na użycie przez funkcjonariuszy siły wieczorem tego samego dnia w kilku miastach kraju wybuchły protesty.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Profesor-zwolniona-za-poglady-Studenci-wypedzeni-z-wydzialu-przez-policje-9072215.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rekordowa wyprzedaż rosyjskiego złota. Rezerwy złota stopniały o 70 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-wyprzedaz-rosyjskiego-zlota-Rezerwy-zlota-stopnialy-o-70-proc-9072173.html</link>
      <description>Rząd Rosji już trzeci rok z rzędu sprzedaje złoto i waluty z Funduszu Dobrobytu Narodowego (FNB), aby załatać rosnący deficyt budżetowy - podał dziennik „Moscow Times”, przywołując dane rosyjskiego ministerstwa finansów.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-wyprzedaz-rosyjskiego-zlota-Rezerwy-zlota-stopnialy-o-70-proc-9072173.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Wielkie zrozumienie" Trumpa dla spraw polskich. Nawrocki przekonuje do Rady Pokoju</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielkie-zrozumienie-Trumpa-dla-spraw-polskich-Nawrocki-przekonuje-do-Rady-Pokoju-9072176.html</link>
      <description>Udział Polski w Radzie Pokoju jest ważny i potrzebny, natomiast tego typu porozumienie międzynarodowe musi przejść całą procedurę konstytucyjną, co było tematem rozmowy z prezydentem Donaldem Trumpem i zostało przyjęte z wielkim zrozumieniem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielkie-zrozumienie-Trumpa-dla-spraw-polskich-Nawrocki-przekonuje-do-Rady-Pokoju-9072176.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Reforma KRS: sędziowie wybiorą sędziów. "Zabieramy politykom zabawki"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koalicyjne-kluby-za-projektem-noweli-o-KRS-opozycja-przeciw-Projekt-trafia-do-komisji-9071947.html</link>
      <description>Kluby koalicji rządzącej opowiedziały się w środę w Sejmie za projektem nowelizacji ustawy o KRS oraz Kodeks wyborczego. Kluby PiS i Konfederacji oraz koło Wolni Republikanie złożyły wnioski o odrzucenie projektu w pierwszym czytaniu. Sejm w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koalicyjne-kluby-za-projektem-noweli-o-KRS-opozycja-przeciw-Projekt-trafia-do-komisji-9071947.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 07:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wyrok TSUE może zmienić zasady rozliczeń banków z frankowiczami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyrok-TSUE-moze-zmienic-zasady-rozliczen-bankow-z-frankowiczami-9072240.html</link>
      <description>Czwartkowy wyrok Trybunału Sprawiedliwości UE może ograniczyć korzystanie z zarzutu potrącenia, co uniemożliwiłoby rozliczenie obu stron w jednym postępowaniu - ocenił Związek Banków Polskich w komentarzu przesłanym PAP. Bankowcy liczą, że...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyrok-TSUE-moze-zmienic-zasady-rozliczen-bankow-z-frankowiczami-9072240.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zapaść w branży tradycyjnych taxi. Codziennie znika średnio 5 firm</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zapasc-w-branzy-tradycyjnych-taxi-Codziennie-znika-srednio-5-firm-9072201.html</link>
      <description>W 2025 r. zniknęło ponad 1,6 tys. firm, głównie jednoosobowych działalności – podaje w czwartek „Rzeczpospolita”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zapasc-w-branzy-tradycyjnych-taxi-Codziennie-znika-srednio-5-firm-9072201.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Port Haller kontra „Jantar Unity”. Rusza festiwal obietnic przed wyborami 2027</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Port-Haller-kontra-Jantar-Unity-Rusza-festiwal-obietnic-przed-wyborami-2027-9072200.html</link>
      <description>Port Haller dla dużej części wyborców pozostaje inicjatywą nierozpoznawalną. PiS wierzy, że to jeszcze się zmieni – czytamy w czwartkowym wydaniu „Rzeczpospolitej”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Port-Haller-kontra-Jantar-Unity-Rusza-festiwal-obietnic-przed-wyborami-2027-9072200.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny ropy stabilizują się: zamieszanie związane z Grenlandią słabnie, a zapasy ropy rosną</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-stabilizuja-sie-zamieszanie-zwiazane-z-Grenlandia-slabnie-a-zapasy-ropy-rosna-9072254.html</link>
      <description>Ceny ropy naftowej stabilizują się, gdyż zamieszanie na rynkach związane ze sporem o Grenlandię osłabło, a zapasy ropy na świecie i w USA rosną - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-stabilizuja-sie-zamieszanie-zwiazane-z-Grenlandia-slabnie-a-zapasy-ropy-rosna-9072254.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PZU planuje w najbliższych miesiącach rozpocząć programy pilotażowe z nowymi startupami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PZU-planuje-w-najblizszych-miesiacach-rozpoczac-programy-pilotazowe-z-nowymi-startupami-9072257.html</link>
      <description>PZU planuje dalszą intensyfikację współpracy ze startupami i w najbliższych miesiącach rozpocznie kolejne pilotaże nowych projektów - poinformował ubezpieczyciel w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PZU-planuje-w-najblizszych-miesiacach-rozpoczac-programy-pilotazowe-z-nowymi-startupami-9072257.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hiszpania: Okryto tajemnicze wgniecenia na kołach. Maszyniści ogłaszają strajk</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-Okryto-tajemnicze-wgniecenia-na-kolach-Maszynisci-oglaszaja-strajk-9072181.html</link>
      <description>Minister transportu Hiszpanii Oscar Puente przedstawił w środę na konferencji prasowej hipotezy na temat przyczyn niedzielnej katastrofy kolejowej na południu kraju, wskazując na możliwą wadę infrastruktury. Z kolei związek zawodowy maszynistów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-Okryto-tajemnicze-wgniecenia-na-kolach-Maszynisci-oglaszaja-strajk-9072181.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Asbis szacuje, że przychody w grudniu wzrosły o 36 proc. rdr, do ok. 525 mln USD</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Asbis-szacuje-ze-przychody-w-grudniu-wzrosly-o-36-proc-rdr-do-ok-525-mln-USD-9072261.html</link>
      <description>Grupa Asbis szacuje, że jej skonsolidowane przychody za grudzień 2025 r. wyniosły ok. 525 mln USD i były o ok. 36 proc. wyższe od przychodów wypracowanych w grudniu 2024 r. - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Asbis-szacuje-ze-przychody-w-grudniu-wzrosly-o-36-proc-rdr-do-ok-525-mln-USD-9072261.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>List z Auschwitz za 250 dolarów. Niemcy handlują zdjęciami i listami z obozów zagłady</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/List-z-Auschwitz-za-250-dolarow-Niemcy-handluja-zdjeciami-i-listami-z-obozow-zaglady-9072125.html</link>
      <description>Niemiecka telewizja publiczna ARD zwróciła uwagę na narastający problem internetowego handlu zdjęciami i listami z czasów II wojny światowej. Pomimo zakazu, świadectwa niemieckich zbrodni pojawiają się coraz częściej na eBayu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/List-z-Auschwitz-za-250-dolarow-Niemcy-handluja-zdjeciami-i-listami-z-obozow-zaglady-9072125.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Plan Ruttego ujawniony. USA dostaną bazy i surowce, Dania zachowa suwerenność</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plan-Ruttego-ujawniony-USA-dostana-bazy-i-surowce-Dania-zachowa-suwerennosc-9072196.html</link>
      <description>Propozycja szefa NATO Marka Ruttego w sprawie Grenlandii obejmuje poszanowanie duńskiej suwerenności nad tą wyspą - podał w środę portal Axios, powołując się na źródła. Plan Ruttego wtóruje propozycji, wysuwanej od dawna przez Duńczyków...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plan-Ruttego-ujawniony-USA-dostana-bazy-i-surowce-Dania-zachowa-suwerennosc-9072196.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Masz to auto, mechanik cię nie polubi. Ranking najbardziej niezawodnych aut</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-najbardziej-niezawodnych-aut-Masz-to-auto-mechanik-cie-nie-polubi-9072264.html</link>
      <description>Japońskie marki zdominowały tegoroczny ranking niezawodności aut przygotowywany przez Consumer Reports. Najwięcej problemów kierowcom sprawiały amerykańskie samochody. To o tyle niepomyślne informacje, że po auta ze Stanów Zjednoczonych coraz...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-najbardziej-niezawodnych-aut-Masz-to-auto-mechanik-cie-nie-polubi-9072264.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Trasa Trumpa” połączy Armenię i Azerbejdżan. USA zyskują kontrolę na Kaukazie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trasa-Trumpa-polaczy-Armenie-i-Azerbejdzan-USA-zyskuja-kontrole-na-Kaukazie-9072205.html</link>
      <description>Premier Armenii Nikol Paszynian poinformował w środę, że jego kraj zintegruje z sąsiednim Azerbejdżanem system energetyczny. Przemawiając na forum parlamentu w Erywaniu, Paszynian nie podał harmonogramu tego przedsięwzięcia ani żadnych szczegółów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trasa-Trumpa-polaczy-Armenie-i-Azerbejdzan-USA-zyskuja-kontrole-na-Kaukazie-9072205.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Największa reforma od 30 lat. Wszyscy poza PiS za projektem zmian w procedurze karnej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksza-reforma-od-30-lat-Wszyscy-poza-PiS-za-projektem-zmian-w-procedurze-karnej-9072190.html</link>
      <description>Wszystkie kluby sejmowe - poza PiS - poparły w środę wieczorem obszerną reformę procedury karnej. Jak przekonywał wiceszef MS Arkadiusz Myrcha zmiany zasługują na poparcie „z punktu widzenia każdego obywatela, który może się zderzyć z aparatem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksza-reforma-od-30-lat-Wszyscy-poza-PiS-za-projektem-zmian-w-procedurze-karnej-9072190.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 08:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump w Davos: „USA płacą 100 proc. kosztów NATO”. BBC sprawdziło fakty i dane</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-w-Davos-USA-placa-100-proc-kosztow-NATO-BBC-sprawdzilo-fakty-i-dane-9072185.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump podczas wystąpienia w Davos w środę powtórzył szereg kontrowersyjnych twierdzeń. BBC zweryfikowała ich prawdziwość, m.in. w kwestii amerykańskiego udziału w wydatkach NATO, tego, czy Grenlandia należała do Stanów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-w-Davos-USA-placa-100-proc-kosztow-NATO-BBC-sprawdzilo-fakty-i-dane-9072185.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Podróżny w obliczu chaosu. Jak przetrwać zakłócenia lotów zimą?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podrozny-w-obliczu-chaosu-Jak-przetrwac-zaklocenia-lotow-zima-9072281.html</link>
      <description>Zimowa aura w Europie oraz szczyt sezonu wyjazdowego tworzą mieszankę, która dla pasażerów linii lotniczych często oznacza jedno: opóźnienia, odwołane połączenia i zagubione bagaże. W takich warunkach zrozumienie mechanizmów działania przewoźników...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podrozny-w-obliczu-chaosu-Jak-przetrwac-zaklocenia-lotow-zima-9072281.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny gazu w Europie zyskują 3. sesję z rzędu. Poziomy najwyższe od czerwca 2025</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-zyskuja-3-sesje-z-rzedu-Poziomy-najwyzsze-od-czerwca-2025-9072275.html</link>
      <description>Ceny gazu w Europie rosną trzecią sesję z rzędu i są na najwyższym poziomie od czerwca 2025 roku, po gwałtownym wzroście cen kontraktów terminowych w USA i w związku z obawami o dostawy paliwa od tego eksportera - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-zyskuja-3-sesje-z-rzedu-Poziomy-najwyzsze-od-czerwca-2025-9072275.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Były urzędnik Pentagonu: Polityka Trumpa już doprowadziła do nieodwracalnych szkód dla NATO</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-urzednik-Pentagonu-Polityka-Trumpa-juz-doprowadzila-do-nieodwracalnych-szkod-dla-NATO-9072195.html</link>
      <description>Wycofanie się Donalda Trumpa z gróźb wobec Grenlandii to dobry krok, ale jego zachowanie doprowadzi do nieodwracalnych szkód dla Sojuszu i stosunków transatlantyckich - ocenił w rozmowie z PAP Jim Townsend, były wysoki rangą urzędnik Pentagonu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-urzednik-Pentagonu-Polityka-Trumpa-juz-doprowadzila-do-nieodwracalnych-szkod-dla-NATO-9072195.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zarząd Stalexport Autostrady warunkowo przyjął strategię grupy na lata 2026-2030</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzad-Stalexport-Autostrady-warunkowo-przyjal-strategie-grupy-na-lata-2026-2030-9072283.html</link>
      <description>Zarząd Stalexport Autostrady warunkowo przyjął strategię grupy na lata 2026-2030 (z perspektywą do roku 2035) - podała spółka w komunikacie. Jednym z celów strategicznych jest odbudowa marży EBITDA do lub powyżej 35 proc. po 2030 r., które...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzad-Stalexport-Autostrady-warunkowo-przyjal-strategie-grupy-na-lata-2026-2030-9072283.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wyścig zbrojeń pod wodą. Chiny nadrabiają zaległości wobec USA i przegoniły Rosję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyscig-zbrojen-pod-woda-Chiny-nadrabiaja-zaleglosci-wobec-USA-i-przegonily-Rosje-9072189.html</link>
      <description>Chiny z 32 okrętami podwodnymi z napędem atomowym stały się drugą po Stanach Zjednoczonych potęgą podwodną świata, wyprzedzając Rosję.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyscig-zbrojen-pod-woda-Chiny-nadrabiaja-zaleglosci-wobec-USA-i-przegonily-Rosje-9072189.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen Neptun rozpoczyna przygotowanie portu serwisowego dla morskiej farmy Baltic West</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-Neptun-rozpoczyna-przygotowanie-portu-serwisowego-dla-morskiej-farmy-Baltic-West-9072293.html</link>
      <description>Orlen Neptun rozpoczyna przygotowanie portu serwisowego dla morskiej farmy wiatrowej Baltic West, zawarł z Portem Morskim Kołobrzeg umowę na rezerwację terenu - podała spółka w komunikacie prasowym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-Neptun-rozpoczyna-przygotowanie-portu-serwisowego-dla-morskiej-farmy-Baltic-West-9072293.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szpiegowała dla Kremla w sercu Berlina. Przekazywała dane o dronach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szpiegowala-dla-Kremla-w-sercu-Berlina-Przekazywala-dane-o-dronach-9072182.html</link>
      <description>W Berlinie aresztowano kobietę podejrzewaną o szpiegowanie dla rosyjskiego wywiadu - poinformowała w środę niemiecka prokuratura. Zatrzymana miała przekazywać Rosjanom informacje związane z wojną w Ukrainie, a także pomagać agentowi z rosyjskiej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szpiegowala-dla-Kremla-w-sercu-Berlina-Przekazywala-dane-o-dronach-9072182.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zaufanie do szefów się sypie. 39 proc. pracowników już szuka nowej pracy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zdalni-sie-stresuja-stacjonarni-nie-ufaja-Polacy-w-pracy-2026-9072305.html</link>
      <description>Niemal co trzeci Polak (28 proc.) nie ufa swojemu przełożonemu, ponad połowa (53 proc.) każdego dnia doświadcza silnego stresu w pracy, a 4 na 10 pracowników (39 proc.) rozważa zmianę miejsca zatrudnienia – wynika z opublikowanego dziś raportu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zdalni-sie-stresuja-stacjonarni-nie-ufaja-Polacy-w-pracy-2026-9072305.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezes Newagu: Rekordowa sprzedaż w zeszłym roku. Zapełniony portfel zamówień do 2030 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Newag-ma-zapelniony-portfel-zamowien-do-30-ubiegly-rok-rekordowy-pod-wzgledem-sprzedazy-prezes-9072312.html</link>
      <description>Producent taboru kolejowego Newag prognozuje, że ubiegły rok był rekordowy dla spółki pod względem sprzedaży, a obecny i przyszły zapowiadają się jeszcze lepiej – poinformował PAP prezes nowosądeckiej firmy Zbigniew Konieczek. Według niego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Newag-ma-zapelniony-portfel-zamowien-do-30-ubiegly-rok-rekordowy-pod-wzgledem-sprzedazy-prezes-9072312.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nieoczekiwany wzrost średniej krajowej. Polacy zarabiają już prawie 10 tysięcy zł. Ale kłopot z zatrudnieniem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-pracy-w-grudniu-2025-ponownie-zaskoczyl-Place-galopuja-ale-zatrudnienie-spadlo-9072306.html</link>
      <description>Grudniowy raport z polskiego rynku pracy mocno zaskoczył ekonomistów. Wręcz sensacyjnie wysokiej dynamice płac towarzyszył dalszy spadek zatrudnienia w sektorze przedsiębiorstw.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-pracy-w-grudniu-2025-ponownie-zaskoczyl-Place-galopuja-ale-zatrudnienie-spadlo-9072306.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gaming Factory ustalił datę premiery gry "Pizza Slice" na 4 III '26</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaming-Factory-ustalil-date-premiery-gry-Pizza-Slice-na-4-III-26-9072341.html</link>
      <description>Gaming Factory ustalił datę premiery gry "Pizza Slice" na 4 marca 2026 roku - podał producent gier w komunikacie. Gra ukaże się na platformie sprzedażowej Steam w bazowej cenie 14,99 USD. (PAP Biznes)</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaming-Factory-ustalil-date-premiery-gry-Pizza-Slice-na-4-III-26-9072341.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Awantura w Sądzie Najwyższym. SN odmawia uchwały ws. dożywocia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awantura-w-Sadzie-Najwyzszym-SN-odmawia-uchwaly-ws-dozywocia-9072184.html</link>
      <description>Sąd Najwyższy odmówił uchwały po pytaniach RPO dot. warunkowych zwolnień z kary dożywocia wskazując, iż pytania zmierzały do tego, aby SN zastąpił TK. Po raz kolejny doszło do burzliwej wymiany zdań między sędziami a prokuratorem o wyłączenie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awantura-w-Sadzie-Najwyzszym-SN-odmawia-uchwaly-ws-dozywocia-9072184.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Strażnicy ratowali czy dusili? Śmierć imigranta w ośrodku w Teksasie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Straznicy-ratowali-czy-dusili-Smierc-imigranta-w-osrodku-w-Teksasie-9072298.html</link>
      <description>Śmierć Kubańczyka Geralda Lunasa Camposa w ośrodku zatrzymań Urzędu ds. Imigracji i Egzekwowania Ceł (ICE) Camp East Montana w El Paso, w stanie Teksas, została zakwalifikowana jako zabójstwo. Jak podał w środę „New York Times”, informację...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Straznicy-ratowali-czy-dusili-Smierc-imigranta-w-osrodku-w-Teksasie-9072298.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump wycofuje się z ceł "za Grenlandię" na kraje Europy. Francja: Nieprzewidywalny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-zmienia-zdanie-znowu-Wycofuje-sie-z-cel-za-Grenlandie-na-kraje-Europy-9072149.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump poinformował w środę, że nie nałoży ceł na osiem europejskich krajów, które miały wejść w życie 1 lutego w reakcji na ich postawę wobec jego roszczeń dotyczących Grenlandii. Trump powiadomił też, że opracowano...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-zmienia-zdanie-znowu-Wycofuje-sie-z-cel-za-Grenlandie-na-kraje-Europy-9072149.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Jeśli Ukraina przetrwa zimę..." Gen. Kellogg o punkcie zwrotnym wojny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jesli-Ukraina-przetrwa-zime-Gen-Kellogg-o-punkcie-zwrotnym-wojny-9072277.html</link>
      <description>Były specjalny przedstawiciel prezydenta USA ds. Ukrainy, gen. Keith Kellogg powiedział podczas dyskusji na Światowym Forum Ekonomicznym w Davos, że jeśli Ukraina przetrwa obecną zimę, przewaga będzie po jej stronie – poinformowała agencja...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jesli-Ukraina-przetrwa-zime-Gen-Kellogg-o-punkcie-zwrotnym-wojny-9072277.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 10:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska przegrywa w TSUE sprawę o kary za Turów. Słusznie potrącono 68,5 mln euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-slusznie-potracila-Polsce-68-5-mln-euro-kar-za-kopalnie-Turow-TSUE-9072397.html</link>
      <description>Trybunał Sprawiedliwości UE orzekł, że Komisja Europejska słusznie potrąciła Polsce 68,5 mln euro kary z funduszy unijnych za niewstrzymanie wydobycia węgla brunatnego w kopalni Turów. TSUE oddalił w czwartek odwołanie Polski od wcześniejszego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-slusznie-potracila-Polsce-68-5-mln-euro-kar-za-kopalnie-Turow-TSUE-9072397.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eurostat: Polski dług publiczny po III kw. wzrósł rdr do 58,1 proc. PKB</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eurostat-Polski-dlug-publiczny-po-III-kw-wzrosl-rdr-do-58-1-proc-PKB-9072404.html</link>
      <description>Polski dług publiczny, liczony według metodologii ESA2010, na koniec III kwartału wyniósł 58,1 proc. PKB wobec 53,2 proc. PKB w III kw. 2024 r. i bez zmian wobec II kwartału 2025 r. - podał Eurostat.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eurostat-Polski-dlug-publiczny-po-III-kw-wzrosl-rdr-do-58-1-proc-PKB-9072404.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Poród na SOR-ze przy pijanych i gorączkujących. Ostre starcie w Sejmie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Porod-na-SORze-przy-pijanych-i-goraczkujacych-Ostre-starcie-w-Sejmie-9072370.html</link>
      <description>Standardem pozostaje poród na oddziale położniczo-ginekologicznym, a tzw. pokój narodzin to rozwiązanie na nagłe sytuacje - powiedział w czwartek w Sejmie wiceminister zdrowia Tomasz Maciejewski. Posłanka Barbara Bartuś (PiS) uważa, że resort...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Porod-na-SORze-przy-pijanych-i-goraczkujacych-Ostre-starcie-w-Sejmie-9072370.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rynek złotego odetchnął z ulgą. Kurs euro wrócił do 4,21 zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-zlotego-odetchnal-z-ulga-Kurs-euro-wrocil-do-4-21-zl-9072421.html</link>
      <description>Środowa deeskalacja sporu o Grenlandię wsparła ryzykowne aktywa i przyczyniła się do umocnienia złotego. Dzięki temu kurs euro powrócił w rejon 4,21 zł.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-zlotego-odetchnal-z-ulga-Kurs-euro-wrocil-do-4-21-zl-9072421.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Merz: Nowa epoka nieprzytulnego świata się rozpoczęła. Berlin ma na nią receptę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Merz-Nowa-epoka-nieprzytulnego-swiata-sie-rozpoczela-Berlin-ma-na-nia-recepte-9072395.html</link>
      <description>Świat wkroczył w nową epokę opartą na sile i to nie jest przytulne miejsce - powiedział w czwartek kanclerz Niemiec Friedrich Merz na Światowym Forum Ekonomicznym w Davos. Za filary europejskiej siły uznał bezpieczeństwo, konkurencyjność oraz...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Merz-Nowa-epoka-nieprzytulnego-swiata-sie-rozpoczela-Berlin-ma-na-nia-recepte-9072395.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alarm w największej elektrowni jądrowej świata. TEPCO wstrzymuje rozruch reaktora</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alarm-w-najwiekszej-elektrowni-jadrowej-swiata-TEPCO-wstrzymuje-rozruch-reaktora-9072435.html</link>
      <description>Japoński koncern Tokyo Electric Power Company (TEPCO) wstrzymał w czwartek prace nad pełnym rozruchem reaktora w elektrowni jądrowej Kashiwazaki-Kariwa. Decyzję podjęto po włączeniu się alarmu kilka godzin po wznowieniu pracy tej jednostki poprzedniego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alarm-w-najwiekszej-elektrowni-jadrowej-swiata-TEPCO-wstrzymuje-rozruch-reaktora-9072435.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Krajowy przemysł mocno w górę. Takiego wyniku mało kto się spodziewał</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krajowy-przemysl-mocno-w-gore-Takiego-wyniku-malo-kto-sie-spodziewal-9072417.html</link>
      <description>Główny Urząd Statystyczny opublikował najnowsze dane o produkcji sprzedanej przemysłu. Po rozczarowującym listopadzie, końcówka roku przyniosła mocne odbicie polskiego sektora wytwórczego, który wyraźnie pobił rynkowe prognozy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krajowy-przemysl-mocno-w-gore-Takiego-wyniku-malo-kto-sie-spodziewal-9072417.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MF sprzedało sześć serii obligacji łącznie za 12,0 mld zł, przy popycie 17,15 mld zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-sprzedalo-szesc-serii-obligacji-lacznie-za-12-0-mld-zl-przy-popycie-17-15-mld-zl-9072442.html</link>
      <description>Ministerstwo Finansów sprzedało obligacje serii OK0128, WZ0930, PS0131, NZ0331, DS0432 i DS1035 za łącznie 12.011,9 mln zł, przy popycie 17.149,0 mln zł - podał resort w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-sprzedalo-szesc-serii-obligacji-lacznie-za-12-0-mld-zl-przy-popycie-17-15-mld-zl-9072442.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>16 tys. zł na magazyn energii u następcy "Mojego Prądu". Nowe dotacje dla prosumentów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/16-tys-zl-na-magazyn-energii-u-nastepcy-Czystego-Powietrza-Nowe-dotacje-dla-prosumentow-9072412.html</link>
      <description>Narodowy Fundusz Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej skierował do konsultacji projekt nowego programu dofinansowania przydomowych magazynów energii z budżetem do 1 mld zł - wynika z założeń programu priorytetowego na stronie funduszu. Program...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/16-tys-zl-na-magazyn-energii-u-nastepcy-Czystego-Powietrza-Nowe-dotacje-dla-prosumentow-9072412.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Deweloperzy zakończyli rok pod kreską. Tylko nowych mieszkań więcej niż przed rokiem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-zakonczyli-rok-pod-kreska-Tylko-nowych-mieszkan-wiecej-niz-przed-rokiem-9072394.html</link>
      <description>Mniej nowych budów i pozwoleń na budowę, więcej jedynie nowych mieszkań oddanych do użytku – tak w telegraficznym skrócie i w oparciu o dane Głównego Urzędu Statystycznego przedstawia się ubiegły rok na budowach prowadzonych przez deweloperów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-zakonczyli-rok-pod-kreska-Tylko-nowych-mieszkan-wiecej-niz-przed-rokiem-9072394.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 11:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rejestracja małżeństw z zagranicy. Rząd dostosuje systemy w ciągu kilku miesięcy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rejestracja-malzenstw-z-zagranicy-Rzad-dostosuje-systemy-w-ciagu-kilku-miesiecy-9072449.html</link>
      <description>Wdrożenie zmian w dokumentach w celu wykonania wyroku TSUE dotyczącego małżeństw jednopłciowych potrwa osiem miesięcy - przekazał w czwartek w Sejmie wicepremier i minister cyfryzacji Krzysztof Gawkowski.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rejestracja-malzenstw-z-zagranicy-Rzad-dostosuje-systemy-w-ciagu-kilku-miesiecy-9072449.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bruksela żąda zniesienia zakazu wjazdu dla Bretona. „Atak na suwerenność Unii”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-zada-zniesienia-zakazu-wjazdu-dla-Bretona-Atak-na-suwerennosc-Unii-9072445.html</link>
      <description>Konferencja Przewodniczących Parlamentu Europejskiego potępiła zdecydowaną większością głosów decyzję władz USA o nałożeniu zakazu wizowego na byłego komisarza UE Thierry'ego Bretona - poinformował w czwartek Parlament Europejski.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-zada-zniesienia-zakazu-wjazdu-dla-Bretona-Atak-na-suwerennosc-Unii-9072445.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ważny wyrok dla frankowców. TSUE: Bank ma prawo domagać się zwrotu kapitału</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wazny-wyrok-dla-frankowcow-TSUE-Bank-ma-prawo-domagac-sie-zwrotu-kapitalu-9072439.html</link>
      <description>Trybunał Sprawiedliwości UE w czwartek odpowiedział na pytania skierowane przez warszawski sąd rozpatrujący sprawę o unieważnienie umowy kredytu frankowego. W ocenie TSUE bank mógł podnieść zarzut ewentualny potrącenia wierzytelności o zwrot...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wazny-wyrok-dla-frankowcow-TSUE-Bank-ma-prawo-domagac-sie-zwrotu-kapitalu-9072439.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Produkcja wystrzeliła o 7,3 proc.” Domański zapowiada rok przyspieszenia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Produkcja-wystrzelila-o-7-3-proc-Domanski-zapowiada-rok-przyspieszenia-9072434.html</link>
      <description>Bardzo silny koniec 2025 roku w polskiej gospodarce – napisał minister finansów i gospodarki Andrzej Domański w czwartek na platformie X . Dodał, że „2026 to rok przyspieszenia”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Produkcja-wystrzelila-o-7-3-proc-Domanski-zapowiada-rok-przyspieszenia-9072434.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niemieckie media gorzko o Trumpie. "Mówił nie jak polityk, ale artysta estradowy"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieckie-media-gorzko-o-Trumpie-Mowil-nie-jak-polityk-ale-artysta-estradowy-9072362.html</link>
      <description>Rezygnacja Donalda Trumpa z nałożenia ceł na europejskie kraje broniące Grenlandii jest wynikiem negatywnych reakcji amerykańskich rynków finansowych, ale też twardej postawy UE i jej gotowości do prowadzenia wojny handlowej z USA – pisze w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieckie-media-gorzko-o-Trumpie-Mowil-nie-jak-polityk-ale-artysta-estradowy-9072362.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Już 96 procent od szczytu. Bił wyceną najdroższy CD Projekt, teraz polska spółka jest 10 razy większa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ubisoft-juz-96-procent-od-szczytu-Bil-wycena-CD-Projekt-na-szczycie-teraz-polska-spolka-jest-10-razy-wieksza-9072482.html</link>
      <description>Na paryskiej giełdzie Euronext doszło do załamania kursu akcji Ubisoft. Wycena francuskiego producenta gier spadła w ciągu jednej sesji o ponad 34% w reakcji na ogłoszoną strategię restrukturyzacji spółki. Firma odpowiedzialna za kultowe tytuły...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ubisoft-juz-96-procent-od-szczytu-Bil-wycena-CD-Projekt-na-szczycie-teraz-polska-spolka-jest-10-razy-wieksza-9072482.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NATO wchodzi do gry o lód. Rutte zapowiada mobilizację sojuszników spoza regionu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NATO-wchodzi-do-gry-o-lod-Rutte-zapowiada-mobilizacje-sojusznikow-spoza-regionu-9072446.html</link>
      <description>Sekretarz generalny NATO Mark Rutte powiedział w czwartek, że pierwsze efekty wzmocnienia bezpieczeństwa w Arktyce będą widoczne w tym roku i nie odciągnie to uwagi od Ukrainy. Dodał, że jego rozmowa z prezydentem USA Donaldem Trumpem nie dotyczyła...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NATO-wchodzi-do-gry-o-lod-Rutte-zapowiada-mobilizacje-sojusznikow-spoza-regionu-9072446.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wiceminister energii: Krajowy system elektroenergetyczny działał i działa stabilnie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-energii-Krajowy-system-elektroenergetyczny-dzialal-i-dziala-stabilnie-9072484.html</link>
      <description>W ostatnich tygodniach Polskie Sieci Elektroenergetyczne nie zaobserwowały incydentów cyberbezpieczeństwa, które mogłyby mieć istotny wpływ na podstawową działalność operatora systemu przesyłowego - poinformował w Sejmie wiceminister energii...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-energii-Krajowy-system-elektroenergetyczny-dzialal-i-dziala-stabilnie-9072484.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czwarta próba odwołania von der Leyen. Wniosek „Patriotów dla Europy” przepadł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wotum-nieufnosci-dla-KE-odrzucone-Ursula-von-der-Leyen-zostaje-na-stanowisku-9072474.html</link>
      <description>Parlament Europejski odrzucił w czwartek w głosowaniu wniosek o wotum nieufności wobec Komisji Europejskiej. Został on złożony z inicjatywy skrajnie prawicowej frakcji Patrioci dla Europy w związku z podpisaniem przez szefową KE Ursulę von der...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wotum-nieufnosci-dla-KE-odrzucone-Ursula-von-der-Leyen-zostaje-na-stanowisku-9072474.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Baltic Hub potęgą Bałtyku. Ponad 2,7 mln TEU i historyczny wynik 2025 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Baltic-Hub-potega-Baltyku-Ponad-2-7-mln-TEU-i-historyczny-wynik-2025-roku-9072477.html</link>
      <description>Spółka Baltic Hub Container Terminal poinformowała w czwartek, że zakończyła 2025 rok z rekordowymi przeładunkami. W ub.r. w terminalu przeładowano ponad 2,7 mln TEU, odnotowując 23 proc. wzrost w stosunku do roku poprzedniego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Baltic-Hub-potega-Baltyku-Ponad-2-7-mln-TEU-i-historyczny-wynik-2025-roku-9072477.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Potężny huk na Pomorzu. DORSZ: Reakcja na rosyjskie lotnictwo w pobliżu granic NATO</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potezny-huk-nad-Trojmiastem-DORSZ-Reakcja-na-rosyjskie-lotnictwo-w-poblizu-granic-NATO-9072454.html</link>
      <description>Zastępca rzecznika prasowego Dowództwa Operacyjnego Rodzajów Sił Zbrojnych mjr Ewa Złotnicka poinformowała PAP, że w czwartek w rejonie Południowego Bałtyku wojskowe statki powietrzne realizowały loty operacyjne. Podkreśliła jednocześnie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potezny-huk-nad-Trojmiastem-DORSZ-Reakcja-na-rosyjskie-lotnictwo-w-poblizu-granic-NATO-9072454.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Składka zdrowotna znów w górę. "Ryczałtowcy" nie będą zadowoleni</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skladka-zdrowotna-znow-w-gore-Znamy-nowe-stawki-dla-przedsiebiorcow-na-ryczalcie-9072455.html</link>
      <description>Składka zdrowotna dla przedsiębiorców ponownie wzrasta. Opublikowano nowe stawki, które obejmą osoby rozliczające się ryczałtem od przychodów ewidencjonowanych. Od lutego 2026 r. kwota daniny będzie wyższa od kilkudziesięciu do kilkuset złotych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skladka-zdrowotna-znow-w-gore-Znamy-nowe-stawki-dla-przedsiebiorcow-na-ryczalcie-9072455.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zero alkoholu na stacjach benzynowych i "koniec z 12+12". Radykalny projekt Lewicy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zero-alkoholu-na-stacjach-benzynowych-i-koniec-z-12-12-Radykalny-projekt-Lewicy-9072499.html</link>
      <description>Ogólnopolski zakaz nocnej sprzedaży alkoholu, wycofanie alkoholu ze stacji benzynowych, całkowity zakaz reklamy alkoholu w przestrzeni publicznej, w tym także piwa, oraz likwidacja promocji typu 12+12 - przewiduje projekt ustawy Lewicy, którym w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zero-alkoholu-na-stacjach-benzynowych-i-koniec-z-12-12-Radykalny-projekt-Lewicy-9072499.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wagony od Deutsche Bahn w PKP. Wiadomo, ile zapłaciliśmy Niemcom</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wagony-od-Deutsche-Bahn-w-PKP-Intericty-Wiadomo-ile-zaplacilismy-Niemcom-9072510.html</link>
      <description>PKP Intercity kupiło od Deutsche Bahn 50 wagonów pasażerskich za niemal 22 mln euro. Pierwsze z nich mają wejść do eksploatacji pod koniec I kwartału 2026 r. – wynika z odpowiedzi wiceministra infrastruktury Piotra Malepszaka na zapytanie poselskie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wagony-od-Deutsche-Bahn-w-PKP-Intericty-Wiadomo-ile-zaplacilismy-Niemcom-9072510.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bunt rzeczników dyscyplinarnych? „Powoływali się na funkcje, których nie pełnią”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bunt-rzecznikow-dyscyplinarnych-Powolywali-sie-na-funkcje-ktorych-nie-pelnia-9072512.html</link>
      <description>Prokurator krajowy Dariusz Korneluk poinformował, że podczas przeszukań w biurach byłych rzeczników dyscyplinarnych sędziów zabezpieczono akta 120 spraw. Dodał, że w czwartek „będą kontynuowane czynności”, by finalnie akta te trafiły...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bunt-rzecznikow-dyscyplinarnych-Powolywali-sie-na-funkcje-ktorych-nie-pelnia-9072512.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czarna seria na hiszpańskiej kolei. Pociąg pasażerski uderzył w dźwig</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarna-seria-na-hiszpanskiej-kolei-Pociag-pasazerski-uderzyl-w-dzwig-9072521.html</link>
      <description>Kilka osób zostało lekko rannych w wypadku pociągu pasażerskiego, który uderzył w czwartek w dźwig w Kartagenie w południowo-wschodniej Hiszpanii - podały miejscowe służby ratunkowe. To trzeci wypadek kolejowy w tym kraju w ciągu pięciu dni...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarna-seria-na-hiszpanskiej-kolei-Pociag-pasazerski-uderzyl-w-dzwig-9072521.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rada Pokoju stała się faktem. Podpisano dokument założycielski nowego sojuszu państw</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-uruchamia-Rade-Pokoju-Powstal-nowy-sojusz-panstw-9072441.html</link>
      <description>W Davos rozpoczęła się w czwartek ceremonia uruchomienia lansowanej przez prezydenta USA Donalda Trumpa Rady Pokoju. Na scenie pojawili się wysokiej rangi urzędnicy z 20 państw, które przedstawiono jako członków-założycieli, w tym przywódcy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-uruchamia-Rade-Pokoju-Powstal-nowy-sojusz-panstw-9072441.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKB Polski mocno przyspieszy. Piotr Arak ostrzega przed tym, co stanie się później</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-Polski-mocno-przyspieszy-Piotr-Arak-ostrzega-przed-tym-co-stanie-sie-pozniej-9072527.html</link>
      <description>Rok 2026 upłynie pod znakiem przyspieszenia dynamiki PKB Polski do poziomu 3,7 proc. - ocenia główny ekonomista Velo Banku, Piotr Arak. Fundamentem będzie kombinacja solidnego wzrostu przy jednoczesnej niskiej inflacji i bezrobociu. Velo Bank prognozuje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-Polski-mocno-przyspieszy-Piotr-Arak-ostrzega-przed-tym-co-stanie-sie-pozniej-9072527.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atomowy parasol nad Europą. "Powinniśmy podjąć tę dyskusję"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atomowy-parasol-nad-Europa-Francja-sklada-oferte-Niemcy-reaguja-Powinnismy-podjac-te-dyskusje-9072546.html</link>
      <description>Francja zaproponowała szersze wykorzystanie swojego parasola nuklearnego dla bezpieczeństwa Europy. Niemcy powinny podjąć w tej sprawie rozmowy z Paryżem - powiedział w czwartek wicekanclerz Niemiec Lars Klingbeil w rozmowie z tygodnikiem „Der...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atomowy-parasol-nad-Europa-Francja-sklada-oferte-Niemcy-reaguja-Powinnismy-podjac-te-dyskusje-9072546.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Składki ubezpieczeniowe artystów. Ministra ujawnia szczegóły nowej ustawy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skladki-ubezpieczeniowe-artystow-Ministra-Cienkowska-ujawnia-szczegoly-nowej-ustawy-9072553.html</link>
      <description>Mechanizm gwarantujący artystom ciągłość ubezpieczenia społecznego i zdrowotnego, niezależnie od ich zdolności do opłacenia pełnej składki, wprowadza projekt ustawy o zabezpieczeniu socjalnym artystów zawodowych - powiedziała w czwartek w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skladki-ubezpieczeniowe-artystow-Ministra-Cienkowska-ujawnia-szczegoly-nowej-ustawy-9072553.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 13:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grenlandia dla USA. Donald Trump: Nie będziemy musieli płacić</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grenlandia-dla-USA-Donald-Trump-Nie-bedziemy-musieli-placic-9072560.html</link>
      <description>Negocjowane porozumienie w sprawie Grenlandii da nam całkowity dostęp do Grenlandii, bez limitu czasowego - powiedział prezydent USA Donald Trump w wywiadzie dla telewizji Fox Business, przeprowadzonym w Davos. Trump zapewnił, że nie będzie musiał...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grenlandia-dla-USA-Donald-Trump-Nie-bedziemy-musieli-placic-9072560.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dadelo w 2028 r chce osiągnąć 1 mld zł przychodów. Planuje wyjście za granicę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dadelo-w-2028-r-chce-osiagnac-1-mld-zl-przychodow-planuje-wyjscie-za-granice-9072570.html</link>
      <description>Dadelo chce osiągnąć 850 mln zł przychodów w 2027 roku oraz 1 mld zł przychodów w 2028 roku - poinformował podczas konferencji Ryszard Zawieruszyński, prezes spółki. Dodał, że Dadelo planuje wyjście ze sprzedażą online za granicę m.in...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dadelo-w-2028-r-chce-osiagnac-1-mld-zl-przychodow-planuje-wyjscie-za-granice-9072570.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tylko 3 proc. podwyżki dla nauczycieli? Znamy nowe stawki płac</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tylko-3-proc-podwyzki-dla-nauczycieli-Znamy-nowe-stawki-plac-9072577.html</link>
      <description>Wzrost minimalnego wynagrodzenia zasadniczego nauczycieli od 151 zł do 186 zł brutto, zależnie od stopnia awansu zawodowego i grupy zaszeregowania - zaproponowało MEN w projekcie rozporządzenia ws. minimalnych stawek wynagrodzenia nauczycieli. Oznacza...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tylko-3-proc-podwyzki-dla-nauczycieli-Znamy-nowe-stawki-plac-9072577.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NWZ Santander Bank Polska zdecydowało o zmianie nazwy na Erste Bank Polska</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-Santander-Bank-Polska-zdecydowalo-o-zmianie-nazwy-na-Erste-Bank-Polska-9072588.html</link>
      <description>Nadzwyczajne walne zgromadzenie Santander Bank Polska zdecydowało w czwartek o zmianie nazwy banku na Erste Bank Polska.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-Santander-Bank-Polska-zdecydowalo-o-zmianie-nazwy-na-Erste-Bank-Polska-9072588.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AB wskazuje wzrost cen związany z niedoborem modułów pamięci jako impuls dla branży dystrybucji IT</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/AB-wskazuje-wzrost-cen-zwiazany-z-niedoborem-modulow-pamieci-jako-impuls-dla-branzy-dystrybucji-IT-9072586.html</link>
      <description>AB wskazuje wzrost cen związany z niedoborem modułów pamięci jako impuls dla branży dystrybucji IT- poinformowali przedstawiciele spółki na konferencji prasowej. Podano, że innym impulsem do wzrostu cen będą nadchodzące regulacje.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/AB-wskazuje-wzrost-cen-zwiazany-z-niedoborem-modulow-pamieci-jako-impuls-dla-branzy-dystrybucji-IT-9072586.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Leo działa za plecami szefa klubu Polski 2050. Hołownia: Opamiętajcie się. Wystarczy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leo-dziala-za-plecami-szefa-klubu-Polski-2050-Holownia-Opamietajcie-sie-Wystarczy-9072551.html</link>
      <description>Aleksandra Leo, podczas nieobecności szefa klubu Polski 2050 Pawła Śliza, próbowała przeprowadzić głosowanie nad wyborem dziewięciu osób do Rady Krajowej - powiedział PAP poseł Adam Luboński. Zaznaczył, że nie była do tego uprawniona, gdyż...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leo-dziala-za-plecami-szefa-klubu-Polski-2050-Holownia-Opamietajcie-sie-Wystarczy-9072551.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Adamed przejmuje zakład produkcyjny w Hiszpanii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Adamed-przejmuje-zaklad-produkcyjny-w-Hiszpanii-9072597.html</link>
      <description>Adamed Pharma podpisał wstępne porozumienie z Sanofi dotyczące przejęcia zakładu produkcyjnego w Riells i Viabrea w Hiszpanii. Zamknięcie transakcji planowane jest na II kwartał 2026 roku - poinformowano w komunikacie prasowym</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Adamed-przejmuje-zaklad-produkcyjny-w-Hiszpanii-9072597.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RPP może się wstrzymać z obniżką stóp procentowych do marca</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Credit-Agricole-RPP-moze-sie-wstrzymac-z-obnizka-stop-procentowych-do-marca-9072601.html</link>
      <description>Wyższa aktywność gospodarcza w IV kw. może stanowić argument dla RPP na rzecz wstrzymania się z kolejną obniżką stóp procentowych do marca - ocenili analitycy Credit Agricole w komentarzu do czwartkowych danych GUS.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Credit-Agricole-RPP-moze-sie-wstrzymac-z-obnizka-stop-procentowych-do-marca-9072601.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawrocki podsumowuje Davos. "Udało się osiągnąć te cele, które sobie założyliśmy"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-podsumowuje-Davos-Udalo-sie-osiagnac-te-cele-ktore-sobie-zalozylismy-9072614.html</link>
      <description>Wyjeżdżamy z Davos z pełnym przekonaniem, że stanowisko Polski, też kwestie ekonomiczne i gospodarcze zostały podkreślone, udało się osiągnąć cele, które założyliśmy sobie przed przyjazdem - powiedział w czwartek w Davos prezydent Karol...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-podsumowuje-Davos-Udalo-sie-osiagnac-te-cele-ktore-sobie-zalozylismy-9072614.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Europa wyprzeda amerykański dług? Donald Trump ostrzega przed odwetem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-wyprzeda-amerykanski-dlug-Donald-Trump-ostrzega-przed-odwetem-9072619.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział w czwartek, że jeśli państwa europejskie zaczną sprzedawać amerykańskie obligacje i akcje, spotka się to z „dużym odwetem”. Zapewnił przy tym, że Ameryka ma „wszystkie karty”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-wyprzeda-amerykanski-dlug-Donald-Trump-ostrzega-przed-odwetem-9072619.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 14:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Scanway ma umowę o współpracy z klientem z rynku amerykańskiego o szac. wart. ok. 4,3 mln USD</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scanway-ma-umowe-o-wspolpracy-z-klientem-z-rynku-amerykanskiego-o-szac-wart-ok-4-3-mln-USD-9072625.html</link>
      <description>Scanway podpisał umowę o współpracy z klientem z rynku amerykańskiego na dostawę nowej klasy instrumentów optycznych do budowanej przez partnera konstelacji satelitarnej - podał Scanway w komunikacie prasowym. Wg szacunków spółki, wartość...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scanway-ma-umowe-o-wspolpracy-z-klientem-z-rynku-amerykanskiego-o-szac-wart-ok-4-3-mln-USD-9072625.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bumech ma umowę z UMT o współpracy w obszarze pojazdów opancerzonych i systemów przeciwdronowych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bumech-ma-umowe-z-UMT-o-wspolpracy-w-obszarze-pojazdow-opancerzonych-i-systemow-przeciwdronowych-9072628.html</link>
      <description>Bumech podpisał ze spółką United Manufacturing Technologies umowę o współpracy w obszarze pojazdów opancerzonych i systemów przeciwdronowych - podała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bumech-ma-umowe-z-UMT-o-wspolpracy-w-obszarze-pojazdow-opancerzonych-i-systemow-przeciwdronowych-9072628.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec wojny coraz bliżej? Trump ujawnia szczegóły rozmów z Zełenskim</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-wojny-coraz-blizej-Trump-ujawnia-szczegoly-rozmow-z-Zelenskim-9072634.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział w czwartek, że przeprowadził „dobre spotkanie” z prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim w Davos, lecz przyznał, że wciąż jest „długa droga” do zakończenia wojny. Jego przesłanie do Władimira...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-wojny-coraz-blizej-Trump-ujawnia-szczegoly-rozmow-z-Zelenskim-9072634.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rozmowy zarządu i strony społecznej JSW z udziałem MAP będą kontynuowane w poniedziałek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-zarzadu-i-strony-spolecznej-JSW-z-udzialem-MAP-beda-kontynuowane-w-poniedzialek-9072646.html</link>
      <description>Zaplanowane na piątek spotkanie zarządu JSW z reprezentatywnymi związkami zawodowymi z udziałem wiceministra aktywów państwowych Grzegorza Wrony zostało przesunięte na poniedziałek, 26 stycznia - podała JSW w komunikacie prasowym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-zarzadu-i-strony-spolecznej-JSW-z-udzialem-MAP-beda-kontynuowane-w-poniedzialek-9072646.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawrocki: Jestem w kontakcie z premierem Tuskiem ws. Rady Pokoju</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-Jestem-w-kontakcie-z-premierem-Tuskiem-ws-Rady-Pokoju-9072651.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki zapewnił w czwartek, że jest w kontakcie z premierem Donaldem Tuskiem w sprawie ewentualnego członkostwa Polski w zainaugurowanej tego samego dnia Radzie Pokoju. Dodał, że przekazana wcześniej Kancelarii Prezydenta opinia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-Jestem-w-kontakcie-z-premierem-Tuskiem-ws-Rady-Pokoju-9072651.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niemcy wyganiają szpiega. Ambasador Rosji wezwany na dywanik</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-wyganiaja-szpiega-Ambasador-Rosji-wezwany-na-dywanik-9072654.html</link>
      <description>Ministerstwo spraw zagranicznych Niemiec poinformowało w czwartek, że z kraju zostanie wydalony rosyjski dyplomata, który prowadził działalność szpiegowską pod przykrywką statusu dyplomatycznego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-wyganiaja-szpiega-Ambasador-Rosji-wezwany-na-dywanik-9072654.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zełenski: jeśli Putin ma pieniądze, w Europie trwa wojna</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-jesli-Putin-ma-pieniadze-w-Europie-trwa-wojna-9072667.html</link>
      <description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski oświadczył w czwartek w Davos, że przywódca Rosji Władimir Putin „odnosi pewne sukcesy” w sprawie rosyjskich aktywów, które są zamrożone w europejskich bankach. Jeśli Putin ma pieniądze, w Europie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-jesli-Putin-ma-pieniadze-w-Europie-trwa-wojna-9072667.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WHO już bez USA. Prezydent USA Donald Trump zdecydował</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/WHO-juz-bez-USA-Prezydent-USA-Donald-Trump-zdecydowal-9072675.html</link>
      <description>Stany Zjednoczone oficjalnie opuszczą w czwartek Światową Organizację Zdrowia (WHO). Prezydent USA Donald Trump zdecydował o wyjściu z tej organizacji rok temu, pierwszego dnia drugiej kadencji swojej prezydentury. USA były największym darczyńcą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/WHO-juz-bez-USA-Prezydent-USA-Donald-Trump-zdecydowal-9072675.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 15:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

