<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jan 2026 21:39:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Prokurator generalny Iranu grozi „stanowczą reakcją” na protesty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prokurator-generalny-Iranu-grozi-stanowcza-reakcja-na-protesty-9062602.html</link>
      <description>Wymiar sprawiedliwości okaże „stanowczość”, jeśli protesty przeciwko inflacji w Iranie zostaną wykorzystane do „destabilizacji” państwa - zapowiedział w środę prokurator generalny Republiki Islamskiej w wywiadzie dla państwowej telewizji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prokurator-generalny-Iranu-grozi-stanowcza-reakcja-na-protesty-9062602.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Udział inwestorów zagranicznych w polskich obligacjach spadł w XI o 2,8 mld zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Udzial-inwestorow-zagranicznych-w-polskich-obligacjach-spadl-w-XI-o-2-8-mld-zl-9062601.html</link>
      <description>W listopadzie udział inwestorów zagranicznych w polskich obligacjach spadł o 2,8 mld zł do 169,6 mld zł - podał MF.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Udzial-inwestorow-zagranicznych-w-polskich-obligacjach-spadl-w-XI-o-2-8-mld-zl-9062601.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen przedłuża termin obowiązywania oferty dot. zakupu akcji Grupy Azoty Polyolefins</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-przedluza-termin-obowiazywania-oferty-dot-zakupu-akcji-Grupy-Azoty-Polyolefins-9062614.html</link>
      <description>Orlen podtrzymuje warunki niewiążącej oferty zakupu wszystkich akcji Grupy Azoty Polyolefins i przedłuża jej obowiązywanie do 31 marca 2026 roku - podał Orlen w komunikacie. Orlen posiada obecnie 17,3 proc. udziałów w GAP.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-przedluza-termin-obowiazywania-oferty-dot-zakupu-akcji-Grupy-Azoty-Polyolefins-9062614.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec stanów alarmowych, ale służby wciąż pracują w terenie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-stanow-alarmowych-ale-sluzby-wciaz-pracuja-w-terenie-9062534.html</link>
      <description>Do godziny 10 odnotowaliśmy prawie 600 zgłoszeń do Straży Pożarnej bądź Policji dotyczących konieczności interwencji - poinformował w środę szef MSWiA po posiedzeniu sztabu kryzysowego w związku z zagrożeniami pogodowymi.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-stanow-alarmowych-ale-sluzby-wciaz-pracuja-w-terenie-9062534.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lotnisko Chopina zwiększy limit płynów w bagażu. W kolejce następne polskie porty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszy-limit-plynu-w-bagazu-podrecznym-na-tych-polskich-lotniskach-pojawia-sie-nowe-skanery-9062600.html</link>
      <description>Po krakowskich Balicach i poznańskiej Ławicy w przyszłym roku w Polsce pojawi się kolejne lotnisko, na którym nie trzeba będzie przejmować się pojemnością płynu wnoszonego na odprawę. Tym razem cieszyć będą mogli się pasażerowie korzystający...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszy-limit-plynu-w-bagazu-podrecznym-na-tych-polskich-lotniskach-pojawia-sie-nowe-skanery-9062600.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>143 mld zł na rachunku budżetowym. Resort finansów zamyka rok</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/143-mld-zl-na-rachunku-budzetowym-Resort-finansow-zamyka-rok-9062631.html</link>
      <description>Ok. 143 mld zł wyniesie stan środków na rachunku budżetowym na koniec roku - szacuje Ministerstwo Finansów. W styczniu planowane są trzy przetargi sprzedaży obligacji i jeden sprzedaży bonów, a w całym I kwartale 2026 r. – osiem przetargów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/143-mld-zl-na-rachunku-budzetowym-Resort-finansow-zamyka-rok-9062631.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Biały, czarny czy szary? Trzy twarze współczesnych hakerów [PODCAST]</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialy-czarny-czy-szary-Trzy-twarze-wspolczesnych-hakerow-PODCAST-9062146.html</link>
      <description>Haker to słowo, które nabrało mocno pejoratywnego znaczenia, a nawet można zaryzykować stwierdzenie, że kojarzy się z działalnością nielegalną – mówiąc najbardziej oględnie. Czy słusznie?</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialy-czarny-czy-szary-Trzy-twarze-wspolczesnych-hakerow-PODCAST-9062146.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>44 lata i ani dnia dłużej. Za kilka godzin MTV przestanie nadawać</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/44-lata-i-ani-dnia-dluzej-Za-kilka-godzin-MTV-przestanie-nadawac-9062659.html</link>
      <description>Pierwsze reality show, akustyczne koncerty „MTV Unplugged”, kampanie „Rock the Vote” i „Choose or Lose” i, oczywiście, rewolucja teledysku muzycznego - to niektóre z najważniejszych wydarzeń w historii MTV. 31 grudnia 2025 r., po 44 latach...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/44-lata-i-ani-dnia-dluzej-Za-kilka-godzin-MTV-przestanie-nadawac-9062659.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Energa nie dotrzymała terminu Operacyjnego Kamienia Milowego w CCGT Grudziądz 1 i CCGT Ostrołęka</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energa-nie-dotrzymala-terminu-Operacyjnego-Kamienia-Milowego-w-CCGT-Grudziadz-1-i-CCGT-Ostroleka-9062661.html</link>
      <description>Energa nie dotrzymała terminu osiągnięcia tzw. Operacyjnego Kamienia Milowego (OKM) w CCGT Grudziądz 1 i CCGT Ostrołęka - poinformowała Energa w komunikacie. Miesięczna wysokość kar umownych naliczanych do czasu osiągnięcia OKM w sumie dla...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energa-nie-dotrzymala-terminu-Operacyjnego-Kamienia-Milowego-w-CCGT-Grudziadz-1-i-CCGT-Ostroleka-9062661.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>207 mln zł odszkodowania. Wyborcza, Gazeta.pl i Eurozet wzywają państwo do zapłaty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolki-zalezne-Agory-zlozyly-wniosek-o-zawezwanie-Skarbu-Panstwa-do-proby-ugodowej-9062548.html</link>
      <description>Spółki zależne Agory, tj. Wyborcza, Gazeta.pl, Grupa Radiowa Agory oraz Eurozet złożyły w Sądzie Rejonowym dla Warszawy-Śródmieścia w Warszawie wniosek o zawezwanie Skarbu Państwa do próby ugodowej - podała Agora w komunikacie. Wniosek dotyczy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolki-zalezne-Agory-zlozyly-wniosek-o-zawezwanie-Skarbu-Panstwa-do-proby-ugodowej-9062548.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Moskwa przekonuje, że odnalazła ukraińskiego drona. Kallas: Odwracanie uwagi od pokoju</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moskwa-przekonuje-ze-odnalazla-ukrainskiego-drona-Kallas-Odwracanie-uwagi-od-pokoju-9062653.html</link>
      <description>Szefowa dyplomacji UE Kaja Kallas w środę oskarżyła Rosję o celowe odwracanie uwagi od realnych wysiłków pokojowych, odrzucając jako bezpodstawne jej twierdzenia o rzekomym ukraińskim ataku na rezydencję rosyjskiego przywódcy Władimira Putina...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moskwa-przekonuje-ze-odnalazla-ukrainskiego-drona-Kallas-Odwracanie-uwagi-od-pokoju-9062653.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nie będzie reformy mediów i likwidacji abonamentu. Ministerstwo Finansów: Budżet tego nie udźwignie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-bedzie-reformy-mediow-i-likwidacji-abonamentu-Ministerstwo-Finansow-Budzet-tego-nie-udzwignie-9062669.html</link>
      <description>Ministerstwo Finansów i Gospodarki nie widzi możliwości finansowania mediów publicznych z budżetu państwa przed osiągnięciem poziomu deficytu sektora finansów publicznych 4 proc. - napisano w opinii do projektu nowej ustawy medialnej. Jako rozwiązanie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-bedzie-reformy-mediow-i-likwidacji-abonamentu-Ministerstwo-Finansow-Budzet-tego-nie-udzwignie-9062669.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiny naciskają sprawę Tajwanu. Xi: Reunifikacja jest nie do powstrzymania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-naciskaja-sprawe-Tajwanu-Xi-Reunifikacja-jest-nie-do-powstrzymania-9062680.html</link>
      <description>Przywódca Chin Xi Jinping oświadczył w środę w orędziu noworocznym, że proces „reunifikacji” Chin jest nieuchronny. Deklarację tę wygłosił krótko po zakończeniu chińskich manewrów wojskowych wokół Tajwanu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-naciskaja-sprawe-Tajwanu-Xi-Reunifikacja-jest-nie-do-powstrzymania-9062680.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowe lotnisko zatwierdzone. CPK z ostateczną decyzją środowiskową</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-lotnisko-zatwierdzone-CPK-z-ostateczna-decyzja-srodowiskowa-9062688.html</link>
      <description>Spółka Centralny Port Komunikacyjny otrzymała ostateczną decyzję o środowiskowych uwarunkowaniach dla powstającego pod Baranowem lotniska - poinformowano na portalu X Portu Polska. Decyzja ustala warunki środowiskowe m.in. dla nowego lotniska...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-lotnisko-zatwierdzone-CPK-z-ostateczna-decyzja-srodowiskowa-9062688.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przerwy w bankach nie ominą sylwestra. Utrudnienia w Alior Banku, Banku Pekao czy Nest Banku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwy-w-bankach-nie-omina-sylwestra-Utrudnienia-w-Alior-Banku-Banku-Pekao-czy-Nest-Banku-9062711.html</link>
      <description>Nie w każdym banku będzie możliwe dokonanie zakupu internetowego na ostatnią chwilę w sylwestrową noc. Kilka instytucji zaplanowało bowiem na ten czas prace serwisowe. Nie będą działały nie tylko systemy inwestycyjne, ale i np. płatności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwy-w-bankach-nie-omina-sylwestra-Utrudnienia-w-Alior-Banku-Banku-Pekao-czy-Nest-Banku-9062711.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ogromne zakupy i zapowiedzi kolejnych. Szef MON: W 2025 zbudowaliśmy realną siłę państwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ogromne-zakupy-i-zapowiedzi-kolejnych-Szef-MON-W-2025-zbudowalismy-realna-sile-panstwa-9062712.html</link>
      <description>Rok 2025 w obronności był rokiem kluczowych decyzji, które zbudowały realną siłę państwa – tak wicepremier, szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz podsumował miniony rok w zakresie bezpieczeństwa. 2026 r. będzie kontynuacją największych projektów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ogromne-zakupy-i-zapowiedzi-kolejnych-Szef-MON-W-2025-zbudowalismy-realna-sile-panstwa-9062712.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mapy do zmiany. Od stycznia przybędzie nam sześć nowych miast</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mapy-do-zmiany-Od-stycznia-przybedzie-nam-szesc-nowych-miast-9062715.html</link>
      <description>Zgodnie z rozporządzeniem Rady Ministrów od nowego roku w Polsce przybędzie sześć miast. Prawa miejskie otrzymały miejscowości w województwach: mazowieckim, lubelskim, opolskim i śląskim.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mapy-do-zmiany-Od-stycznia-przybedzie-nam-szesc-nowych-miast-9062715.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cyberatak na serwery Dom Development. Spółka zgłasza atak do prokuratury</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyberatak-na-serwery-Dom-Development-Spolka-zglasza-atak-do-prokuratury-9062716.html</link>
      <description>Zaawansowany cyberatak na serwery spółki Dom Development, który miał miejsce na początku grudnia, został zgłoszony do prokuratury i Prezesa UODO - przekazało PAP biuro prasowe firmy. Dom Development współpracuje też w tej sprawie z CERT Polska...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyberatak-na-serwery-Dom-Development-Spolka-zglasza-atak-do-prokuratury-9062716.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Najbogatsi jeszcze bogatsi. Majątek 500 największych wzrósł w 2025 roku o 2,2 bln dolarów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najbogatsi-jeszcze-bogatsi-Majatek-500-najwiekszych-wzrosl-w-2025-roku-o-2-2-bln-dolarow-9062721.html</link>
      <description>Majątek 500 najbogatszych ludzi świata zwiększył się w upływającym roku o rekordowe 2,2 biliona dolarów, osiągając kwotę 11,9 biliona dolarów dzięki wzrostom na rynkach akcji, metali, kryptowalut i innych aktywów - przekazała w środę...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najbogatsi-jeszcze-bogatsi-Majatek-500-najwiekszych-wzrosl-w-2025-roku-o-2-2-bln-dolarow-9062721.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Były minister PiS na ławie oskarżonych. Prokuratura: Wyrządziły szkodę interesowi publicznemu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-minister-PiS-Janowi-Krzysztofo-Ardanowski-na-lawie-oskarzonych-Prokuratura-Wyrzadzily-szkode-interesowi-publicznemu-9062671.html</link>
      <description>Jest akt oskarżenia m.in. przeciw byłemu ministrowi rolnictwa z rządu PiS Janowi Krzysztofowi Ardanowskiemu ws. Krajowego Ośrodka Wsparcia Rolnictwa i gwarancji bankowych oraz kredytowych dla dwóch firm - poinformowała w środę Prokuratura Regionalna...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-minister-PiS-Janowi-Krzysztofo-Ardanowski-na-lawie-oskarzonych-Prokuratura-Wyrzadzily-szkode-interesowi-publicznemu-9062671.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKP Cargo ma umowę inwestycyjną z PKP PLK dot. sprzedaży Cargotor</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Cargo-ma-umowe-inwestycyjna-z-PKP-PLK-dot-sprzedazy-Cargotor-9062737.html</link>
      <description>PKP Cargo zawarło z PKP PLK umowę inwestycyjną określającą warunki sprzedaży 100 proc. udziałów w spółce Cargotor, będących w posiadaniu PKP Cargo - podała spółka PKP Cargo w komunikacie. Cena sprzedaży została ustalona na 28,8 mln zł...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Cargo-ma-umowe-inwestycyjna-z-PKP-PLK-dot-sprzedazy-Cargotor-9062737.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Protesty w Iranie. Demonstranci zaatakowali siedzibę władz w Fasa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Protesty-w-Iranie-Demonstranci-zaatakowali-siedzibe-wladz-w-Fasa-9062760.html</link>
      <description>Budynek władz w położonym na południu mieście Fasa został zaatakowany w środę, czwartym dniu protestów w Iranie - przekazała agencja AFP, powołując się na portal sądowniczy Mizan. Zatrzymano 28-letnią przywódczynię ataku.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Protesty-w-Iranie-Demonstranci-zaatakowali-siedzibe-wladz-w-Fasa-9062760.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Związkowcy chcą udziału puławskich Azotów w inwestycjach strategicznych państwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazkowcy-chca-udzialu-pulawskich-Azotow-w-inwestycjach-strategicznych-panstwa-9062765.html</link>
      <description>Uwzględnienia zakładów azotowych w Puławach (Lubelskie) w strategicznych inwestycjach obronnych państwa domagają się od rządu związkowcy z Solidarności. Zarząd Grupy Azoty zapewnia o działaniach na rzecz poprawy trudnej sytuacji firmy i apeluje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazkowcy-chca-udzialu-pulawskich-Azotow-w-inwestycjach-strategicznych-panstwa-9062765.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trudne warunki atmosferyczne. Tusk: Musimy przyjmować warianty pesymistyczne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trudne-warunki-atmosferyczne-Tusk-Musimy-przyjmowac-warianty-pesymistyczne-9062766.html</link>
      <description>Premier Donald Tusk w środę po godzinie 16.00 przed kolejnym posiedzeniem sztabu kryzysowego podkreślił, że w związku z trudnymi warunkami atmosferycznymi należy przyjmować warianty pesymistyczne.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trudne-warunki-atmosferyczne-Tusk-Musimy-przyjmowac-warianty-pesymistyczne-9062766.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orban wzywa wyborców. "Będę zabiegać o utrzymanie kraju poza wojną"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-wzywa-wyborcow-Bede-zabiegac-o-utrzymanie-kraju-poza-wojna-9062771.html</link>
      <description>W wyborach parlamentarnych w 2026 roku będę zabiegać o mandat od Węgrów, który pozwoli mi utrzymać kraj z dala od wojny w Europie - powiedział w środę w wywiadzie dla telewizji M1 premier Węgier Viktor Orban.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-wzywa-wyborcow-Bede-zabiegac-o-utrzymanie-kraju-poza-wojna-9062771.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rosja i Białoruś intensyfikują prowokacje. BBN opublikował mapy naruszeń przestrzeni powietrznej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-i-Bialorus-intensyfikuja-prowokacje-BBN-opublikowal-mapy-naruszen-przestrzeni-powietrznej-9062782.html</link>
      <description>Wydarzenia z ostatnich miesięcy wskazują, że Rosja i Białoruś zintensyfikowały prowokacje w domenie powietrznej, włączając je na stałe do katalogu działań - oceniło BBN. Z tego względu Biuro opublikowało dwie mapy poglądowe dot. naruszeń...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-i-Bialorus-intensyfikuja-prowokacje-BBN-opublikowal-mapy-naruszen-przestrzeni-powietrznej-9062782.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Antyukraińska polityka Trumpa. "NYT": Stoi za tym chaos i wewnętrzne konflikty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Antyukrainska-polityka-Trumpa-NYT-Stoi-za-tym-chaos-i-wewnetrzne-konflikty-9062813.html</link>
      <description>Wiceprezydent J.D. Vance i jego sojusznicy w Pentagonie dążyli do odcięcia Ukrainy od dostaw broni i prowadzili „de facto antyukraińską politykę”, podczas gdy generałowie, CIA i gen. Keith Kellogg starali się równoważyć te wpływy - wynika...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Antyukrainska-polityka-Trumpa-NYT-Stoi-za-tym-chaos-i-wewnetrzne-konflikty-9062813.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Milionowe oszustwa na VAT, wyłudzone kredyty i pranie brudnych pieniędzy. 60 usłyszał akt oskarżenia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Milionowe-oszustwa-na-VAT-wyludzone-kredyty-i-pranie-brudnych-pieniedzy-60-uslyszal-akt-oskarzenia-9062708.html</link>
      <description>Do Sądu Okręgowego w Kaliszu wpłynął akt oskarżenia w sprawie m.in. sfałszowania faktur na łącznie 25 mln zł. Podejrzanemu grozi co najmniej pięć lat więzienia.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Milionowe-oszustwa-na-VAT-wyludzone-kredyty-i-pranie-brudnych-pieniedzy-60-uslyszal-akt-oskarzenia-9062708.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec z TikTokiem czy Instagramem? Francja chce zakazać platform nastolatkom poniżej 15 lat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-TikTokiem-czy-Instagramem-Francja-chce-zakazac-platform-spolecznosciowych-nastolatkom-ponizej-15-lat-9062833.html</link>
      <description>Rząd Francji chce zakazać nastolatkom w wieku poniżej 15 lat korzystania z platform społecznościowych i zabronić używania telefonów komórkowych w liceach - podał w środę dziennik „Le Monde”. Zgodnie z projektem ustawy, na który powołał...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-TikTokiem-czy-Instagramem-Francja-chce-zakazac-platform-spolecznosciowych-nastolatkom-ponizej-15-lat-9062833.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lider Ruchu Obrony Granic stanie przed sądem. Jest akt oskarżenia przeciwko Bąkiewiczowi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lider-Ruchu-Obrony-Granic-stanie-przed-sadem-Jest-akt-oskarzenia-przeciwko-Bakiewiczowi-9062843.html</link>
      <description>Prokurator skierował w środę do sądu akt oskarżenia przeciwko działaczowi Ruchu Obrony Granic Robertowi B., któremu zarzucił cztery przestępstwa, w tym znieważenie funkcjonariuszy Straży Granicznej i Żandarmerii Wojskowej – podała w środę...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lider-Ruchu-Obrony-Granic-stanie-przed-sadem-Jest-akt-oskarzenia-przeciwko-Bakiewiczowi-9062843.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wall Street kończy rok na minusach, ale S&amp;P 500 zyskał 16 proc. w '25</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-konczy-rok-na-minusach-ale-S-P-500-zyskal-16-proc-w-25-9062877.html</link>
      <description>Środowa sesja na Wall Street zakończyła się trzeci dzień z rzędu spadkami głównych indeksów. W skali całego roku indeksy zanotowały jednak wyraźne wzrosty napędzane hossą na spółki związane ze sztuczną inteligencją.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-konczy-rok-na-minusach-ale-S-P-500-zyskal-16-proc-w-25-9062877.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 22:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump ogłosił "wycofanie" Gwardii Narodowej. Sąd nigdy nie pozwolił na jej wejście</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-oglosil-wycofanie-Gwardii-Narodowej-Sad-nigdy-nie-pozwolil-na-jej-wejscie-9062883.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump ogłosił w środę, że wycofa wojska Gwardii Narodowej z Los Angeles, Portland i Chicago. Nie wykluczył jednak ich powrotu w przypadku wzrostu przestępczości. Decyzje Trumpa o wysyłaniu Gwardii Narodowej były kwestionowane...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-oglosil-wycofanie-Gwardii-Narodowej-Sad-nigdy-nie-pozwolil-na-jej-wejscie-9062883.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 23:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Siły USA przeprowadziły kolejny atak na łodzie domniemanych przemytników narkotyków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sily-USA-przeprowadzily-kolejny-atak-na-lodzie-domniemanych-przemytnikow-narkotykow-9062884.html</link>
      <description>Siły USA przeprowadziły we wtorek kolejny atak na trzy łodzie domniemanych przemytników narkotyków, zabijając trzy osoby - poinformowało w środę Dowództwo Południowe USA (SOUTHCOM), Część pasażerów zdołała wyskoczyć z łodzi przed zatopieniem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sily-USA-przeprowadzily-kolejny-atak-na-lodzie-domniemanych-przemytnikow-narkotykow-9062884.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 23:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zełenski w orędziu: Ukraińcy chcą zakończenia wojny, ale nie końca Ukrainy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-w-oredziu-Ukraincy-chca-zakonczenia-wojny-ale-nie-konca-Ukrainy-9062885.html</link>
      <description>W orędziu noworocznym wygłoszonym w środę wieczorem prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski oświadczył, że Ukraińcy chcą zakończenia wojny, ale nie końca Ukrainy i w żadnym razie nie poddadzą się Rosji.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-w-oredziu-Ukraincy-chca-zakonczenia-wojny-ale-nie-konca-Ukrainy-9062885.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 23:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Premier Starmer w orędziu: przywrócenie stabilności w kraju będzie naszą siłą</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Starmer-w-oredziu-przywrocenie-stabilnosci-w-kraju-bedzie-nasza-sila-9062888.html</link>
      <description>Brytyjski premier Keir Starmer w wygłoszonym w środę przed północą orędziu noworocznym przyznał, że sytuacja w kraju „od jakiegoś czasu” jest trudna i frustruje go tempo zachodzących zmian. Jednocześnie obiecał przywrócenie stabilności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Starmer-w-oredziu-przywrocenie-stabilnosci-w-kraju-bedzie-nasza-sila-9062888.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 00:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5 mln dolarów dla każdego Afroamerykanina? Kontrowersyjna ustawa burmistrza San Francisco</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/5-mln-dolarow-dla-kazdego-Afroamerykanina-Kontrowersyjna-ustawa-burmistrza-San-Francisco-9062638.html</link>
      <description>Burmistrz San Francisco Daniel Lurie podpisał kontrowersyjną ustawę o odszkodowaniach, na mocy której powstanie Fundusz Reperacyjny. Będzie on mógł przyznać każdemu uprawnionemu do otrzymania odszkodowania Afroamerykaninowi 5 mln dolarów.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/5-mln-dolarow-dla-kazdego-Afroamerykanina-Kontrowersyjna-ustawa-burmistrza-San-Francisco-9062638.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Powrót do przeszłości na lokatach. Banki tną procenty do poziomów z 2022 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-tna-procenty-do-poziomow-z-2022-roku-DepoTracker-Bankier-pl-IV-kwartal-2025-r-9062608.html</link>
      <description>Banki nie czekały na nowy rok z porządkami w cennikach. Ostatni kwartał 2025 r. upłynął pod znakiem cięć oprocentowania depozytów, a średnie stawki najlepszych ofert spadły do poziomów niewidzianych od wiosny 2022 roku. Z autorskiego wskaźnika...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-tna-procenty-do-poziomow-z-2022-roku-DepoTracker-Bankier-pl-IV-kwartal-2025-r-9062608.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KSeF koszmarem firm i księgowych. Im bliżej startu, tym więcej obaw</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KSeF-koszmarem-firm-i-ksiegowych-Im-blizej-startu-tym-wiecej-obaw-9062075.html</link>
      <description>Rewolucja w fakturowaniu zbliża się wielkimi krokami. Wprowadzający ją Krajowy System e-Faktur budzi olbrzymie obawy zarówno wśród przedsiębiorców, jak i księgowych. Boją się oni m.in. że nowy mechanizm będzie narzędziem inwigilacji. Kolejne...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KSeF-koszmarem-firm-i-ksiegowych-Im-blizej-startu-tym-wiecej-obaw-9062075.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dlaczego nabieramy się na historyjki o niezwykle dochodowych inwestycjach czy miłosne listy z prośbą o przelew?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlaczego-nabieramy-sie-na-historyjki-o-niezwykle-dochodowych-inwestycjach-czy-milosne-listy-z-prosba-o-przelew-PODCAST-9062028.html</link>
      <description>Dlaczego ludzie dają się nabierać na sztuczki oszustów? Dlaczego skłonni są uwierzyć w niewiarygodne historie o niezwykle dochodowych inwestycjach, w listy miłosne pisane przez Brada Pitta, informację o ataku hakerskim na bank?</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlaczego-nabieramy-sie-na-historyjki-o-niezwykle-dochodowych-inwestycjach-czy-milosne-listy-z-prosba-o-przelew-PODCAST-9062028.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niedziele handlowe 2026. Sprawdź, kiedy zrobisz zakupy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niedziele-handlowe-2026-Osiem-terminow-ktore-warto-zapisac-w-kalendarzu-9061388.html</link>
      <description>W 2026 roku będzie można zrobić zakupy tylko w osiem niedziel handlowych. Oznacza to, że przez większość roku sklepy wielkopowierzchniowe, galerie handlowe i markety pozostaną zamknięte w ostatni dzień tygodnia.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niedziele-handlowe-2026-Osiem-terminow-ktore-warto-zapisac-w-kalendarzu-9061388.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ataki Rosji w noc sylwestrową. Najsilniejsze uderzenia w graniczący z Polską obwód wołyński</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ataki-Rosji-w-noc-sylwestrowa-Najsilniejsze-uderzenia-w-graniczacy-z-Polska-obwod-wolynski-9062977.html</link>
      <description>Jedna osoba zginęła, a dziewięć zostało rannych w rosyjskich atakach na Ukrainę w ciągu ostatniej doby; w noc sylwestrową najsilniej atakowany był sąsiadujący z Polską obwód wołyński i miasto Łuck, gdzie wskutek uderzeń dronów wybuchły...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ataki-Rosji-w-noc-sylwestrowa-Najsilniejsze-uderzenia-w-graniczacy-z-Polska-obwod-wolynski-9062977.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 08:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zohran Mamdani zaprzysiężony na burmistrza Nowego Jorku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zohran-Mamdani-zaprzysiezony-na-burmistrza-Nowego-Jorku-9062964.html</link>
      <description>Zohran Mamdani w noc sylwestrową ze środy na czwartek został zaprzysiężony na 112. burmistrza Nowego Jorku. Polityk, deklarujący się jako demokratyczny socjalista, swoją kampanię wyborczą oparł na obietnicy obniżenia kosztów życia w jednym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zohran-Mamdani-zaprzysiezony-na-burmistrza-Nowego-Jorku-9062964.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 08:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dolar pozostanie główną walutą międzynarodową</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-pozostanie-glowna-waluta-miedzynarodowa-9061860.html</link>
      <description>Dane nie potwierdzają tezy o odchodzeniu od dolara przez międzynarodowe finanse - uważają analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Wskazali, że zgodnie z indeksem umiędzynarodowienia walut dolar odpowiada za ok. 56,5 proc. rynku. Na drugim miejscu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-pozostanie-glowna-waluta-miedzynarodowa-9061860.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiny globalnym liderem elektromobilności. Odpowiadają za 40% światowego eksportu elektryków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-globalnym-liderem-elektromobilnosci-Odpowiadaja-za-40-swiatowego-eksportu-elektrykow-9060051.html</link>
      <description>Chiny są globalnym liderem elektromobilności; blisko połowa rejestrowanych samochodów w tym kraju to auta elektryczne - wynika z raportu przygotowanego przez Polski Instytut Ekonomiczny (PIE). Chiny pozostają największym eksporterem samochodów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-globalnym-liderem-elektromobilnosci-Odpowiadaja-za-40-swiatowego-eksportu-elektrykow-9060051.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Od 1 stycznia cudzoziemiec wnioskujący o numer PESEL musi stawić się osobiście w urzędzie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-1-stycznia-cudzoziemiec-wnioskujacy-o-numer-PESEL-musi-stawic-sie-osobiscie-w-urzedzie-9062924.html</link>
      <description>Od 1 stycznia 2026 r. cudzoziemiec wnioskujący o nadanie numeru PESEL musi stawić się osobiście w urzędzie. Od tego dnia zintegrowane zostaną też bazy danych różnych instytucji, aby lepiej monitorować uprawnienia cudzoziemców i wyeliminować...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-1-stycznia-cudzoziemiec-wnioskujacy-o-numer-PESEL-musi-stawic-sie-osobiscie-w-urzedzie-9062924.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent w orędziu: Polska w G20 to musi być kierunek na kolejne lata i dekady</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-w-oredziu-Polska-w-G20-to-musi-byc-kierunek-na-kolejne-lata-i-dekady-9062859.html</link>
      <description>W orędziu noworocznym prezydent Karol Nawrocki podkreślił, że kierunkiem, w którym Polska powinna zmierzać w 2026 r., jest rozwój, bezpieczeństwo i lepsze życie obywateli. Przypomniał o zaproszeniu Polski na przyszłoroczny szczyt G20. - Polska...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-w-oredziu-Polska-w-G20-to-musi-byc-kierunek-na-kolejne-lata-i-dekady-9062859.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Najważniejsze wydarzenia w świecie pieniądza w 2025 roku. Dolar, złoto, WIG20 i nie tylko</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwazniejsze-wydarzenia-w-swiecie-pieniadza-w-2025-roku-Dolar-zloto-WIG20-i-nie-tylko-9061578.html</link>
      <description>Był to rok mocnego złotego i pięknej hossy na warszawskiej giełdzie. Rok rajdu cen złota i zapaści długoterminowego długu suwerennego. Był to też kolejny rok przybliżający nas do „globalnego resetu” systemu finansowego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwazniejsze-wydarzenia-w-swiecie-pieniadza-w-2025-roku-Dolar-zloto-WIG20-i-nie-tylko-9061578.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ruszył etap testowy pilotażu skróconego czasu pracy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszyl-etap-testowy-pilotazu-skroconego-czasu-pracy-9062954.html</link>
      <description>Z końcem roku zakończył się przygotowawczy etap pilotażu skróconego czasu pracy z zachowaniem wynagrodzenia. Do końca 2026 r. trwać będzie etap testowy. Firmy będą testować np. czterodniowy tydzień pracy, skrócenie godzin czy dłuższe urlopy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszyl-etap-testowy-pilotazu-skroconego-czasu-pracy-9062954.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Od stycznia kolejna grupa uprawnionych może się ubiegać o świadczenie wspierające</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-stycznia-kolejna-grupa-uprawnionych-moze-sie-ubiegac-o-swiadczenie-wspierajace-9062905.html</link>
      <description>Od 1 stycznia dorosłe osoby z niepełnosprawnością, które uzyskały co najmniej 70 punktów w skali potrzeby wsparcia, mogą ubiegać się o świadczenie wspierające. Aby otrzymać wsparcie, należy najpierw zgłosić się do wojewódzkiego zespołu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-stycznia-kolejna-grupa-uprawnionych-moze-sie-ubiegac-o-swiadczenie-wspierajace-9062905.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lockheed Martin ma dostarczyć Tajwanowi sprzęt wojskowy za ponad 328 mln dolarów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lockheed-Martin-ma-dostarczyc-Tajwanowi-sprzet-wojskowy-za-ponad-328-mln-dolarow-9062907.html</link>
      <description>Amerykański koncern zbrojeniowy Lockheed Martin otrzymał rządowy kontrakt na dostawę sprzętu wojskowego dla Tajwanu o wartości 328,5 mln dolarów. Waszyngton wyasygnował ponad 157 mln dolarów przy podpisaniu umowy, by - jak to określono - zaspokoić...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lockheed-Martin-ma-dostarczyc-Tajwanowi-sprzet-wojskowy-za-ponad-328-mln-dolarow-9062907.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>15 tys. żołnierzy do pilnowania rozejmu? Tajny plan Paryża i Londynu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/15-tys-zolnierzy-do-pilnowania-rozejmu-Tajny-plan-Paryza-i-Londynu-9062934.html</link>
      <description>W ramach nadzorowania potencjalnego rozejmu Francja i Wielka Brytania byłyby gotowe wysłać na Ukrainę wojska nawet bez mandatu ONZ lub UE, wystarczyłoby zaproszenie ze strony Kijowa - informuje w środę „Die Welt”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/15-tys-zolnierzy-do-pilnowania-rozejmu-Tajny-plan-Paryza-i-Londynu-9062934.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Po 22 latach przerwy opolska policja odzyskuje własny ośrodek szkoleniowy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-22-latach-przerwy-opolska-policja-odzyskuje-wlasny-osrodek-szkoleniowy-9062988.html</link>
      <description>Po ponad 22 latach przerwy opolscy policjanci będą mieli swój własny ośrodek szkolenia. Jak poinformowało biuro prasowe KW Policji w Opolu, prace modernizacyjne budynku, w którym będzie mieściła się placówka, rozpoczną się w styczniu tego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-22-latach-przerwy-opolska-policja-odzyskuje-wlasny-osrodek-szkoleniowy-9062988.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CIA ustaliła, że Ukraińcy nie próbowali zaatakować rezydencji Putina</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/CIA-ustalila-ze-Ukraincy-nie-probowali-zaatakowac-rezydencji-Putina-9062880.html</link>
      <description>Według oceny Centralnej Agencji Wywiadowczej (CIA) rezydencja Władimira Putina ani on sam nie byli celami ukraińskiego ataku dronami - podał w środę „Wall Street Journal”. Według USA Ukraińcy wzięli na cel inny obiekt w obwodzie nowogrodzkim...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/CIA-ustalila-ze-Ukraincy-nie-probowali-zaatakowac-rezydencji-Putina-9062880.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koncern NIS będzie działał mimo sankcji. Specjalna zgoda od USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koncern-NIS-bedzie-dzialal-mimo-sankcji-Specjalna-zgoda-od-USA-9062867.html</link>
      <description>Objęty sankcjami USA Serbski Przemysł Naftowy (NIS) otrzymał od Waszyngtonu licencję na kontynuowanie pracy do 23 stycznia - przekazała w środę minister energetyki Serbii Dubravka Djedović Handanović. NIS trafił na listę sankcyjną USA, ponieważ...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koncern-NIS-bedzie-dzialal-mimo-sankcji-Specjalna-zgoda-od-USA-9062867.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Putin w orędziu noworocznym wyraził wiarę w zwycięstwo w Ukrainie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-w-oredziu-noworocznym-wyrazil-wiare-w-zwyciestwo-w-Ukrainie-9062852.html</link>
      <description>Przywódca Rosji Władimir Putin oświadczył w środę w orędziu noworocznym, że kraj solidaryzuje się z żołnierzami stacjonującymi w Ukrainie i wierzy w zwycięstwo. Zapewnił, że Rosja będzie osiągać postawione cele.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-w-oredziu-noworocznym-wyrazil-wiare-w-zwyciestwo-w-Ukrainie-9062852.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wzrosła akcyza na wyroby alkoholowe i papierosy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrosla-akcyza-na-wyroby-alkoholowe-i-papierosy-9062927.html</link>
      <description>1 stycznia w górę idzie akcyza na wyroby alkoholowe, papierosy i wyroby tytoniowe oraz na e-papierosy. Jest to efekt ustaw uchwalonych m.in. w 2025 r.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrosla-akcyza-na-wyroby-alkoholowe-i-papierosy-9062927.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TikTok odpowiada na zarzuty po tragedii w Polsce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/TikTok-odpowiada-na-zarzuty-po-tragedii-w-Polsce-9060032.html</link>
      <description>TikTok może stanowić zagrożenie dla dzieci i młodzieży – ostrzegli eksperci po samobójstwach trójki nastolatków z Pomorza, którzy wcześniej zgłaszali w aplikacji treści rezygnacyjne. Platforma odpiera zarzuty, podkreślając, że usuwa takie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/TikTok-odpowiada-na-zarzuty-po-tragedii-w-Polsce-9060032.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ukraina zredukuje armię? Gen. Syrski komentuje założenia planu pokojowego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-zredukuje-armie-Gen-Syrski-komentuje-zalozenia-planu-pokojowego-9061933.html</link>
      <description>W ocenie naczelnego dowódcy ukraińskiej armii, generała Ołeksandra Syrskiego, liczebność armii ukraińskiej, określona w opracowywanym planie pokojowym na 800 tys. żołnierzy, jest wystarczająca do odparcia ewentualnej kolejnej rosyjskiej agresji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-zredukuje-armie-Gen-Syrski-komentuje-zalozenia-planu-pokojowego-9061933.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rekordowe straty Rosji. "Najkrwawsze 10 miesięcy od początku inwazji"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowe-straty-Rosji-Najkrwawsze-10-miesiecy-od-poczatku-inwazji-9061956.html</link>
      <description>Liczba Rosjan poległych na froncie w ciągu ostatnich 10 miesięcy jest najwyższa od rozpoczęcia przez Kreml pełnowymiarowej inwazji na Ukrainę w 2022 r. – wynika z analizy brytyjskiej stacji BBC i rosyjskiego portalu Mediazona. W porównaniu z...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowe-straty-Rosji-Najkrwawsze-10-miesiecy-od-poczatku-inwazji-9061956.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 10:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tak Chiny walczą z demografią. Podatek od środków antykoncepcyjnych w górę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-Chiny-walcza-z-demografia-Podatek-od-srodkow-antykoncepcyjnych-w-gore-9062984.html</link>
      <description>Podatek od sprzedaży środków antykoncepcyjnych w Chinach od 1 stycznia wzrośnie o 13 proc. w ramach rządowej polityki zwiększania dzietności – poinformowała w czwartek BBC.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-Chiny-walcza-z-demografia-Podatek-od-srodkow-antykoncepcyjnych-w-gore-9062984.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Bądźcie jak Polska”. Donald Tusk z noworocznym przesłaniem do Europy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Badzcie-jak-Polska-Donald-Tusk-z-noworocznym-przeslaniem-do-Europy-9062999.html</link>
      <description>Bądźcie jak Polska - energiczni, odważni i bezpieczni - powiedział premier Donald Tusk w noworocznym nagraniu skierowanym do Europejczyków. Wśród osiągnięć Polski wymienił m.in. bezpieczną i szczelną wschodnią granicę, politykę azylową...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Badzcie-jak-Polska-Donald-Tusk-z-noworocznym-przeslaniem-do-Europy-9062999.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 11:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowa tradycja w Pałacu Prezydenckim. Karol Nawrocki wprowadza nowy zwyczaj patriotyczny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-tradycja-w-Palacu-Prezydenckim-Karol-Nawrocki-wprowadza-nowy-zwyczaj-patriotyczny-9061212.html</link>
      <description>Od 1 stycznia 2026 roku w każdą sobotę flaga powiewająca nad Pałacem Prezydenckim będzie zmieniana i przekazywana wspólnotom lokalnym w całej Polsce - poinformował w niedzielę szef gabinetu Prezydenta RP Paweł Szefernaker.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-tradycja-w-Palacu-Prezydenckim-Karol-Nawrocki-wprowadza-nowy-zwyczaj-patriotyczny-9061212.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 12:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jawne pensje, cyfrowe kontrole i koniec umów śmieciowych. „Rok 2026 zmieni wszystko”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-w-pracy-od-2026-To-czas-jakiego-nie-widzielismy-od-lat-9061946.html</link>
      <description>W 2026 roku wejdą w życie największe od dekad zmiany w prawie pracy. Wliczanie umów cywilnoprawnych do stażu, jawność wynagrodzeń, cyfrowe kontrole PIP i nowe obowiązki wobec pracowników – to tylko część nadchodzącej rewolucji. Zapytaliśmy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-w-pracy-od-2026-To-czas-jakiego-nie-widzielismy-od-lat-9061946.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 13:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Zakończyłem osiem wojen”. Eksperci weryfikują deklaracje Donalda Trumpa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakonczylem-osiem-wojen-Eksperci-weryfikuja-deklaracje-Donalda-Trumpa-9062936.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump utrzymuje, że doprowadził do „zakończenia ośmiu wojen”. W ocenie komentatorów Trump rzeczywiście przyczynił się w różnym stopniu do uregulowania konfliktów, lecz jego deklaracje są wyolbrzymione. W przypadku...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakonczylem-osiem-wojen-Eksperci-weryfikuja-deklaracje-Donalda-Trumpa-9062936.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Strefa CzystegoTransportu w Krakowie już obowiązuje. Kto zapłaci za wjazd?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strefa-CzystegoTransportu-w-Krakowie-juz-obowiazuje-Kto-zaplaci-za-wjazd-9062898.html</link>
      <description>Od czwartku w Krakowie zaczyna obowiązywać strefa czystego transportu (SCT). Pojazdy spełniające normy emisji spalin mogą swobodnie poruszać się po niej, ale pojazdy niespełniające norm muszą zapłacić za wjazd do strefy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strefa-CzystegoTransportu-w-Krakowie-juz-obowiazuje-Kto-zaplaci-za-wjazd-9062898.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Masz „nadpłatę” za prąd? Nie klikaj w link o weryfikacji danych, bo to pułapka</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Masz-nadplate-za-prad-Nie-klikaj-w-link-o-weryfikacji-danych-bo-to-pulapka-9062255.html</link>
      <description>Oszuści podszywają się pod Polską Grupę Energetyczną i wyłudzają dane klientów - ostrzega Ministerstwo Energii w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Masz-nadplate-za-prad-Nie-klikaj-w-link-o-weryfikacji-danych-bo-to-pulapka-9062255.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AfD zaproszona na Monachijską Konferencję Bezpieczeństwa. Jej szef broni decyzji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/AfD-zaproszona-na-Monachijska-Konferencje-Bezpieczenstwa-Jej-szef-broni-decyzji-9061943.html</link>
      <description>Szef Monachijskiej Konferencji Bezpieczeństwa Wolfgang Ischinger powiedział, że zapraszając na to forum polityków Alternatywy dla Niemiec (AfD), kierował się zasadą szerokiego dialogu. Dodał, że nie zgadza się z poglądami tej partii, i odrzucił...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/AfD-zaproszona-na-Monachijska-Konferencje-Bezpieczenstwa-Jej-szef-broni-decyzji-9061943.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielki przekręt w łódzkim sądzie. Pracownik wyprowadził z kasy ponad 3 mln złotych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-przekret-w-lodzkim-sadzie-Pracownik-wyprowadzil-z-kasy-ponad-3-mln-zlotych-9061849.html</link>
      <description>Były pracownik sekretariatu wydziału Sądu Okręgowego w Łodzi jest oskarżony o oszustwa na ponad 3,1 mln zł, pranie brudnych pieniędzy, fałszowanie i posługiwanie się fałszywymi dokumentami i o ukrywanie akt sądowych. Prokuratura Regionalna...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-przekret-w-lodzkim-sadzie-Pracownik-wyprowadzil-z-kasy-ponad-3-mln-zlotych-9061849.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliardy to za mało. Dlaczego szpitale wstrzymują zabiegi mimo rekordowych nakładów?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-to-za-malo-Dlaczego-szpitale-wstrzymuja-zabiegi-mimo-rekordowych-nakladow-9062563.html</link>
      <description>W 2025 r. odpowiedzialność za system lecznictwa przeszła w ręce nowej minister zdrowia Jolanty Sobierańskiej-Grendy. Największym wyzwaniem okazał się rekordowy deficyt w finansowaniu lecznictwa.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-to-za-malo-Dlaczego-szpitale-wstrzymuja-zabiegi-mimo-rekordowych-nakladow-9062563.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 14:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4 na 10 imigrantów z Ukrainy może zostać w Polsce na stałe</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/4-na-10-imigrantow-z-Ukrainy-moze-zostac-w-Polsce-na-stale-9057096.html</link>
      <description>W przypadku 4 na każdych 10 dorosłych imigrantów z Ukrainy istnieje bardzo wysokie lub wysokie prawdopodobieństwo pozostania w Polsce na stałe - szacują analitycy Polskiego Instytut Ekonomicznego. Decyzja o pozostaniu w Polsce w większym stopniu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/4-na-10-imigrantow-z-Ukrainy-moze-zostac-w-Polsce-na-stale-9057096.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 14:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szwecja i Estonia rozłączone. Podmorski kabel uszkodzony w tajemniczy sposób</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-i-Estonia-rozlaczne-Podmorski-kabel-uszkodzony-w-tajemniczy-sposob-9062808.html</link>
      <description>Uszkodzony został podmorski kabel światłowodowy między Estonią a Szwecją – powiadomił w środę szwedzki Urząd ds. Poczty i Telekomunikacji (PTS). Wcześniej fińskie władze poinformowały o awarii kabla łączącego Helsinki z Tallinem.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-i-Estonia-rozlaczne-Podmorski-kabel-uszkodzony-w-tajemniczy-sposob-9062808.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 14:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ponad 41 tys. migrantów pokonało w 2025 roku nielegalnie kanał La Manche</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-41-tys-migrantow-pokonalo-w-2025-roku-nielegalnie-kanal-La-Manche-9063050.html</link>
      <description>Według statystyk brytyjskiego ministerstwa spraw wewnętrznych (Home Office) 41 472 migrantów pokonało w 2025 roku nielegalnie kanał La Manche na łodziach i pontonach, docierając do Anglii. To o 13 proc. więcej w porównaniu z rokiem 2024 i o 41...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-41-tys-migrantow-pokonalo-w-2025-roku-nielegalnie-kanal-La-Manche-9063050.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowy sposób na niepłacących alimentów – zawieszenie prawa jazdy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-sposob-na-nieplacacych-alimentow-zawieszenie-prawa-jazdy-9062895.html</link>
      <description>Od 1 stycznia 2026 w prowincji Quebec w Kanadzie wchodzi w życie nowe prawo wymierzone w niepłacących alimentów, które pozwala po sześciu miesiącach zaległości zawiesić prawo jazdy osobie, która zalega z zapłatą.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-sposob-na-nieplacacych-alimentow-zawieszenie-prawa-jazdy-9062895.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kreml szykuje się na 2027 rok? "Walka na dwa fronty to katastrofa", ale rezerwy rosną</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kreml-szykuje-sie-na-2027-rok-Walka-na-dwa-fronty-to-katastrofa-ale-rezerwy-rosna-9061876.html</link>
      <description>W 2026 roku sytuacja w wojnie ukraińsko-rosyjskiej najprawdopodobniej pozostanie zbliżona do tej, jaką obserwujemy od ponad trzech lat: powolne rosyjskie postępy terytorialne będą okupione ciężkimi stratami w ludziach. Otwarte pozostaje jednak...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kreml-szykuje-sie-na-2027-rok-Walka-na-dwa-fronty-to-katastrofa-ale-rezerwy-rosna-9061876.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przyspieszenie w budownictwie społecznym. Do 2029 roku ma powstać łącznie 30 tys. lokali</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przyspieszenie-w-budownictwie-spolecznym-Do-2029-roku-ma-powstac-lacznie-30-tys-lokali-9061749.html</link>
      <description>W ciągu ostatnich dwóch lat w ramach Społecznych Inicjatyw Mieszkaniowych (SIM) z udziałem samorządów i Krajowego Zasobu Nieruchomości (KZN) zbudowano 1500 mieszkań, a w 2026 r. ma powstać kolejne 4200 lokali - poinformowało w poniedziałek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przyspieszenie-w-budownictwie-spolecznym-Do-2029-roku-ma-powstac-lacznie-30-tys-lokali-9061749.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec sojuszy, powrót do XIX wieku. Druga kadencja Trumpa zmienia wszystko</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-sojuszy-powrot-do-XIX-wieku-Druga-kadencja-Trumpa-zmienia-wszystko-9061338.html</link>
      <description>Druga kadencja prezydencka Donalda Trumpa przyniosła największe od dekad zmiany w polityce zagranicznej USA i zerwanie z dotychczasowym podejściem do dyplomacji, sojuszy i handlu. Jego doktryna to wycofanie się z pozycji głównego mocarstwa świata...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-sojuszy-powrot-do-XIX-wieku-Druga-kadencja-Trumpa-zmienia-wszystko-9061338.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>A co, jeśli rynki się mylą? Scenariusze na 2026 rok, których nikt nie bierze pod uwagę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/A-co-jesli-rynki-sie-myla-Scenariusze-na-2026-rok-ktorych-nikt-nie-bierze-pod-uwage-9056153.html</link>
      <description>Rynki finansowe nie lubią próżni. Gdy przez dłuższy czas „nic się nie dzieje”, inwestorzy zaczynają wierzyć, że tak będzie zawsze. A potem przychodzi jeden kwartał, jedno zdarzenie, jeden nagłówek – i świat wywraca się do góry nogami...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/A-co-jesli-rynki-sie-myla-Scenariusze-na-2026-rok-ktorych-nikt-nie-bierze-pod-uwage-9056153.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pół miliona dolarów za "martwego" dowódcę. HUR ogrywa rosyjskie służby</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pol-miliona-dolarow-za-martwego-dowodce-HUR-ogrywa-rosyjskie-sluzby-9063042.html</link>
      <description>Ukraiński wywiad wojskowy (HUR) oświadczył, że sfabrykował informacje o śmierci Denisa Kapustina, dowódcy Rosyjskiego Korpusu Ochotniczego (RDK), walczącego przeciw Rosji wspólnie z armią ukraińską i przejął pół miliona dolarów, wydzielonych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pol-miliona-dolarow-za-martwego-dowodce-HUR-ogrywa-rosyjskie-sluzby-9063042.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zambia pierwszym krajem Afryki, który pobiera podatki w chińskim juanie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zambia-pierwszym-krajem-Afryki-ktory-pobiera-podatki-w-chinskim-juanie-9063030.html</link>
      <description>Zambia stała się pierwszym krajem afrykańskim, który formalnie przyjął chiński juan jako walutę stosowaną do opłacania podatków i licencji za wydobywanie minerałów, przede wszystkim miedzi, której jest jednym z największych na świecie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zambia-pierwszym-krajem-Afryki-ktory-pobiera-podatki-w-chinskim-juanie-9063030.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielka reforma ortografii od 2026 roku. To największa korekta zasad pisowni od 1936 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-reforma-ortografii-od-2026-roku-Nadchodzi-najwieksza-korekta-zasad-pisowni-od-1936-roku-9056477.html</link>
      <description>Jedenaście zmian w ortografii ustanowionych przez Radę Języka Polskiego weszło w życie 1 stycznia 2026 r. Językoznawczyni prof. Danuta Krzyżyk z RJP wyjaśniła na wtorkowej konferencji prasowej w PAP, że nowe reguły będą łatwiejsze do stosowania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-reforma-ortografii-od-2026-roku-Nadchodzi-najwieksza-korekta-zasad-pisowni-od-1936-roku-9056477.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Plan ogólny zastąpi studium uwarunkowań. Zmiana, która uporządkuje chaos przestrzenny?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plan-ogolny-zastapi-studium-uwarunkowan-Zmiana-ktora-uporzadkuje-chaos-przestrzenny-9063043.html</link>
      <description>Zastąpienie studiów uwarunkowań planami ogólnymi jest pożądaną zmianą, która ułatwi interpretację podstaw prawnych do wydawania decyzji planistycznych; z drugiej strony brak płynnego przejścia między dokumentami będzie skutkować komplikacjami...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plan-ogolny-zastapi-studium-uwarunkowan-Zmiana-ktora-uporzadkuje-chaos-przestrzenny-9063043.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cypr, Grecja i Izrael zwierają szyki. Nowy sojusz wymierzony w Turcję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cypr-Grecja-i-Izrael-zwieraja-szyki-Nowy-sojusz-wymierzony-w-Turcje-9063040.html</link>
      <description>Cypr, Grecja i Izrael w ostatnich dniach 2025 roku podpisały w Nikozji na Cyprze trójstronne porozumienie, które ma zintensyfikować współpracę dotyczącą bezpieczeństwa. Sojusz ma przede wszystkim odstraszyć Turcję, z którą trzy kraje mają...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cypr-Grecja-i-Izrael-zwieraja-szyki-Nowy-sojusz-wymierzony-w-Turcje-9063040.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Myśl jak wróg”. Kanada płaci pisarzom science fiction za scenariusze wojny o Arktykę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mysl-jak-wrog-Kanada-placi-pisarzom-science-fiction-za-scenariusze-wojny-o-Arktyke-9060498.html</link>
      <description>Kanadyjskie ministerstwo obrony zapytało pisarzy, jakie widzą zagrożenia wojenne. W konkursie na opowiadanie science fiction na temat zagrożeń w kanadyjskiej Arktyce i obronie suwerenności Kanady główna nagroda to 10 tys. dolarów kanadyjskich;...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mysl-jak-wrog-Kanada-placi-pisarzom-science-fiction-za-scenariusze-wojny-o-Arktyke-9060498.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowe zasady w warszawskiej SCT. Zakaz dla starszych diesli i aut benzynowych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-zasady-w-warszawskiej-SCT-Zakaz-dla-starszych-diesli-i-aut-benzynowych-9062915.html</link>
      <description>Od 1 stycznia 2026 r. kolejne auta nie wjadą do warszawskiej Strefy Czystego Transportu. Zakaz obejmie pojazdy benzynowe wyprodukowane przed 2000 r. i samochody z silnikiem Diesla starsze niż 17 lat. Mieszkańcy mający takie auta i płacący podatki...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-zasady-w-warszawskiej-SCT-Zakaz-dla-starszych-diesli-i-aut-benzynowych-9062915.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rusza wypłata wyrównań dla ponad 100 tys. osób. ZUS ma czas do marca</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-ma-czas-do-marca-Rusza-wyplata-wyrownan-dla-ponad-100-tys-osob-9062902.html</link>
      <description>1 stycznia weszły w życie przepisy w sprawie ponownego przeliczenia wysokości emerytur przyznanych lub przeliczonych w czerwcu w latach 2009–2019, a także rent rodzinnych po osobach, które miały takie świadczenia. ZUS przeliczy je automatycznie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-ma-czas-do-marca-Rusza-wyplata-wyrownan-dla-ponad-100-tys-osob-9062902.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PE chce funduszu na aborcję. Wsparcie dla kobiet z krajów z zakazem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PE-chce-funduszu-na-aborcje-Wsparcie-dla-kobiet-z-krajow-z-zakazem-9061842.html</link>
      <description>Na grudniowej sesji Parlament Europejski opowiedział się za utworzeniem dobrowolnego funduszu, który ma zwiększyć dostęp do bezpiecznej aborcji dla kobiet z krajów, gdzie jest ona nielegalna. Rezolucja w tej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PE-chce-funduszu-na-aborcje-Wsparcie-dla-kobiet-z-krajow-z-zakazem-9061842.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bruksela chce przeznaczyć miliardy na tanie mieszkania. Nowa strategia UE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-chce-przeznaczyc-miliardy-na-tanie-mieszkania-Nowa-strategia-UE-9060064.html</link>
      <description>W ostatnich 12 latach ceny mieszkań w Unii Europejskiej wzrosły średnio o nieco ponad 60 proc., a czynsze - o prawie 30 proc. Dostęp do przystępnych cenowo mieszkań dla Europejczyków staje się coraz trudniejszy,...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-chce-przeznaczyc-miliardy-na-tanie-mieszkania-Nowa-strategia-UE-9060064.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Burkina Faso i Mali nałożyły sankcje na obywateli USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Burkina-Faso-i-Mali-nalozyly-sankcje-na-obywateli-USA-9063064.html</link>
      <description>Przywódcy Burkina Faso i Mali, kapitan Ibrahim Traore i pułkownik Assimi Goita ogłosili pełny zakaz podróży dla obywateli Stanów Zjednoczonych w odpowiedzi na podobny krok Waszyngtonu wobec obywateli tych dwóch krajów Afryki Zachodniej. Restrykcje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Burkina-Faso-i-Mali-nalozyly-sankcje-na-obywateli-USA-9063064.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 19:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Egipt, Katar i Turcja dały Hezbollahowi „ostatnią szansę” na rozbrojenie się</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Egipt-Katar-i-Turcja-daly-Hezbollahowi-ostatnia-szanse-na-rozbrojenie-sie-9063078.html</link>
      <description>Egipt, Katar i Turcja dały Hezbollahowi „ostatnią szansę” na rozbrojenie się i zdanie broni libańskiemu rządowi - przekazał w czwartek izraelski dziennik „Jerusalem Post” powołując się na saudyjskie media.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Egipt-Katar-i-Turcja-daly-Hezbollahowi-ostatnia-szanse-na-rozbrojenie-sie-9063078.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 20:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cyniczna „odbudowa”. Rosja zaciera ślady zbrodni wojennej w Mariupolu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyniczna-odbudowa-Rosja-zaciera-slady-zbrodni-wojennej-w-Mariupolu-9061759.html</link>
      <description>W Teatrze Dramatycznym w okupowanym Mariupolu, na południowym wschodzie Ukrainy, gdzie w marcu 2022 r. w wyniku rosyjskiego bombardowania mogło zginąć nawet kilkuset cywilów, odbyło się pierwsze przedstawienie po odbudowie tej instytucji kultury...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyniczna-odbudowa-Rosja-zaciera-slady-zbrodni-wojennej-w-Mariupolu-9061759.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 20:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2 mld euro na „Tarczę Antydronową”. Wiceszef MON ujawnia plany w „Guardianie”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/2-mld-euro-na-Tarcze-Antydronowa-Wiceszef-MON-ujawnia-plany-w-Guardianie-9061141.html</link>
      <description>Nowy system obrony powietrznej, który powstanie wzdłuż wschodniej granicy Polski, będzie kosztował 2 mld euro – powiedział w sobotę w rozmowie z dziennikiem „Guardian” wiceminister obrony narodowej Cezary Tomczyk.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/2-mld-euro-na-Tarcze-Antydronowa-Wiceszef-MON-ujawnia-plany-w-Guardianie-9061141.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 20:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec z „ekościemą”. Rząd dopisuje 12 nowych pozycji do czarnej listy praktyk rynkowych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-ekosciema-Rzad-dopisuje-12-nowych-pozycji-do-czarnej-listy-praktyk-rynkowych-9061783.html</link>
      <description>Do katalogu tzw. czarnych praktyk rynkowych ma zostać dodanych 12 nowych, w tym m.in. związanych z ekologią - zakłada projekt nowelizacji przepisów tej sprawie. Zakłada on też m.in. rozszerzenie listy działań wprowadzających konsumenta w błąd...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-ekosciema-Rzad-dopisuje-12-nowych-pozycji-do-czarnej-listy-praktyk-rynkowych-9061783.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy żądają jasnych zasad. 96 proc. chce oznaczania materiałów AI w mediach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-zadaja-jasnych-zasad-96-proc-chce-oznaczania-materialow-AI-w-mediach-9054343.html</link>
      <description>Ponad 92 proc. Polaków jest świadomych stosowania sztucznej inteligencji przez dziennikarzy, ale aż 66 proc. obawia się manipulacji za pomocą treści tworzonych przez algorytmy i ich wpływu na opinię publiczną - wynika z badania zrealizowanego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-zadaja-jasnych-zasad-96-proc-chce-oznaczania-materialow-AI-w-mediach-9054343.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szpiedzy namierzeni przez reklamy. Wielki wyciek danych lokalizacyjnych francuskich służb</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szpiedzy-namierzeni-przez-reklamy-Wielki-wyciek-danych-lokalizacyjnych-francuskich-sluzb-9054329.html</link>
      <description>Przy wykorzystaniu danych reklamowych, udostępnianych przez telefony, można wyśledzić pracowników służb francuskich; również tych, którzy pracują w Pałacu Elizejskim i odpowiadają za bezpieczeństwo prezydenta - ujawniło międzynarodowe...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szpiedzy-namierzeni-przez-reklamy-Wielki-wyciek-danych-lokalizacyjnych-francuskich-sluzb-9054329.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Specjalne prokuratury do walki z hejtem. Minister Żurek szykuje rozporządzenie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Specjalne-prokuratury-do-walki-z-hejtem-Minister-Zurek-szykuje-rozporzadzenie-9063068.html</link>
      <description>Minister sprawiedliwości Waldemar Żurek chce wyznaczyć rozporządzeniem kilkanaście prokuratur, specjalizujących się w ściganiu hejtu, w tym także tego na Ukraińców. W działania zaangażowany ma zostać m.in. prokurator Maciej Młynarczyk...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Specjalne-prokuratury-do-walki-z-hejtem-Minister-Zurek-szykuje-rozporzadzenie-9063068.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tragedia w Sylwestra. Dziesiątki ofiar śmiertelnych w Szwajcarii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tragedia-w-Sylwestra-Dziesiatki-ofiar-smiertelnych-w-Szwajcarii-9062994.html</link>
      <description>Kilkadziesiąt osób zginęło, a około stu zostało rannych, przeważnie ciężko, w noc sylwestrową wskutek pożaru, który wybuchł w kurorcie narciarskim Crans-Montana w południowej Szwajcarii – poinformowała w czwartek policja.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tragedia-w-Sylwestra-Dziesiatki-ofiar-smiertelnych-w-Szwajcarii-9062994.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Rok polskiego przyspieszenia". Tusk zapowiada najsilniejszą armię i "dokręcenie śruby" przestępcom</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rok-polskiego-przyspieszenia-Tusk-zapowiada-najsilniejsza-armie-i-dokrecenie-sruby-przestepcom-9063074.html</link>
      <description>Premier Donald Tusk w noworocznym orędziu podkreślił, że 2026 będzie rokiem polskiego przyspieszenia; budowy najsilniejszej armii w Europie, zintensyfikowania inwestycji infrastrukturalnych i odbudowy przemysłu, w tym obronnego. Zapowiedział też...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rok-polskiego-przyspieszenia-Tusk-zapowiada-najsilniejsza-armie-i-dokrecenie-sruby-przestepcom-9063074.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump rehabilituje prawicowe media. Lauren Chen wraca, mimo zarzutów o pranie pieniędzy z Rosji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-rehabilituje-prawicowe-media-Lauren-Chen-wraca-mimo-zarzutow-o-pranie-pieniedzy-z-Rosji-9062333.html</link>
      <description>Administracja Trumpa przyznała wizę Lauren Chen, prawicowej publicystce z Kanady, która zmuszona była opuścić USA po ujawnieniu afery związanej z finansowaniem jej firmy i prawicowych influencerów przez rosyjskie służby - podał portal The Bulwark...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-rehabilituje-prawicowe-media-Lauren-Chen-wraca-mimo-zarzutow-o-pranie-pieniedzy-z-Rosji-9062333.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rosja poprosiła USA o zaprzestanie pościgu za tankowcem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-poprosila-USA-o-zaprzestanie-poscigu-za-tankowcem-9063075.html</link>
      <description>Rząd Rosji zwrócił się formalnie do Stanów Zjednoczonych z wnioskiem dyplomatycznym o zaprzestanie pościgu za tankowcem, który płynął do Wenezueli, a obecnie ucieka przed Strażą Przybrzeżną na Oceanie Atlantyckim - poinformował w czwartek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-poprosila-USA-o-zaprzestanie-poscigu-za-tankowcem-9063075.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ofiary śmiertelne i strzały na prowincji. Protesty w Iranie przybierają na sile</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ofiary-smiertelne-i-strzaly-na-prowincji-Protesty-w-Iranie-przybieraja-na-sile-9063062.html</link>
      <description>Co najmniej trzy osoby zginęły czwartek w trakcie protestów w Iranie - poinformowała w piątek agencja AFP powołując się na lokalne media. Demonstracje rozprzestrzeniły się poza największe miasta - przekazała AP.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ofiary-smiertelne-i-strzaly-na-prowincji-Protesty-w-Iranie-przybieraja-na-sile-9063062.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 21:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

