<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Jan 2026 06:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>TYLKO U NAS Najważniejsze wydarzenia w świecie pieniądza w 2025 roku. Dolar, złoto, WIG20 i nie tylko Był to rok mocnego złotego i pięknej hossy na warszawskiej giełdzie. Rok rajdu cen złota i zapaści długoterminowego długu suwerennego. Był to też kolejny rok przybliżający nas do „globalnego resetu” systemu finansowego.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwazniejsze-wydarzenia-w-swiecie-pieniadza-w-2025-roku-Dolar-zloto-WIG20-i-nie-tylko-9061578.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwazniejsze-wydarzenia-w-swiecie-pieniadza-w-2025-roku-Dolar-zloto-WIG20-i-nie-tylko-9061578.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 09:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BANKIER.PL A co, jeśli rynki się mylą? Scenariusze na 2026 rok, których nikt nie bierze pod uwagę Rynki finansowe nie lubią próżni. Gdy przez dłuższy czas „nic się nie dzieje”, inwestorzy zaczynają wierzyć, że tak będzie zawsze. A potem przychodzi jeden kwartał, jedno zdarzenie, jeden nagłówek – i świat wywraca się do góry nogami.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/A-co-jesli-rynki-sie-myla-Scenariusze-na-2026-rok-ktorych-nikt-nie-bierze-pod-uwage-9056153.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/A-co-jesli-rynki-sie-myla-Scenariusze-na-2026-rok-ktorych-nikt-nie-bierze-pod-uwage-9056153.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 16:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Plan ogólny zastąpi studium uwarunkowań. Zmiana, która uporządkuje chaos przestrzenny? Zastąpienie studiów uwarunkowań planami ogólnymi jest pożądaną zmianą, która ułatwi interpretację podstaw prawnych do wydawania decyzji planistycznych; z drugiej strony brak płynnego przejścia między dokumentami będzie skutkować komplikacjami - ocenili eksperci, z którymi rozmawiała PAP.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plan-ogolny-zastapi-studium-uwarunkowan-Zmiana-ktora-uporzadkuje-chaos-przestrzenny-9063043.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plan-ogolny-zastapi-studium-uwarunkowan-Zmiana-ktora-uporzadkuje-chaos-przestrzenny-9063043.html</guid>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2026 17:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Walka o klienta zwiększy apetyt na ryzyko. Wyzwania dla banków w 2026 r. Rok 2026 powinien upłynąć pod znakiem stabilizacji jakości kredytów, a czynnikami wspierającymi będą spadające stopy procentowe, rosnąca gospodarka i utrzymujące się niskie bezrobocie - oceniają szefowie ryzyka w bankach. Popyt na nowe finansowanie będzie nadal rósł, co może nasilać konkurencję między bankami i zwiększyć poziom akceptowanego przez nie ryzyka.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Walka-o-klienta-zwiekszy-apetyt-na-ryzyko-Wyzwania-dla-bankow-w-2026-r-9063123.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Walka-o-klienta-zwiekszy-apetyt-na-ryzyko-Wyzwania-dla-bankow-w-2026-r-9063123.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 07:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowy rok na giełdzie. Małe i średnie spółki mogą liczyć na efekt stycznia? Ostatnia sesja w 2025 r. w wykonaniu WIG20 może sugerować lokalny punkt przegięcia i początek odreagowania po grudniowych wzrostach. Przeciwny obraz wygenerowały najmniejsze spółki, gdzie ostatnie sesje poprzedniego roku były udane – wskazują w pierwszym w 2026 roku porannym komentarzu analitycy Biura Maklerskiego Banku BNP Paribas.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-rok-na-gieldzie-Male-i-srednie-spolki-moga-liczyc-na-efekt-stycznia-9063171.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-rok-na-gieldzie-Male-i-srednie-spolki-moga-liczyc-na-efekt-stycznia-9063171.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 09:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Presja płacowa i droga energia. Ceny pójdą w górę średnio o 5-7 proc. 60 proc. średnich i dużych firm w Polsce zapowiada podwyżki cen swoich towarów i usług w 2026 roku, to o 3 pkt. proc. więcej niż przed rokiem - wynika z badania Grant Thornton. Presję inflacyjną łagodzić będzie mrożenie cen energii oraz korzystniejszy kurs złotego.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Presja-placowa-i-droga-energia-Ceny-pojda-w-gore-srednio-o-5-7-proc-9063184.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Presja-placowa-i-droga-energia-Ceny-pojda-w-gore-srednio-o-5-7-proc-9063184.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump zamraża stawki celne. USA łagodzą kurs wobec importowanych mebli Prezydent USA Donald Trump odroczył o rok wprowadzenie nowych podwyżek ceł na meble tapicerowane, szafki kuchenne i meble łazienkowe, przesuwając ich wejście w życie na 2027 r. – wynika z komunikatu Białego Domu.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-zamraza-stawki-celne-USA-lagodza-kurs-wobec-importowanych-mebli-9063192.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-zamraza-stawki-celne-USA-lagodza-kurs-wobec-importowanych-mebli-9063192.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marvipol Development wykupił przedterminowo obligacje serii P2022B za łącznie 55,46 mln zł Zarząd Marvipol Development podjął uchwałę o skorzystaniu z opcji przedterminowego wykupu wszystkich niewykupionych dotąd obligacji serii P2022B - poinformowała spółka w komunikacie. Marvipol Development wykupił 55.467 sztuk o łącznej wartości 55,46 mln zł.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marvipol-Development-wykupil-przedterminowo-obligacje-serii-P2022B-za-lacznie-55-46-mln-zl-9063204.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marvipol-Development-wykupil-przedterminowo-obligacje-serii-P2022B-za-lacznie-55-46-mln-zl-9063204.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 10:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Noble Securities obniżyło rekomendację Aillerona do "akumuluj"; cena docelowa w dół do17,3 zł Noble Securities w raporcie z 23 grudnia obniżyło 9-miesięczną cenę docelową akcji Aillerona do 17,3 zł z 24,1 zł wcześniej, obniżając również rekomendację do "akumuluj" z "kupuj".</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-obnizylo-rekomendacje-Aillerona-do-akumuluj-cena-docelowa-w-dol-do17-3-zl-9063253.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-obnizylo-rekomendacje-Aillerona-do-akumuluj-cena-docelowa-w-dol-do17-3-zl-9063253.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skarb Państwa ma zamiar zgłosić kandydaturę Adama Grzebielucha do składu rady nadzorczej Enea Akcjonariusz Enei, Skarb Państwa, ma zamiar zgłosić kandydaturę Adama Grzebielucha do składu rady nadzorczej Enea w związku ze zwołaniem na 8 stycznia 2026 roku NWZ Enea - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skarb-Panstwa-ma-zamiar-zglosic-kandydature-Adama-Grzebielucha-do-skladu-rady-nadzorczej-Enea-9063254.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skarb-Panstwa-ma-zamiar-zglosic-kandydature-Adama-Grzebielucha-do-skladu-rady-nadzorczej-Enea-9063254.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 12:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przychody AC w IV kw. wstępnie wyniosły 42,48 mln zł, mniej rdr o 7,9 proc. Przychody ze sprzedaży spółki AC w IV kwartale 2025 roku wyniosły 42,48 mln zł i są niższe rdr o 7,9 proc. - podała spółka w komunikacie dotyczącym wstępnych danych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-AC-w-IV-kw-wyniosly-42-48-mln-zl-mniej-rdr-o-7-9-proc-wstepne-dane-9063274.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-AC-w-IV-kw-wyniosly-42-48-mln-zl-mniej-rdr-o-7-9-proc-wstepne-dane-9063274.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CCGT w Turku nie będzie w stanie w terminie rozpocząć świadczenia obowiązku mocowego CCGT w Turku nie będzie w stanie w terminie rozpocząć świadczenia obowiązku mocowego - podał ZE PAK w komunikacie. Zgodnie z zawartą umową mocową, jednostka rynku mocy w projekcie powinna rozpocząć świadczenie obowiązku mocowego od stycznia 2026 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/CCGT-w-Turku-nie-bedzie-w-stanie-w-terminie-rozpoczac-swiadczenia-obowiazku-mocowego-ZE-PAK-9063304.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/CCGT-w-Turku-nie-bedzie-w-stanie-w-terminie-rozpoczac-swiadczenia-obowiazku-mocowego-ZE-PAK-9063304.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Enea szacuje, że przychody z rynku mocy wyniosą średniorocznie ok. 307 mln zł Grupa Enea po otrzymaniu ostatecznych wyników aukcji rynku mocy na 2030 rok szacuje, że przychody z rynku mocy wyniosą średniorocznie ok. 307 mln zł, natomiast wszystkie szacowane przychody grupy na 2030 rok z rynku mocy, uwzględniające wcześniej zakontraktowane obowiązki mocowe wyniosą ok. 1.608 mln zł - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enea-szacuje-ze-przychody-z-rynku-mocy-wyniosa-sredniorocznie-ok-307-mln-zl-9063329.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enea-szacuje-ze-przychody-z-rynku-mocy-wyniosa-sredniorocznie-ok-307-mln-zl-9063329.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen najmocniejszy w WIG20 i znów powyżej 100 zł. WIG przebił 120 tys. pkt. pierwszy raz w historii Po znakomitym 2025 r. na warszawskiej giełdzie, nowy rok zaczął się w wyśmienitych nastrojach, przynosząc kolejne rekordy na indeksach oraz zwyżki cen akcji liderów hossy. Pierwsza sesja 2026 r. wyniosła indeks szerokiego rynku WIG po raz pierwszy w historii powyżej 120 tysięcy punktów. Rekord wszech czasów pobił także mWIG40. Z kolei WIG20 był tego dnia najmocniejszym indeksem w Europie. Tymczasem na rynku wciąż nie widać chciwości, co pokazuje najnowszy indeks Bankier.pl.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-najmocniejszy-w-WIG20-i-znow-powyzej-100-zl-WIG-przebil-120-tys-pkt-pierwszy-raz-w-historii-9063415.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-najmocniejszy-w-WIG20-i-znow-powyzej-100-zl-WIG-przebil-120-tys-pkt-pierwszy-raz-w-historii-9063415.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 17:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Goldman Sachs liderem obrotów na rynku akcji GPW w grudniu, na drugim miejscu BOFA Goldman Sachs w grudniu 2025 roku był liderem obrotów na rynku akcji w transakcjach sesyjnych GPW. Na drugim miejscu znalazł się Bank of America Securities - podała GPW na stronie internetowej.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-liderem-obrotow-na-rynku-akcji-GPW-w-grudniu-na-drugim-miejscu-BOFA-9063481.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-liderem-obrotow-na-rynku-akcji-GPW-w-grudniu-na-drugim-miejscu-BOFA-9063481.html</guid>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 22:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WYKRESY TYGODNIA Inflacja pod kontrolą, niskie ceny ropy i rekordy na GPW Ostatni grudniowy tydzień 2025 roku poskutkował publikacją danych o inflacji, informacją BIK-u o liczbie udzielonych przez banki kredytów czy ciekawym finiszem roku na GPW. Zobaczmy to na wykresach.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-pod-kontrola-niskie-ceny-ropy-i-rekordy-na-GPW-9062523.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-pod-kontrola-niskie-ceny-ropy-i-rekordy-na-GPW-9062523.html</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paryż w cenie. Co kryje się za rekordowymi zakupami klanu Arnault? Gdy inni miliarderzy w obawie przed podatkami wyprzedają swój majątek, rodzina Arnault wybiera odmienną strategię. W ciągu roku wydała blisko 200 mln euro na zakup trzech adresów, płacąc najwyższe stawki na paryskim rynku nieruchomości w ostatnich dwunastu miesiącach. Ten krok to nie tylko inwestycja kapitałowa, ale też silny impuls ożywiający rynek luksusowych nieruchomości - podaje "Financial Times".</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paryz-w-cenie-Co-kryje-sie-za-rekordowymi-zakupami-klanu-Arnault-9061465.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paryz-w-cenie-Co-kryje-sie-za-rekordowymi-zakupami-klanu-Arnault-9061465.html</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

