<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 12:06:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>PSL kończy "zabawę w ciuciubabkę" z PiS. „Jeśli są takimi kozakami w internecie..."</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PSL-konczy-zabawe-w-ciuciubabke-z-PiS-Jesli-sa-takimi-kozakami-w-internecie-9067739.html</link>
      <description>Politycy PSL proponują politykom PiS debatę o rolnictwie. Jeśli są takimi kozakami w internecie, to niech podejmą rękawice i staną do prawdziwej debaty o przyszłości rolnictwa – powiedział PAP zastępca szefa KPRM Jakub Stefaniak (PSL).</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PSL-konczy-zabawe-w-ciuciubabke-z-PiS-Jesli-sa-takimi-kozakami-w-internecie-9067739.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wysokie ryzyko porwań i zamachów. MSZ: Nie podróżujcie do Syrii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wysokie-ryzyko-porwan-i-zamachow-MSZ-Nie-podrozujcie-do-Syrii-9067719.html</link>
      <description>MSZ odradza wszelkie podróże do Syrii ze względu na utrzymującą się niestabilną sytuację bezpieczeństwa. We wtorek resort dyplomacji przypomniał, że ryzyko wybuchu walk, ataków terrorystycznych i przestępczości – w tym porwań dla okupu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wysokie-ryzyko-porwan-i-zamachow-MSZ-Nie-podrozujcie-do-Syrii-9067719.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Komunistyczna Partia Polski zdelegalizowana po 23 latach. Sąd wykonał wyrok TK</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komunistyczna-Partia-Polski-zdelegalizowana-po-23-latach-Sad-wykonal-wyrok-TK-9067772.html</link>
      <description>Sąd w grudniu zeszłego roku wykreślił z ewidencji partii politycznych Komunistyczną Partię Polski, a jako podstawę decyzji podano wyrok Trybunału Konstytucyjnego z 3 grudnia ub.r. - poinformowała PAP rzeczniczka prasowa Sądu Okręgowego w Warszawie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komunistyczna-Partia-Polski-zdelegalizowana-po-23-latach-Sad-wykonal-wyrok-TK-9067772.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paramount idzie do sądu przeciwko Warner Bros. Discovery. Żąda ujawnienia kulis umowy z Netflixem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paramount-idzie-do-sadu-przeciwko-Warner-Bros-Discovery-Zada-ujawnienia-kulis-umowy-z-Netflixem-9067784.html</link>
      <description>Koncern Paramount Skydance poprosił sąd, by zmusił Warner Bros. Discovery do ujawnienia szczegółów dotyczących procesu sprzedaży spółki i umowy o przejęciu jej przez Netflixa. Szef koncernu David Ellison poinformował też, że zamierza nominować...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paramount-idzie-do-sadu-przeciwko-Warner-Bros-Discovery-Zada-ujawnienia-kulis-umowy-z-Netflixem-9067784.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cztery tankowce zaatakowane dronami na Morzu Czarnym. Czekały na ropę przy terminalu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cztery-tankowce-zaatakowane-dronami-na-Morzu-Czarnym-Czekaly-na-rope-przy-terminalu-9067593.html</link>
      <description>Cztery tankowce zostały zaatakowane w pobliżu terminalu przeładunkowego na Morzu Czarnym, należącego do Konsorcjum Rurociągów Kaspijskich (CPC - Caspian Pipeline Consortium) - przekazała we wtorek agencja Bloomberga, powołując się na osobę...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cztery-tankowce-zaatakowane-dronami-na-Morzu-Czarnym-Czekaly-na-rope-przy-terminalu-9067593.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Presja Trumpa na szefa Fed zagraża światowej gospodarce. "Przegrzeje" gospodarkę?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Presja-Trumpa-na-szefa-Fed-zagraza-swiatowej-gospodarce-Przegrzeje-gospodarke-9067783.html</link>
      <description>Zarzuty prokuratury federalnej USA wobec szefa Fed Jerome'a Powella są postrzegane jako presja administracji Donalda Trumpa na amerykański bank centralny; jeśli Fed ugnie się, obniży stopy procentowe, a inflacja wzrośnie, to ucierpi też reszta...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Presja-Trumpa-na-szefa-Fed-zagraza-swiatowej-gospodarce-Przegrzeje-gospodarke-9067783.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szpital Rydygiera w Krakowie wybuduje schron. Inwestycja za ponad 100 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szpital-Rydygiera-w-Krakowie-wybuduje-schron-Inwestycja-za-ponad-100-mln-zl-9067802.html</link>
      <description>Szpital Specjalistyczny im. Ludwika Rydygiera w Krakowie przymierza się do budowy schronu, który służyłby przede wszystkim pacjentom w razie wojny. Zdaniem prezesa lecznicy Artura Asztabskiego prace mogłyby rozpocząć się w 2027 r. i potrwać...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szpital-Rydygiera-w-Krakowie-wybuduje-schron-Inwestycja-za-ponad-100-mln-zl-9067802.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bundeswehra na Grenlandii? Niemcy biorą groźby Trumpa na poważnie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bundeswehra-na-Grenlandii-Niemcy-biora-grozby-Trumpa-na-powaznie-9067709.html</link>
      <description>62 proc. Niemców popiera udział Bundeswehry w obronie Grenlandii wraz z sojusznikami w razie zbrojnej interwencji USA; 32 proc. jest temu przeciwna - wynika z sondażu instytutu Forsa. Jednocześnie Związek Rezerwistów Bundeswehry domaga się stałej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bundeswehra-na-Grenlandii-Niemcy-biora-grozby-Trumpa-na-powaznie-9067709.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska 2050 zawiadamia ABW w sprawie wyborów. Oddano 26 tysięcy nieuprawnionych głosów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-2050-zawiadamia-ABW-w-sprawie-wyborow-Oddano-26-tysiecy-nieuprawnionych-glosow-9067805.html</link>
      <description>Skarbnik Polski 2050 Łukasz Osmalak poinformował we wtorek PAP, że partia zwróci się do Agencji Bezpieczeństwa Wewnętrznego w sprawie unieważnionej drugiej tury poniedziałkowych wyborów na przewodniczącego ugrupowania. Jesteśmy przekonani...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-2050-zawiadamia-ABW-w-sprawie-wyborow-Oddano-26-tysiecy-nieuprawnionych-glosow-9067805.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Były prezydent Korei Płd. oskarżony o zamach na ustrój. Grozi mu kara śmierci</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-prezydent-Korei-Pld-oskarzony-o-zamach-na-ustroj-Grozi-mu-kara-smierci-9067770.html</link>
      <description>Zespół specjalnego prokuratora zażądał we wtorek kary śmierci dla byłego prezydenta Korei Płd. Jun Suk Jeola za próbę wprowadzenia stanu wojennego w grudniu 2024 r. i przejęcia kontroli nad władzą sądowniczą i ustawodawczą – podała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-prezydent-Korei-Pld-oskarzony-o-zamach-na-ustroj-Grozi-mu-kara-smierci-9067770.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Poseł Matecki zeznawał w procesie dyrektorów Lasów Państwowych: Nie pamiętam, co zrobiłem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Posel-Matecki-zeznawal-w-procesie-dyrektorow-Lasow-Panstwowych-Nie-pamietam-co-zrobilem-9067771.html</link>
      <description>Poseł PiS Dariusz Matecki jako świadek przez cztery godziny składał we wtorek wyjaśnienia w Sądzie Rejonowym Szczecin-Centrum ws. swojego zatrudnienia w Lasach Państwowych. Oskarżonymi o przekroczenie uprawnień i niedopełnienie obowiązków...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Posel-Matecki-zeznawal-w-procesie-dyrektorow-Lasow-Panstwowych-Nie-pamietam-co-zrobilem-9067771.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przychody Jeronimo Martins w IV kw. wyniosły 9,46 mld euro, wzrosły o 8,7 proc. rdr</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-Jeronimo-Martins-w-IV-kw-wyniosly-9-46-mld-euro-wzrosly-o-8-7-proc-rdr-9067854.html</link>
      <description>Przychody grupy Jeronimo Martins, właściciela m.in. sklepów Biedronka, w IV kwartale 2025 roku wyniosły 9,46 mld euro, czyli wzrosły o 8,7 proc. rdr - poinformowała spółka we wstępnych danych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-Jeronimo-Martins-w-IV-kw-wyniosly-9-46-mld-euro-wzrosly-o-8-7-proc-rdr-9067854.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>170 tys. zł "na rękę" za odejście. Ruszyły zapisy na odprawy w Polskiej Grupie Górniczej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/170-tys-zl-na-reke-za-odejscie-Ruszyly-zapisy-na-odprawy-w-Polskiej-Grupie-Gorniczej-9067809.html</link>
      <description>Polska Grupa Górnicza zbiera zgłoszenia od pracowników zainteresowanych skorzystaniem z jednorazowych odpraw pieniężnych (JOP), urlopów górniczych i przeróbkarskich, przewidzianych znowelizowaną ustawą górniczą.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/170-tys-zl-na-reke-za-odejscie-Ruszyly-zapisy-na-odprawy-w-Polskiej-Grupie-Gorniczej-9067809.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Duński gigant wywłaszczony przez Putina. Rockwool traci aktywa w Rosji warte blisko pół miliarda euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dunski-gigant-wywlaszczony-przez-Putina-Rockwool-traci-aktywa-w-Rosji-warte-blisko-pol-miliarda-euro-9067853.html</link>
      <description>Duński koncern Rockwool poinformował we wtorek, że decyzją Władimira Putina utracił kontrolę nad czterema fabrykami w Rosji. Firma zajmuje się produkcją materiałów izolacyjnych. Rockwool był wcześniej krytykowany za kontynuowanie działalności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dunski-gigant-wywlaszczony-przez-Putina-Rockwool-traci-aktywa-w-Rosji-warte-blisko-pol-miliarda-euro-9067853.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 19:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska strategicznym dostawcą gazu? Oferuje Słowacji dostęp do terminali LNG</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-strategicznym-dostawca-gazu-Oferuje-Slowacji-dostep-do-terminali-LNG-9067855.html</link>
      <description>Interkonektor łączący systemy przesyłowe gazu Polski i Słowacji ma roczną przepustowość 4,7 mld m. sześc., co zapewnia Polsce potencjał strategicznego dostawcy tego paliwa dla krajów Europy Środkowo-Wschodniej - poinformował we wtorek polski...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-strategicznym-dostawca-gazu-Oferuje-Slowacji-dostep-do-terminali-LNG-9067855.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zmasowany atak Rosji na Ukrainę. Wśród zniszczeń polski konsulat w Odessie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmasowany-atak-Rosji-na-Ukraine-Wsrod-zniszczen-polski-konsulat-w-Odessie-9067646.html</link>
      <description>W wyniku nocnego bombardowania uszkodzony został budynek polskiego konsulatu w Odessie - poinformował we wtorek rzecznik MSZ Maciej Wewiór. Podkreślił, że żaden z pracowników konsulatu nie odniósł obrażeń, a placówka nadal działa.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmasowany-atak-Rosji-na-Ukraine-Wsrod-zniszczen-polski-konsulat-w-Odessie-9067646.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Clintonowie odmawiają zeznań ws. Epsteina. „Polityczna zemsta na zlecenie Trumpa”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Clintonowie-odmawiaja-zeznan-ws-Epsteina-Polityczna-zemsta-na-zlecenie-Trumpa-9067849.html</link>
      <description>Bill i Hillary Clintonowie odmówili we wtorek złożenia zeznań przed komisją ds. nadzoru amerykańskiej Izby Reprezentantów w ramach śledztwa w sprawie przestępcy seksualnego Jeffreya Epsteina. Szef komisji James Comer zapowiedział wniosek o postawienie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Clintonowie-odmawiaja-zeznan-ws-Epsteina-Polityczna-zemsta-na-zlecenie-Trumpa-9067849.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KE uderza w Huawei jako dostawcę 5G. "Niewiele państw usunęło chiński sprzęt"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-uderza-w-Huawei-jako-dostawce-5G-Niewiele-panstw-usunelo-chinski-sprzet-9067866.html</link>
      <description>Pomimo wezwania do rezygnacji z usług chińskiego koncernu Huawei jako dostawcy sieci 5G, niewiele krajów UE podjęło właściwe działania - oświadczył we wtorek rzecznik Komisji Europejskiej Thomas Regnier. Teraz ważą się losy wprowadzenia w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-uderza-w-Huawei-jako-dostawce-5G-Niewiele-panstw-usunelo-chinski-sprzet-9067866.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nieudane głosowanie w Kijowie. Denys Szmyhal bez teki ministra energetyki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nieudane-glosowanie-w-Kijowie-Denys-Szmyhal-bez-teki-ministra-energetyki-9067736.html</link>
      <description>Rada Najwyższa (parlament) Ukrainy, która we wtorek poparła dymisję ministra obrony Denysa Szmyhala, w tym samym dniu nie zdołała zatwierdzić go na stanowisko pierwszego wicepremiera, ministra energetyki.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nieudane-glosowanie-w-Kijowie-Denys-Szmyhal-bez-teki-ministra-energetyki-9067736.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Potężny atak na energetykę Polski. Gawkowski: Rosyjski sabotaż miał doprowadzić do blackoutu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potezny-atak-na-energetyke-Polski-Gawkowski-Rosyjski-sabotaz-mial-doprowadzic-do-blackoutu-9067847.html</link>
      <description>Wszystko wskazuje na to, że grudniowe nieudane ataki na infrastrukturę energetyczną to rosyjski sabotaż, który miał zdestabilizować sytuację w Polsce - przekazał we wtorek wicepremier i minister cyfryzacji Krzysztof Gawkowski. Dodał, że celem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potezny-atak-na-energetyke-Polski-Gawkowski-Rosyjski-sabotaz-mial-doprowadzic-do-blackoutu-9067847.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska energia najdroższa w Unii, a ceny wciąż będą rosły. Przemysł domaga się powrotu obliga giełdowego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-energia-najdrozsza-w-Unii-a-ceny-wciaz-beda-rosly-Przemysl-domaga-sie-powrotu-obliga-gieldowego-9067831.html</link>
      <description>Ceny energii elektrycznej będą rosły mimo zwiększającego się udziału OZE w produkcji, o ile nie zmieni się unijny mechanizm wyceny energii elektrycznej - ocenili przedstawiciele przemysłu energochłonnego. Przemysł domaga się więc m.in. pozostawienia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-energia-najdrozsza-w-Unii-a-ceny-wciaz-beda-rosly-Przemysl-domaga-sie-powrotu-obliga-gieldowego-9067831.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>20 ton ziemniaków przed francuskim parlamentem. Rolnicy protestują przeciwko umowie z Mercosurem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/20-ton-ziemniakow-przed-francuskim-parlamentem-Rolnicy-protestuja-przeciwko-umowie-z-Mercosurem-9067810.html</link>
      <description>Protestujący w Paryżu rolnicy rozsypali we wtorek około 20 ton ziemniaków na moście, który prowadzi z Placu Zgody do gmachu niższej izby parlamentu, Zgromadzenia Narodowego. Miało to pokazać rosnące koszty przechowywania i sprzedaży, wyższe...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/20-ton-ziemniakow-przed-francuskim-parlamentem-Rolnicy-protestuja-przeciwko-umowie-z-Mercosurem-9067810.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec naftowego przestoju w Wenezueli. Prawie 4 mln baryłek ropy w drodze</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-naftowego-przestoju-w-Wenezueli-Prawie-4-mln-barylek-ropy-w-drodze-9067825.html</link>
      <description>Państwowy koncern naftowy Wenezueli zaczął ponownie uruchamiać niektóre szyby naftowe i wznowiono eksport ropy z tego kraju – podała we wtorek agencja Reutera, powołując się na trzy źródła zbliżone do tej branży.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-naftowego-przestoju-w-Wenezueli-Prawie-4-mln-barylek-ropy-w-drodze-9067825.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 20:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Musk chwali weto Nawrockiego do ustawy cyfrowej. Gawkowski odpowiada: To nie zwycięstwo, a hańba</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-chwali-weto-Naroskiego-do-ustawy-cyfrowej-Gawkowski-odpowiada-To-nie-zwyciestwo-a-hanba-9067879.html</link>
      <description>Weto to nie zwycięstwo, a hańba - napisał w serwisie X wicepremier i minister cyfryzacji Krzysztof Gawkowski w odpowiedzi na wpis Elona Muska "Bravo!", odnoszący się do zawetowania tzw. ustawy cyfrowej przez prezydenta Karola Nawrockiego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-chwali-weto-Naroskiego-do-ustawy-cyfrowej-Gawkowski-odpowiada-To-nie-zwyciestwo-a-hanba-9067879.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dramatyczna sytuacja w JSW. Balczun: Płynność JSW kończy się w lutym. 3 mld potrzebne na już</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dramatyczna-sytuacja-w-JSW-Balczun-Plynnosc-JSW-konczy-sie-za-kilka-tygodni-3-mld-potrzebne-na-juz-9067884.html</link>
      <description>JSW znalazła się w jednym z najtrudniejszych momentów w historii, a jej płynność finansowa może skończyć się na przełomie stycznia i lutego – powiedział we wtorek minister aktywów państwowych Wojciech Balczun .</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dramatyczna-sytuacja-w-JSW-Balczun-Plynnosc-JSW-konczy-sie-za-kilka-tygodni-3-mld-potrzebne-na-juz-9067884.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Z dietą pan Ziobro się pożegna”. Marszałek Sejmu sprawdzi, czy można wstrzymać wypłaty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-dieta-pan-Ziobro-sie-pozegna-Marszalek-Sejmu-sprawdzi-czy-mozna-wstrzymac-wyplaty-9067881.html</link>
      <description>Po powrocie z wizyty w Berlinie zapytam Biuro Legislacyjne Sejmu, czy jest wykładnia ws. wynagrodzenia posła Zbigniewa Ziobry, który uzyskał azyl na Węgrzech – poinformował marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty. Jeśli będzie opinia, że jest...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-dieta-pan-Ziobro-sie-pozegna-Marszalek-Sejmu-sprawdzi-czy-mozna-wstrzymac-wyplaty-9067881.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prokuratura poprawia błędy formalne. Nowy wniosek o hipotekę na domu Ziobry</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prokuratura-poprawia-bledy-formalne-Nowy-wniosek-o-hipoteke-na-domu-Ziobry-9067869.html</link>
      <description>Do sądu trafił zmodyfikowany wniosek ws. obciążenia przymusową hipoteką nieruchomości Zbigniewa Ziobry. Jednoznacznie wskazano w nim zakres, kwoty oraz wierzycieli – poinformował rzecznik Prokuratury Krajowej Przemysław Nowak. Poprzednie dwa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prokuratura-poprawia-bledy-formalne-Nowy-wniosek-o-hipoteke-na-domu-Ziobry-9067869.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pobyt "na garnuszku Orbana" ma swój termin? Europejska wojna nerwów po azylu Ziobry</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pobyt-na-garnuszku-Orbana-ma-swoj-termin-Europejska-wojna-nerwow-po-azylu-Ziobry-9067815.html</link>
      <description>Były szef MS Zbigniew Ziobro, który otrzymał azyl na Węgrzech, zapowiedział we wtorek, że nie złoży mandatu poselskiego i dalej będzie walczył z rządem Donalda Tuska. Rzecznik rządu Adam Szłapka podkreślił, że Ziobro stanie przed wymiarem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pobyt-na-garnuszku-Orbana-ma-swoj-termin-Europejska-wojna-nerwow-po-azylu-Ziobry-9067815.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CPAC na ratunek Orbanowi? Konferencja tuż przed kluczowymi wyborami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/CPAC-na-ratunek-Orbanowi-Konferencja-tuz-przed-kluczowymi-wyborami-9067897.html</link>
      <description>Konferencja środowisk narodowo-konserwatywnych CPAC (Conservative Political Action Conference) odbędzie się na Węgrzech 21 marca - zapowiedział we wtorek Miklos Szantho, szef Centrum Praw Podstawowych. Wcześniej tego dnia węgierski prezydent Tamas...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/CPAC-na-ratunek-Orbanowi-Konferencja-tuz-przed-kluczowymi-wyborami-9067897.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 21:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czarzasty: Spotkanie szefów parlamentów państw Trójkąta Weimarskiego odbędzie się w Polsce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarzasty-Spotkanie-szefow-parlamentow-panstw-Trojkata-Weimarskiego-odbedzie-sie-w-Polsce-9067904.html</link>
      <description>Z okazji 35-lecia Trójkąta Weimarskiego w Polsce odbędzie się spotkanie szefów parlamentów Niemiec, Francji i Polski – zapowiedział marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty podczas wizyty w Berlinie. Dodał, że w najbliższym czasie uda się...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarzasty-Spotkanie-szefow-parlamentow-panstw-Trojkata-Weimarskiego-odbedzie-sie-w-Polsce-9067904.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa Atal w przychodach 2025 roku uzna 2065 lokali przekazanych netto nabywcom</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Atal-w-przychodach-2025-roku-uzna-2065-lokali-przekazanych-netto-nabywcom-9067911.html</link>
      <description>Grupa Atal w przychodach 2025 roku uzna łącznie 2065 lokali mieszkalnych i usługowych przekazanych netto w tym okresie nabywcom - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Atal-w-przychodach-2025-roku-uzna-2065-lokali-przekazanych-netto-nabywcom-9067911.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 22:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giełdy w USA w dół, rozczarowały wyniki kwartalne JP Morgan</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldy-w-USA-w-dol-rozczarowaly-wyniki-kwartalne-JP-Morgan-9067916.html</link>
      <description>Wtorkowa sesja na Wall Street zakończyła się niewielkimi spadkami głównych indeksów. Sezon publikacji raportów kwartalnych otworzył JP Morgan, który rozczarował inwestorów wynikami poniżej oczekiwań rynku.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldy-w-USA-w-dol-rozczarowaly-wyniki-kwartalne-JP-Morgan-9067916.html</guid>
      <pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Venture FIZ sprzedał w ABB 45 tys. akcji Creepy Jar po 620 zł za sztukę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Venture-FIZ-sprzedal-w-ABB-45-tys-akcji-Creepy-Jar-po-620-zl-za-sztuke-9067920.html</link>
      <description>Venture FIZ w efekcie przeprowadzonego we wtorek po sesji procesu przyspieszonej budowy księgi popytu sprzedał inwestorom łącznie 45.000 akcji Creepy Jar, stanowiących około 6,43 proc. kapitału zakładowego spółki, po 620 zł za sztukę - poinformowała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Venture-FIZ-sprzedal-w-ABB-45-tys-akcji-Creepy-Jar-po-620-zl-za-sztuke-9067920.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 00:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>W Krzywym Rogu po ataku rosyjskich dronów 45 tys.mieszkańców bez prądu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Krzywym-Rogu-po-ataku-rosyjskich-dronow-45-tys-mieszkancow-bez-pradu-9067921.html</link>
      <description>W wyniku zmasowanego ataku dronów na Krzywy Róg ponad 45 tysięcy abonentów zostało pozbawionych prądu, a ponad 700 domów – ogrzewania, poinformował w Telegramie przewodniczący rady obrony miasta Ołeksandr Wiłkuł.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Krzywym-Rogu-po-ataku-rosyjskich-dronow-45-tys-mieszkancow-bez-pradu-9067921.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 01:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wojna o ambasadorów: Będzie spotkanie na szczycie Nawrocki-Sikorski?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-o-ambasadorow-Bedzie-spotkanie-na-szczycie-Nawrocki-Sikorski-9067928.html</link>
      <description>Szef prezydenckiego Biura Polityki Zagranicznej Marcin Przydacz powiedział dla środowego wydania „Dziennika Gazety Prawnej”, że po powrocie z wizyty w Londynie prezydent Karol Nawrocki zaproponuje wicepremierowi, szefowi MSZ Radosławowi Sikorskiemu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-o-ambasadorow-Bedzie-spotkanie-na-szczycie-Nawrocki-Sikorski-9067928.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 04:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OKI tańsze niż pierwotna propozycja rządu. Państwo straci „tylko” 1 mld zł zamiast 4,3 mld</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/OKI-tansze-niz-pierwotna-propozycja-rzadu-Panstwo-straci-tylko-1-mld-zl-zamiast-4-5-mld-9067798.html</link>
      <description>Wprowadzenie Osobistych Kont Inwestycyjnych (OKI) to kolejna próba zmierzenia się rządu z jedną z flagowych obietnic wyborczych, jaką było zniesienie podatku Belki dla oszczędności i inwestycji do kwoty 100 tys. zł. Okazuje się, że obecnie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/OKI-tansze-niz-pierwotna-propozycja-rzadu-Panstwo-straci-tylko-1-mld-zl-zamiast-4-5-mld-9067798.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nauczyciel ma w Polsce średnio 48 lat. „To widać w pokojach nauczycielskich”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Braki-kadrowe-w-szkolach-Starsi-nauczyciele-odchodza-a-mlodzi-nie-chca-takiej-pracy-9067710.html</link>
      <description>Zamiast nauczyciela - emeryt na pół etatu albo wakat. Polskie szkoły coraz częściej muszą łatać kadrowe dziury, by zapewnić uczniom podstawowe zajęcia. Sytuacja wkrótce może być jeszcze trudniejsza, ponieważ średnia wieku nauczycieli to...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Braki-kadrowe-w-szkolach-Starsi-nauczyciele-odchodza-a-mlodzi-nie-chca-takiej-pracy-9067710.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prawdopodobnie najłatwiejsze 150 zł w promocji bankowej. W sumie 450 zł za nowe konto od Pekao, a do tego 5% na oszczędności</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/3-promocje-w-1-Sprawdz-jak-odebrac-stowke-za-samo-zalozenie-konta-a-w-sumie-450-zl-od-Banku-Pekao-9067608.html</link>
      <description>Ruszyła kolejna edycja promocji Konta Przekorzystnego, w której nowi klienci mogą otrzymać do 450 zł za proste aktywności – w tym 100 zł za samo otwarcie rachunku. To jednak nie wszystko – łącząc oferty, można zyskać podwyższone oprocentowanie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/3-promocje-w-1-Sprawdz-jak-odebrac-stowke-za-samo-zalozenie-konta-a-w-sumie-450-zl-od-Banku-Pekao-9067608.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowy rok, nowe mieszkanie na wynajem? Sprawdzamy ceny czynszów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ofertowe-wynajmu-mieszkan-styczen-2026-Raport-Bankier-pl-9067483.html</link>
      <description>Zakończony przed dwoma tygodniami 2025 r. był jednym z najstabilniejszym pod względem cen ofertowych najmu. Potwierdziły to grudniowe dane Otodom Analytics. W największych polskich miastach przeciętne czynsze były niższe lub niemal identyczne...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ofertowe-wynajmu-mieszkan-styczen-2026-Raport-Bankier-pl-9067483.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Bez stabilizacji cen energii grozi nam debata o polexicie". Arak ostrzega rząd</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Transformacja-pod-lupa-Arak-ESG-to-czesto-zbytnie-dokrecanie-sruby-przemyslowi-9067476.html</link>
      <description>Transformacja pod lupą: jak zrównoważony rozwój zmienia gospodarkę i sektor bankowy? Oto głos ekonomistów banków. Dzisiaj część druga naszego cyklu i rozmowa z Piotrem Arakiem, głównym ekonomistą VeloBanku.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Transformacja-pod-lupa-Arak-ESG-to-czesto-zbytnie-dokrecanie-sruby-przemyslowi-9067476.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Jest ryzyko załamania na Wall Street”. AgioFunds TFI o perspektywach akcji i obligacji w 2026 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-ryzyko-zalamania-na-Wall-Street-AgioFunds-TFI-o-perspektywach-akcji-i-obligacji-w-2026-roku-9067076.html</link>
      <description>Polska ma szansę pozostać najszybciej rosnącą dużą gospodarką w Europie, a kapitał zagraniczny w końcu traktuje nasz kraj na równi z rynkami zachodni. To zdaniem zarządzających AgioFunds TFI tworzy dobre fundamenty pod dalszą hossę na GPW...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-ryzyko-zalamania-na-Wall-Street-AgioFunds-TFI-o-perspektywach-akcji-i-obligacji-w-2026-roku-9067076.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Włoska plaga w ubezpieczeniach OC. Polak płaci składki, a auto jeździ po Neapolu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Proceder-wloski-w-OC-mechanizm-dzialania-i-ryzyko-dla-rynku-ubezpieczeniowego-9067029.html</link>
      <description>Polski rynek ubezpieczeń mierzy się z różnymi problemami, ale takim, o którym niewiele się mówi, jest tzw. proceder włoski. Zjawisko dotyczy obowiązkowego OC pojazdów mechanicznych i stwarza ryzyko nie tylko dla ubezpieczycieli, ale także polskich...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Proceder-wloski-w-OC-mechanizm-dzialania-i-ryzyko-dla-rynku-ubezpieczeniowego-9067029.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prognoza walutowa na 2026 rok. Największy niedowiarek stał się fanem złotego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prognoza-walutowa-na-2026-rok-Najwiekszy-niedowiarek-stal-sie-fanem-zlotego-9066023.html</link>
      <description>Największy złotowy niedowiarek dokonał „nawrócenia” i stał się największym fanem polskiej waluty. Owym „niewiernym bankiem” jest sam JP Morgan Chase.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prognoza-walutowa-na-2026-rok-Najwiekszy-niedowiarek-stal-sie-fanem-zlotego-9066023.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ONZ apeluje o finansowe wsparcie dla Ukrainy. "Za nami najtragiczniejszy rok dla cywilów od początku inwazji"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/ONZ-apeluje-o-finansowe-wsparcie-dla-Ukrainy-Za-nami-najtragiczniejszy-rok-dla-cywilow-od-poczatku-inwazji-9067949.html</link>
      <description>W obliczu nasilających się rosyjskich ataków ONZ ogłosiła we wtorek apel o wsparcie humanitarne dla Ukrainy w wysokości 2,3 mld dolarów na 2026 rok. Fundusze te mają pomóc ponad 4 mln najbardziej potrzebujących osób.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/ONZ-apeluje-o-finansowe-wsparcie-dla-Ukrainy-Za-nami-najtragiczniejszy-rok-dla-cywilow-od-poczatku-inwazji-9067949.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fundusze detaliczne pozyskały w grudniu 4,5 mld zł, a w całym roku ponad 48 mld zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-detaliczne-pozyskaly-w-grudniu-4-5-mld-zl-a-w-calym-roku-ponad-48-mld-zl-9067958.html</link>
      <description>W grudniu detaliczne fundusze inwestycyjne pozyskały 4,5 mld zł netto, a roczny bilans sprzedaży przekroczył 48 mld zł, pobijając rekord z 2024 roku - podały w raporcie Analizy.pl.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-detaliczne-pozyskaly-w-grudniu-4-5-mld-zl-a-w-calym-roku-ponad-48-mld-zl-9067958.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 06:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Warszawa zmienia limity na alkohol. Mniej zezwoleń dla sklepów, więcej dla gastronomii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-zmienia-limity-na-alkohol-Mniej-zezwolen-dla-sklepow-wiecej-dla-gastronomii-9067946.html</link>
      <description>Na czwartkowej sesji radni zajmą się projektem uchwały w sprawie wystąpienia do rad dzielnic o wyrażenie opinii w sprawie ustalenia maksymalnej liczby zezwoleń na sprzedaż napojów alkoholowych na terenie Warszawy. W projekcie jest propozycja zmniejszenia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-zmienia-limity-na-alkohol-Mniej-zezwolen-dla-sklepow-wiecej-dla-gastronomii-9067946.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Galant: Izrael powinien „niewidzialną ręką” kierować sprawami w Iranie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Galant-Izrael-powinien-niewidzialna-reka-kierowac-sprawami-w-Iranie-9067970.html</link>
      <description>Były minister obrony Izraela Joaw Galant oświadczył we wtorek, że Izrael powinien „niewidzialną ręką” wpływać na wydarzenia w Iranie. Już podczas wojny w czerwcu ub.r. Izrael oddziaływał na Irańczyków za pomocą operacji informacyjnych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Galant-Izrael-powinien-niewidzialna-reka-kierowac-sprawami-w-Iranie-9067970.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Co się dzieje z francuską armią? Ekspert: Ma teraz jedynie ok. 200 czołgów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-sie-dzieje-z-francuska-armia-Ekspert-Ma-teraz-jedynie-ok-200-czolgow-9067971.html</link>
      <description>Siły Zbrojne Francji nie są w pełni dostosowane do prowadzenia długotrwałych działań zbrojnych we wschodniej Europie – wynika z najnowszego raportu Ośrodka Studiów Wschodnich. Jacek Tarociński z OSW wyjaśnił w rozmowie z PAP, że wynika...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-sie-dzieje-z-francuska-armia-Ekspert-Ma-teraz-jedynie-ok-200-czolgow-9067971.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zarzuty dla aktywistki z granicy. Miała zorganizować przerzut 15 osób do Niemiec</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzuty-dla-aktywistki-z-granicy-Miala-zorganizowac-przerzut-15-osob-do-Niemiec-9067973.html</link>
      <description>Zarzut organizacji w 2022 roku, co najmniej piętnastu osobom, nielegalnego przekroczenia granicy z Polski do Niemiec postawiła prokuratura obywatelce Polski zaangażowanej w pomoc cudzoziemcom na granicy polsko-białoruskiej - poinformował w środę...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzuty-dla-aktywistki-z-granicy-Miala-zorganizowac-przerzut-15-osob-do-Niemiec-9067973.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Masowe protesty w Portugalii. Pracownicy nie chcą ułatwiać firmom zwolnień</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Masowe-protesty-w-Portugalii-Pracownicy-nie-chca-ulatwiac-firmom-zwolnien-9067922.html</link>
      <description>Kilka tysięcy osób, głównie członków największego portugalskiego związku zawodowego CGTP, wzięło udział we wtorkowej manifestacji w centrum Lizbony przeciwko rządowemu planowi zmiany kodeksu pracy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Masowe-protesty-w-Portugalii-Pracownicy-nie-chca-ulatwiac-firmom-zwolnien-9067922.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gra o Grenlandię. Premier: Chcemy NATO, Danię i UE. Trump: To będzie duży problem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gra-o-Grenlandie-Dania-wzywa-na-pomoc-NATO-ale-rozmawia-z-USA-9067536.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump z lekceważeniem odniósł się we wtorek do deklaracji premiera Grenlandii, który stwierdził, że jeśli musi wybierać między pozostaniem przy Danii i wchłonięciem przez Amerykę, wybiera Danię. Trump odparł, że „to...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gra-o-Grenlandie-Dania-wzywa-na-pomoc-NATO-ale-rozmawia-z-USA-9067536.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie nie zatrzymują się w drodze do rekordów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-nie-zatrzymuja-sie-w-drodze-do-rekordow-9067979.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie rosną i znów osiągnęły rekordowy poziom - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-nie-zatrzymuja-sie-w-drodze-do-rekordow-9067979.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Platforma Muska wraca do Wenezueli. Rodriguez: Wznawiamy kontakt przez X</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platforma-Muska-wraca-do-Wenezueli-Rodriguez-Wznawiamy-kontakt-przez-X-9067925.html</link>
      <description>Portal społecznościowy X jest ponownie dostępny w Wenezueli po ponad roku blokady przez prezydenta Nicolasa Maduro, który został pojmany przez Stany Zjednoczone , poinformowali we wtorek wieczorem dziennikarze AFP.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platforma-Muska-wraca-do-Wenezueli-Rodriguez-Wznawiamy-kontakt-przez-X-9067925.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ropa tanieje po 4-dniowym rajdzie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-tanieje-po-4-dniowym-rajdzie-9067981.html</link>
      <description>Ropa naftowa tanieje w środę po zaliczeniu 4 poprzednich sesji ze zwyżkami notowań, największymi od ponad 6 miesięcy. Uwaga inwestorów skupia się na polityce USA wobec Iranu - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-tanieje-po-4-dniowym-rajdzie-9067981.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SEG proponuje wprowadzenie waloryzacji limitów w OKI</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/SEG-proponuje-wprowadzenie-waloryzacji-limitow-w-OKI-9067982.html</link>
      <description>Stowarzyszenie Emitentów Giełdowych w opinii do projektu ustawy o OKI proponuje wprowadzenie waloryzacji limitów podatkowych związanych z inwestowaniem w OKI.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/SEG-proponuje-wprowadzenie-waloryzacji-limitow-w-OKI-9067982.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 07:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec taryfy ulgowej. Gigant streamingu podnosi ceny za subskrypcje</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-za-Amazon-Prime-w-Polsce-od-stycznia-2026-9067974.html</link>
      <description>Tego można było się w końcu spodziewać. Po kilku latach obecności w Polsce Amazon po raz pierwszy podnosi ceny za subskrypcję programu Amazon Prime. Skala podwyżek robi wrażenie, ale roczny koszt korzystania z darmowych dostaw i biblioteki wideo...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-za-Amazon-Prime-w-Polsce-od-stycznia-2026-9067974.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Budimex szacuje skonsolidowany zysk netto w IV kw. '25 na 310 mln zł, a przychody na 3 mld zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-szacuje-skons-zysk-netto-w-IV-kw-25-na-310-mln-zl-a-przychody-na-3-mld-zl-9067990.html</link>
      <description>Budimex szacuje skonsolidowany zysk netto w czwartym kwartale 2025 r. na 310 mln zł, co stanowi wzrost o 138 mln zł w porównaniu do analogicznego okresu poprzedniego roku - podała spółka w komunikacie. Szacunkowe przychody wyniosły 3 mld zł, a...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-szacuje-skons-zysk-netto-w-IV-kw-25-na-310-mln-zl-a-przychody-na-3-mld-zl-9067990.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Warszawski "Staszic" i dwa technika na szczycie. Ranking Perspektywy 2026</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawski-Staszic-i-dwa-technika-na-szczycie-Ranking-Perspektywy-2026-9067933.html</link>
      <description>XIV Liceum Ogólnokształcące im. Staszica w Warszawie jest najlepszym liceum w kraju – wynika z Ogólnopolskiego Rankingu Liceów i Techników „Perspektywy 2026”". Wśród techników pierwsze miejsce zajęły ex eaquo: Technikum Łączności nr...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawski-Staszic-i-dwa-technika-na-szczycie-Ranking-Perspektywy-2026-9067933.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szef MAP: Nie ma obecnie dyskusji o połączeniu PKO BP z Pekao</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-obecnie-dyskusji-o-polaczeniu-PKO-BP-z-Pekao-minister-Balczun-9068001.html</link>
      <description>Nie ma obecnie dyskusji o połączeniu PKO BP z Bankiem Pekao - poinformował minister aktywów państwowych Wojciech Balczun.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-obecnie-dyskusji-o-polaczeniu-PKO-BP-z-Pekao-minister-Balczun-9068001.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKO Faktoring celuje w zwiększenie wyniku na działalności biznesowej o 66 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-Faktoring-celuje-w-zwiekszenie-wyniku-na-dzialalnosci-biznesowej-o-66-proc-9068014.html</link>
      <description>PKO Faktoring, spółka wchodząca w skład grupy PKO PB, w strategii do 2027 r. planuje rozwijać się dwa razy szybciej niż rynek faktoringu pod względem wartości sfinansowanych faktur oraz zwiększyć wynik na działalności biznesowej o 66 proc...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-Faktoring-celuje-w-zwiekszenie-wyniku-na-dzialalnosci-biznesowej-o-66-proc-9068014.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska Press znów na sprzedaż. Balczun: Podmioty krajowe i zagraniczne zainteresowane kupnem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podmioty-krajowe-i-zagraniczne-zainteresowane-kupnem-Polska-Press-Balczun-MAP-9068013.html</link>
      <description>Zarówno podmioty krajowe, jak i zagraniczne wyrażają zainteresowanie kupnem należącej do Orlenu spółki Polska Press, ale na razie nie ma decyzji o sprzedaży - poinformował minister aktywów państwowych Wojciech Balczun.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podmioty-krajowe-i-zagraniczne-zainteresowane-kupnem-Polska-Press-Balczun-MAP-9068013.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nastroje nadal dobre mimo wielu punktów zapalnych. Dziś dzień z PPI i RPP</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nastroje-nadal-dobre-mimo-wielu-punktow-zapalnych-Dzis-dzien-z-PPI-i-RPP-9067999.html</link>
      <description>Mimo licznych punktów zapalnych w geopolityce, a także obaw o wysokie wyceny, gdy indeksy giełdowe od Londynu po Tokio i Frankfurt osiągają rekordowe poziomy, inwestorzy wydają się na razie zadowoleni z dalszych wzrostów rynków – wskazują...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nastroje-nadal-dobre-mimo-wielu-punktow-zapalnych-Dzis-dzien-z-PPI-i-RPP-9067999.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>P4 ma umowę kredytu z Bankiem Handlowym na kwotę 450 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/P4-ma-umowe-kredytu-z-Bankiem-Handlowym-na-kwote-450-mln-zl-9068018.html</link>
      <description>P4, spółka należąca do francuskiej grupy Iliad, zawarła z Bankiem Handlowym w Warszawie nową umowę kredytową na kwotę 450 mln zł - podała spółka w komunikacie. Środki wykorzystane zostaną przez Play na częściowe finansowanie zakupów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/P4-ma-umowe-kredytu-z-Bankiem-Handlowym-na-kwote-450-mln-zl-9068018.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Make Iran Great Again". Trump zapewnia Irańczyków: Pomoc jest w drodze</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Make-Iran-Great-Again-Trump-zapewnia-Iranczykow-Pomoc-jest-w-drodze-9067745.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump wezwał we wtorek demonstrantów w Iranie do dalszych antyrządowych protestów i „przejmowania instytucji” oraz zapowiedział, że im pomoże. Trump ogłosił też, że odwołał wszelkie spotkania z przedstawicielami reżimu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Make-Iran-Great-Again-Trump-zapewnia-Iranczykow-Pomoc-jest-w-drodze-9067745.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fundusze rynku pieniężnego zamiast lokat w OKI. Nowa propozycja IZFiA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-rynku-pienieznego-zamiast-lokat-w-OKI-Nowa-propozycja-IZFiA-9068025.html</link>
      <description>IZFiA w opinii do projektu ustawy o OKI podała, że liczy na rozważenie możliwości objęcia projektem także certyfikatów inwestycyjnych niepublicznych funduszy inwestycyjnych zamkniętych oraz usług zarządzania portfelem. IZFiA ocenia, że wejście...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-rynku-pienieznego-zamiast-lokat-w-OKI-Nowa-propozycja-IZFiA-9068025.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent Nawrocki dla BBC: Tylko Trump może powstrzymać Putina</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Nawrocki-dla-BBC-Tylko-Trump-moze-powstrzymac-Putina-9067996.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki oświadczył w wywiadzie udzielonym brytyjskiemu nadawcy publicznemu BBC, że Donald Trump jest jedynym światowym przywódcą zdolnym powstrzymać przywódcę Rosji Władimira Putina przed zagrażaniem Europie - przekazał w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Nawrocki-dla-BBC-Tylko-Trump-moze-powstrzymac-Putina-9067996.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fuzja PZU i Pekao pod znakiem zapytania? Balczun: Nie ma pewności co do tej kadencji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-pewnosci-czy-dojdzie-do-polaczenia-PZU-i-Pekao-w-tej-kadencji-Sejmu-Balczun-9068020.html</link>
      <description>Nie ma pewności, czy dojdzie w obecnej kadencji Sejmu do planowanej restrukturyzacji kapitałowej PZU i Banku Pekao - uważa minister aktywów państwowych Wojciech Balczun. Wskazuje, że jest to bardzo złożony proces wymagający m.in. nowelizacji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-ma-pewnosci-czy-dojdzie-do-polaczenia-PZU-i-Pekao-w-tej-kadencji-Sejmu-Balczun-9068020.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Urzędy pracy bez pieniędzy. Miliardy leżą na koncie, ale nie trafią do bezrobotnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Urzedy-pracy-bez-pieniedzy-Miliardy-leza-na-koncie-ale-nie-trafia-do-bezrobotnych-9067960.html</link>
      <description>Samorządy otrzymały informację, ile dostaną na aktywizację zawodową bezrobotnych w 2026 r. Potwierdziły się obawy o drastycznych cięciach w finansowaniu pomocy - informuje w środę "Dziennik Gazeta Prawna".</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Urzedy-pracy-bez-pieniedzy-Miliardy-leza-na-koncie-ale-nie-trafia-do-bezrobotnych-9067960.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rekordowa nadwyżka Chin: 1,2 biliona dolarów na plusie mimo wojen handlowych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-nadwyzka-Chin-1-2-biliona-dolarow-na-plusie-mimo-wojen-handlowych-9067998.html</link>
      <description>Chiny odnotowały w 2025 r. rekordową nadwyżkę handlową wynoszącą 1,189 biliona dolarów – poinformowały w środę władze w Pekinie. Druga gospodarka świata zwiększyła eksport, przekierowując towary do Azji i Afryki, co zrównoważyło spadek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-nadwyzka-Chin-1-2-biliona-dolarow-na-plusie-mimo-wojen-handlowych-9067998.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawrocki ściskał przestępcę Dragona. SOP: To KPRP zapraszała</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-sciskal-przestepce-Dragona-Sluzba-Ochrony-Panstwa-zabiera-glos-9067941.html</link>
      <description>Służba Ochrony Państwa odcina się od kontrowersyjnego spotkania prezydenta Karola Nawrockiego z kibicami na Jasnej Górze, podczas którego głowa państwa serdecznie uściskała wielokrotnie karanego przestępcę o pseudonimie "Dragon". Jak informuje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-sciskal-przestepce-Dragona-Sluzba-Ochrony-Panstwa-zabiera-glos-9067941.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Starlink oknem na świat dla Iranu? Doniesienia o darmowym internecie mimo blokady</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Starlink-oknem-na-swiat-dla-Iranu-Doniesienia-o-darmowym-internecie-mimo-blokady-9068021.html</link>
      <description>Dostawca internetu satelitarnego Starlink obecnie oferuje bezpłatne usługi w ogarniętym protestami Iranie - przekazała w środę agencja AP za irańskimi aktywistami. Naziemny internet jest w kraju zablokowany siódmy dzień z rzędu - podała ONZ...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Starlink-oknem-na-swiat-dla-Iranu-Doniesienia-o-darmowym-internecie-mimo-blokady-9068021.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szef MSZ: Nie otrzymaliśmy kopii aktu przyznania Ziobrze azylu na Węgrzech</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MSZ-Nie-otrzymalismy-kopii-aktu-przyznania-Ziobrze-azylu-na-Wegrzech-9068043.html</link>
      <description>Strona polska ma informacje od ambasadora Węgier, że dwoje polskich obywateli dostało azyl, ale nie otrzymaliśmy kopii samego aktu jego przyznania - powiedział w środę wicepremier, szef MSZ Radosław Sikorski pytany o przyznanie azylu b. ministrowi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MSZ-Nie-otrzymalismy-kopii-aktu-przyznania-Ziobrze-azylu-na-Wegrzech-9068043.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoty pozostaje „przyklejony” do euro. Dziś poznamy decyzję RPP</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-pozostaje-przyklejony-do-euro-Dzis-poznamy-decyzje-RPP-9068044.html</link>
      <description>Kurs euro „przykleił” się do poziomu 4,21 zł, a dolar amerykański notowany jest w pobliżu 3,60 zł. W środę po południu powinniśmy otrzymać decyzję i komunikat z Rady Polityki Pieniężnej.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-pozostaje-przyklejony-do-euro-Dzis-poznamy-decyzje-RPP-9068044.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny gazu w Europie w dół po 3 dniach zwyżek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-w-dol-po-3-dniach-zwyzek-9068030.html</link>
      <description>Ceny gazu w Europie spadają po 3 dniach zwyżek. Prognozy meteo zmieniły się na razie na łagodniejsze, a dostawy skroplonego gazu ziemnego do Europy rosną - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-w-dol-po-3-dniach-zwyzek-9068030.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Scholz o polityce Niemiec wobec Rosji: Zgodzilibyśmy się na warunki Putina, by uniknąć wojny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scholz-o-polityce-Niemiec-wobec-Rosji-Zgodzilibysmy-sie-na-warunki-Putina-by-uniknac-wojny-9067915.html</link>
      <description>Dziś jestem głęboko przekonany, że prezydent Rosji Władimir Putin zaplanował pełną inwazję przeciwko Ukrainie dwa lata przed 2022 rokiem i niewiele mogło go odwieść od tego pomysłu - powiedział we wtorek były kanclerz Niemiec Olaf Scholz...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scholz-o-polityce-Niemiec-wobec-Rosji-Zgodzilibysmy-sie-na-warunki-Putina-by-uniknac-wojny-9067915.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zielone światło dla poszukiwań na Wołyniu. Są zgody na prace w 2026 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zielone-swiatlo-dla-poszukiwan-na-Wolyniu-Sa-zgody-na-prace-w-2026-roku-9067910.html</link>
      <description>Polska i Ukraina mogą ze wzajemną korzyścią czerpać ze swoich doświadczeń – poinformowali PAP we wtorek w Kijowie przewodnicząca Polsko-Ukraińskiej Grupy Parlamentarnej Katarzyna Królak oraz członek tej grupy Maciej Tomczykiewicz (KO).</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zielone-swiatlo-dla-poszukiwan-na-Wolyniu-Sa-zgody-na-prace-w-2026-roku-9067910.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kandydatki na szefową Polski 2050 w kontrze swojej partii: I tura jest wiążąca</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kandydatki-na-szefowa-Polski-2050-w-kontrze-swojej-partii-I-tura-jest-wiazaca-9067889.html</link>
      <description>Obecnie nie widzę podstaw do powtórzenia I tury wyborów na szefa Polski 2050 - oceniła kandydatka na przewodniczącą partii Paulina Hennig-Kloska. Również druga kandydatka, Katarzyna Pełczyńska -Nałęcz uważa, że stan prawny w partii jest...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kandydatki-na-szefowa-Polski-2050-w-kontrze-swojej-partii-I-tura-jest-wiazaca-9067889.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ziobro "ucieka przed systemem, który sam stworzył. Azyl to decyzja groteskowa"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziobro-ucieka-przed-systemem-ktory-sam-stworzyl-Azyl-to-decyzja-groteskowa-9067918.html</link>
      <description>Decyzja Węgier o przyznaniu azylu byłemu polskiemu ministrowi sprawiedliwości Zbigniewowi Ziobrze jest groteskowa, gdyż to on zbudował system sądowniczy, któremu teraz zarzuca brak niezawisłości – pisze komentator niemieckiego dziennika „Frankfurter...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziobro-ucieka-przed-systemem-ktory-sam-stworzyl-Azyl-to-decyzja-groteskowa-9067918.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rewolucja w KRUS? Minister zdrowia o możliwych zmianach w składce dla rolników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-w-KRUS-Minister-zdrowia-o-mozliwych-zmianach-w-skladce-dla-rolnikow-9068045.html</link>
      <description>Mówi się o zmianach w składce zdrowotnej dla grup uprzywilejowanych, również w ramach KRUS - poinformowała w rozmowie z RMF24 minister zdrowia Jolanta Sobierańska-Grenda.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-w-KRUS-Minister-zdrowia-o-mozliwych-zmianach-w-skladce-dla-rolnikow-9068045.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen w '25 dostarczył do klientów ponad 245 tys. ton skroplonego gazu ziemnego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-w-25-dostarczyl-do-klientow-ponad-245-tys-ton-skroplonego-gazu-ziemnego-9068059.html</link>
      <description>Orlen w 2025 roku dostarczył do klientów ponad 245 tys. ton skroplonego gazu ziemnego - poinformowała spółka w komunikacie prasowym. LNG pochodzi głównie z terminalu w Świnoujściu, a także stacji przeładunkowej w Kłajpedzie i produkcji własnej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-w-25-dostarczyl-do-klientow-ponad-245-tys-ton-skroplonego-gazu-ziemnego-9068059.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zarzuty UOKiK dla Samsung Electronics Polska. Spółka może wprowadzać klientów w błąd</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzuty-UOKiK-dla-Samsung-Electronics-Polska-Spolka-moze-wprowadzac-w-blad-klientow-9068003.html</link>
      <description>Samsung Electronics Polska może wprowadzać w błąd i nie weryfikować odpowiednio opinii produktów ani ocen liczbowych - ocenił Urząd Ochrony Konkurencji i Konsumentów. W związku z tym prezes UOKiK postawił spółce zarzuty, grozi jej kara do...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzuty-UOKiK-dla-Samsung-Electronics-Polska-Spolka-moze-wprowadzac-w-blad-klientow-9068003.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>LOT planuje być pierwszy na ukraińskim niebie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/LOT-chce-pierwszy-latac-do-Ukrainy-9068066.html</link>
      <description>Wraz z rozmowami o możliwym pokoju w Ukrainie coraz częściej mówi się o ponownym otwarciu ukraińskiego nieba. LOT już szykuje się do przywrócenia lotów m.in. do Kijowa i Lwowa – podaje Forsal.pl.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/LOT-chce-pierwszy-latac-do-Ukrainy-9068066.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Julia Tymoszenko z zarzutami korupcyjnymi. Służby weszły do biura partii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Julia-Tymoszenko-z-zarzutami-korupcyjnymi-Sluzby-weszly-do-biura-partii-9068065.html</link>
      <description>Organy antykorupcyjne Ukrainy poinformowały o zarzutach wobec byłej premier i przewodniczącej partii Batkiwszczyna Julii Tymoszenko - podał portal Ukrainska Prawda, powołując się na źródła w kręgach politycznych. Tymoszenko potwierdziła przeszukania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Julia-Tymoszenko-z-zarzutami-korupcyjnymi-Sluzby-weszly-do-biura-partii-9068065.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowa edycja promocji, stara stawka. 6,50% dla oszczędności w VeloBanku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-edycja-promocji-stara-stawka-6-50-dla-oszczednosci-w-VeloBanku-9068036.html</link>
      <description>VeloBank idzie pod prąd i zachowuje dotychczasową stawkę na Elastycznym Koncie Oszczędnościowym. Nowi klienci w dalszym ciągu mogą liczyć na 6,50 proc. w skali roku, o ile będą dokonywali płatności bezgot ówkowych. Data przed łużenia promocji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-edycja-promocji-stara-stawka-6-50-dla-oszczednosci-w-VeloBanku-9068036.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pierwsza kobieta na czele Red Arrows - zespołu akrobacyjnego RAF</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-kobieta-na-czele-Red-Arrows-zespolu-akrobacyjnego-RAF-9068079.html</link>
      <description>Pierwszy raz w historii na czele Red Arrows, zespołu akrobacyjnego brytyjskich Królewskich Sił Powietrznych (RAF), stanęła kobieta. Dowodzenie jedną z najbardziej znanych na świecie jednostek akrobacji lotniczych przejęła w poniedziałek doświadczona...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-kobieta-na-czele-Red-Arrows-zespolu-akrobacyjnego-RAF-9068079.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Obrońca Romanowskiego z wnioskiem o wyłączenie sędzi wyznaczonej do ponownego rozpatrzenia ENA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obronca-Romanowskiego-z-wnioskiem-o-wylaczenie-sedzi-wyznaczonej-do-ponownego-rozpatrzenia-ENA-9067995.html</link>
      <description>Obrońca b. wiceszefa MS Marcina Romanowskiego, Bartosz Lewandowski złożył wniosek do SO w Warszawie o wyłączenie sędzi Izabeli Ledzion ze sprawy ponownego rozpatrzenia wniosku o Europejski Nakaz Aresztowania wobec posła PiS. Jak argumentował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obronca-Romanowskiego-z-wnioskiem-o-wylaczenie-sedzi-wyznaczonej-do-ponownego-rozpatrzenia-ENA-9067995.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giertych wyłączy podstawówkom Instagrama. Socjale tylko z legitymacją liceum?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Giertych-wylaczy-podstawowkom-Instagrama-Socjale-tylko-z-legitymacja-liceum-9067626.html</link>
      <description>Klub KO do końca lutego ma przygotować poselski projekt ustawy ograniczającej możliwość korzystania z mediów społecznościowych przez dzieci i młodzież do ukończenia 15. roku życia. Jest to inicjatywa szefowej MEN, posłanki KO Barbary Nowackiej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Giertych-wylaczy-podstawowkom-Instagrama-Socjale-tylko-z-legitymacja-liceum-9067626.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Artyści zaprojektują infrastrukturę? Współpraca Portu Polska z Akademią Sztuk Pięknych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Artysci-zaprojektuja-infrastrukture-Wspolpraca-Portu-Polska-z-Akademia-Sztuk-Pieknych-9068072.html</link>
      <description>Spółka CPK, realizująca program inwestycyjny Port Polska, podpisała z warszawską Akademią Sztuk Pięknych umowę o współpracy - podała w środę CPK. Chodzi o wspólne projekty badawczo-rozwojowe i ekspertyzy dotyczące designu i architektury...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Artysci-zaprojektuja-infrastrukture-Wspolpraca-Portu-Polska-z-Akademia-Sztuk-Pieknych-9068072.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 10:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bitwa o Grenlandię w Waszyngtonie. Dziś "najważniejsza misja" duńskiego ministra</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bitwa-o-Grenlandie-w-Waszyngtonie-Dzis-najwazniejsza-misja-dunskiego-ministra-9068087.html</link>
      <description>Do spotkania duńsko-grenlandzkiej delegacji z władzami USA na temat przyszłości Grenlandii dojdzie w środę po południu w Waszyngtonie. Media w Danii podkreślają, że rozmowy mogą być przełomem, a także najważniejszą misją w karierze politycznej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bitwa-o-Grenlandie-w-Waszyngtonie-Dzis-najwazniejsza-misja-dunskiego-ministra-9068087.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eksperci chcą „wywrócić stolik”. Jednolita danina zamiast sporów o PIP</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-chca-wywrocic-stolik-Jednolita-danina-zamiast-sporow-o-PIP-9068008.html</link>
      <description>Zamiast kolejnych zmian w uprawnieniach Państwowej Inspekcji Pracy, eksperci proponują prawdziwą rewolucję w podatkach i składkach. Ich pomysł? Wprowadzenie jednolitej daniny, która zastąpi podatek dochodowy i składki. Rozwiązanie ma uprościć...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-chca-wywrocic-stolik-Jednolita-danina-zamiast-sporow-o-PIP-9068008.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Władze Iranu zawieszają bezpośrednią komunikację ze specjalnym wysłannikiem USA Witkoffem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladze-Irnau-zawieszaja-bezposrednia-komunikacje-ze-specjalnym-wyslannikiem-USA-Witkoffem-9068095.html</link>
      <description>MSZ w Teheranie zawiesiło bezpośrednią komunikację ze specjalnym wysłannikiem USA Steve'em Witkoffem – podał w środę Reuters, powołując się na wysokiego rangą przedstawiciela irańskich władz. Decyzję uzasadniono wypowiedziami prezydenta...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladze-Irnau-zawieszaja-bezposrednia-komunikacje-ze-specjalnym-wyslannikiem-USA-Witkoffem-9068095.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jest wyczekiwana zapowiedź oferty zbrojeniowego potentata. Wycena może być wyższa niż Grupy Orlen</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-wyczekiwana-zapowiedz-oferty-zbrojeniowego-potentata-Wycena-CSG-moze-byc-wieksza-niz-Grupy-Orlen-9068089.html</link>
      <description>Czechoslovak Group (CSG), czyli zbrojeniowy potentat z Czech, poinformował w środę, że planuje debiut na giełdzie Euronext w Amsterdamie. Jak informuje Reuters, poprzedzająca go oferta publiczna akcji może mieć wartość nawet 3 mld euro i być...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-wyczekiwana-zapowiedz-oferty-zbrojeniowego-potentata-Wycena-CSG-moze-byc-wieksza-niz-Grupy-Orlen-9068089.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kluczowa data 22 grudnia. Ziobro otrzymał azyl w dniu posiedzenia sądu w swojej sprawie?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kluczowa-data-22-grudnia-Ziobro-otrzymal-azyl-w-dniu-posiedzenia-sadu-w-swojej-sprawie-9068099.html</link>
      <description>Były minister sprawiedliwości, poseł PiS Zbigniew Ziobro zapewnił w środę, że ma azyl przyznany mu przez władze Węgier, a w dokumencie azylowym jest data 22 grudnia 2025 r.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kluczowa-data-22-grudnia-Ziobro-otrzymal-azyl-w-dniu-posiedzenia-sadu-w-swojej-sprawie-9068099.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sanacja zamiast upadłości. Sąd daje szansę spółce z grupy HREIT</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-zatwierdzil-pierwszy-wniosek-o-sanacje-spolki-z-grupy-HREIT-9068104.html</link>
      <description>Sąd Rejonowy dla m.st. Warszawy w Warszawie zdecydował o otwarciu postępowania sanacyjnego wobec spółki Warszawska 1, która jest jedną z kluczowych spółek projektowych BDC, czyli spółki deweloperskiej z grupy kapitałowej HREIT - podał HREIT...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-zatwierdzil-pierwszy-wniosek-o-sanacje-spolki-z-grupy-HREIT-9068104.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Komisja Nadzoru Finansowego wpisała dwa nowe podmioty na listę ostrzeżeń publicznych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisja-Nadzoru-Finansowego-wpisala-dwa-nowe-podmioty-na-liste-ostrzezen-publicznych-9068107.html</link>
      <description>Komisja Nadzoru Finansowego wpisała w środę Nostra AI Investment oraz Agencję Pośrednictwa Ubezpieczeniowego i Finansowego „LAXO” na listę ostrzeżeń publicznych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komisja-Nadzoru-Finansowego-wpisala-dwa-nowe-podmioty-na-liste-ostrzezen-publicznych-9068107.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 11:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MLP Group wyemitowała zielone obligacje o wartości 350 mln euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MLP-Group-wyemitowala-zielone-obligacje-o-wartosci-350-mln-euro-9068118.html</link>
      <description>MLP Group wyemitowała zielone obligacje o wartości 350 mln euro (ok. 1,5 mld zł), z 5-letnim terminem zapadalności oraz stałym oprocentowaniem na poziomie 4,75 proc. - podała spółka w komunikacie prasowym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MLP-Group-wyemitowala-zielone-obligacje-o-wartosci-350-mln-euro-9068118.html</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 12:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

