<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 11:50:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Ceny ropy spadają po najsilniejszej zwyżce od tygodnia Ropa naftowa tanieje we wtorek po zaliczeniu w poniedziałek nasilniejszego wzrostu ceny od tygodnia w reakcji na wydarzenia związane z Wenezuelą - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-spadaja-po-najsilniejszej-zwyzce-od-tygodnia-9064253.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-spadaja-po-najsilniejszej-zwyzce-od-tygodnia-9064253.html</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny gazu w Europie idą w górę. Arktyczny mróz uderzył w giełdę Ceny gazu w Europie rosną po zaliczeniu w poniedziałek mocnego spadku - do najniższego poziomu od 2 tygodni - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-ida-w-gore-Arktyczny-mroz-uderzyl-w-gielde-9064264.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-ida-w-gore-Arktyczny-mroz-uderzyl-w-gielde-9064264.html</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inwestycje 2026. Czy to czas na odważniejsze decyzje? Koniec i początek roku z reguły skłaniają do podsumowań, a także do podejmowania decyzji inwestycyjnych i oceny osiągnięć, ale przede wszystkim do spojrzenia w nadchodzącą przyszłość. W tym kontekście poszukiwanie odpowiedzi na pytanie „w co zainwestować” wydaje się oczywiste.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestycje-2026-Czy-to-czas-na-odwazniejsze-decyzje-9063938.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestycje-2026-Czy-to-czas-na-odwazniejsze-decyzje-9063938.html</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>InPost otrzymał wstępną propozycję przejęcia wszystkich swoich akcji InPost otrzymał wstępną propozycję przejęcia wszystkich akcji spółki - poinformowała spółka notowana na giełdzie w Amsterdamie. Powołany został specjalny zespół złożony z członków rady nadzorczej i zarządu InPostu, który ma przeanalizować wszystkie aspekty potencjalnej transakcji.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-otrzymal-wstepna-propozycje-przejecia-wszystkich-swoich-akcji-9064263.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-otrzymal-wstepna-propozycje-przejecia-wszystkich-swoich-akcji-9064263.html</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SKY NEWS Wiadomo, kto stoi za wartą 6 mld euro ofertą przejęcia InPostu Fundusz private equity Advent International jest częścią konsorcjum, które stoi za wartą 6 mld euro ofertą przejęcia InPostu, operatora logistycznego dla branży e-commerce - poinformował Sky News, nie podając źródeł swojej informacji.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Advent-stoi-za-warta-6-mld-euro-oferta-przejecia-InPostu-Sky-News-9064363.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Advent-stoi-za-warta-6-mld-euro-oferta-przejecia-InPostu-Sky-News-9064363.html</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wall Street znowu w górę, Dow i S&amp;P 500 na nowych szczytach Wtorkowa sesja na Wall Street zakończyła się ponownie wzrostami głównych indeksów, a Dow Jones i S&amp;P 500 ustanowiły nowe historyczne rekordy. Do łask inwestorów wracają spółki związane ze sztuczną inteligencją oraz producenci półprzewodników.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-znowu-w-gore-Dow-i-S-P-500-na-nowych-szczytach-9064434.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-znowu-w-gore-Dow-i-S-P-500-na-nowych-szczytach-9064434.html</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 23:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Portfel Gwiazd Bankier.pl. Oto aktywa na styczeń i cały 2026 rok Rok 2025 za nami. Przyniósł imponujące stopy zwrotu. Co dalej? Rozpoczęty z hukiem 2026 rok nie zwiastuje niczego dobrego. Na pewno w ujęciu geopolitycznym. Na które aktywa postawić w styczniu, ale w i całym 2026 roku? Oto prognozy Gwiazd Bankiera. Wśród nich pojawiło się kilka nowych, znanych i cenionych na rynku kapitałowym nazwisk.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-Gwiazd-Bankier-pl-Oto-aktywa-na-styczen-i-caly-2026-rok-9064386.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-Gwiazd-Bankier-pl-Oto-aktywa-na-styczen-i-caly-2026-rok-9064386.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliardy złotych w piach, czyli HREIT, Cinkciarz, Palikot i piramidy. Gospodarcze afery 2025 roku Niektóre rozpoczęły się jakiś czas temu, inne wybuchły ostatnio, ale wszystkie afery z tego zestawienia łączy jeden wspólny mianownik - żadna nie doczekała się ostatecznego finału, a ofiary nie odzyskały złamanego grosza. Czy w 2026 rok wkroczymy przez to mądrzejsi jako społeczeństwo i bardziej odporni jako państwo?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-w-piach-czyli-HREIT-Cinkciarz-Palikot-i-piramidy-Gospodarcze-afery-2025-roku-9063190.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-w-piach-czyli-HREIT-Cinkciarz-Palikot-i-piramidy-Gospodarcze-afery-2025-roku-9063190.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>East Value Research obniżył cenę docelową akcji Voxel do 157,2 zł Analitycy East Value Research, w raporcie z 7 stycznia, obniżyli cenę docelową akcji Voxel do 157,2 zł z 158,7 zł wcześniej. Rekomendacja została podwyższona do "kupuj" z "redukuj".</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/East-Value-Research-obnizyl-cene-docelowa-akcji-Voxel-do-157-2-zl-9064473.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/East-Value-Research-obnizyl-cene-docelowa-akcji-Voxel-do-157-2-zl-9064473.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Medicalgorithmics szacuje, że w IV kw. przychody wyniosły 10,2 mln zł, wzrosły 74 proc. rdr Medicalgorithmics szacuje, że w czwartym kwartale 2025 r. skonsolidowane przychody ze sprzedaży wyniosły łącznie 10,2 mln zł, co oznacza wzrost o 74 proc. rdr - podała spółka w komunikacie prasowym. Wstępny, szacowany wynik EBITDA w przedmiotowym okresie wyniósł 982 tys. zł.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-szacuje-ze-w-IV-kw-przychody-wyniosly-10-2-mln-zl-wzrosly-74-proc-rdr-9064478.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-szacuje-ze-w-IV-kw-przychody-wyniosly-10-2-mln-zl-wzrosly-74-proc-rdr-9064478.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 07:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Budimex realizuje dla GDDKiA 24 kontrakty warte 10,2 mld zł Budimex realizuje dla GDDKiA 24 kontrakty warte 10,2 mld zł - podała Generalna Dyrekcja Dróg Krajowych i Autostrad w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-realizuje-dla-GDDKiA-24-kontrakty-warte-10-2-mld-zl-9064500.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-realizuje-dla-GDDKiA-24-kontrakty-warte-10-2-mld-zl-9064500.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grodno szacuje przychody w grudniu '25 na 102,9 mln zł; wzrost o 11 proc. rdr Grupa Grodno szacuje, że miała w grudniu 2025 roku 102,9 mln zł przychodów ze sprzedaży, w porównaniu do 92,6 mln zł przychodów rok wcześniej, co oznacza wzrost o 11 proc. rdr - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grodno-szacuje-przychody-w-grudniu-25-na-102-9-mln-zl-wzrost-o-11-proc-rdr-9064509.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grodno-szacuje-przychody-w-grudniu-25-na-102-9-mln-zl-wzrost-o-11-proc-rdr-9064509.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liczba aktywnych kart Benefit Systems na koniec IV kw. wyniosła 2,52 mln szt. Liczba aktywnych kart sportowych Benefit Systems na koniec czwartego kwartału 2025 r. wyniosła 2.521,7 tys. szt. - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-aktywnych-kart-Benefit-Systems-na-koniec-IV-kw-wyniosla-2-52-mln-szt-9064512.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-aktywnych-kart-Benefit-Systems-na-koniec-IV-kw-wyniosla-2-52-mln-szt-9064512.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Historyczne rekordy na giełdach w Europie i w USA. Dziś ważne dane Podczas wtorkowej sesji na giełdach w Europie przeważał popyt i indeks szerokiego rynku Stoxx Europe 600 wzbił się na najwyższy poziom w historii. Rekordy ustanowiły także benchmarki na Wall Street. Dow Jones wzrósł o blisko 1%, a S&amp;P 500 o ponad 0,6% - podkreślają w porannym komentarzu analitycy Biura Maklerskiego Banku BNP Paribas.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczne-rekordy-na-gieldach-w-Europie-i-w-USA-Dzis-wazne-dane-9064508.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczne-rekordy-na-gieldach-w-Europie-i-w-USA-Dzis-wazne-dane-9064508.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kurs akcji Auto Partner rośnie o niemal 5 proc.; mWIG40 zwyżkuje o 1 proc. Kurs akcji spółki Auto Partner rośnie o niemal 5 proc., przy zwyżce mWIG40 o 1 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-akcji-Auto-Partner-rosnie-o-niemal-5-proc-mWIG40-zwyzkuje-o-1-proc-9064525.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-akcji-Auto-Partner-rosnie-o-niemal-5-proc-mWIG40-zwyzkuje-o-1-proc-9064525.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marvipol Development wyemituje obligacje o wartości do 55 mln zł, z opcją zwiększenia do 100 mln zł Marvipol Development wyemituje do 55 tys. obligacji serii P2025B, z opcją zwiększenia do 100 tys. Łączna wartość nominalna obligacji wynosi do 55 mln zł, z opcją zwiększenia do 100 mln zł - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marvipol-Development-wyemituje-obligacje-o-wartosci-do-55-mln-zl-z-opcja-zwiekszenia-do-100-mln-zl-9064546.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marvipol-Development-wyemituje-obligacje-o-wartosci-do-55-mln-zl-z-opcja-zwiekszenia-do-100-mln-zl-9064546.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MEDIANA PŁAC Połowa pracowników zarabiała mniej niż 5 270,35 zł na rękę Choć nominalne tempo wzrostu płac w Polsce pozostaje wysokie, to po potrąceniu podatków i składek na ZUS i NFZ przeciętnemu pracownikowi wciąż pozostaje stosunkowo niewiele.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mediana-wynagrodzen-w-Polsce-w-lipcu-2025-roku-Polowa-pracownikow-zarabiala-mniej-niz-5-270-35-zl-9064569.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mediana-wynagrodzen-w-Polsce-w-lipcu-2025-roku-Polowa-pracownikow-zarabiala-mniej-niz-5-270-35-zl-9064569.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inflacja w strefie euro ustabilizowała się w celu EBC Końcówka 2025 roku przyniosła wyhamowanie inflacji HICP w strefie euro i jej ponowny spadek do 2-procentowego celu wyznaczonego przez Europejski Bank Centralny.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-strefie-euro-w-grudniu-2025-ustabilizowala-sie-w-celu-EBC-9064575.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-strefie-euro-w-grudniu-2025-ustabilizowala-sie-w-celu-EBC-9064575.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marvipol Development sprzedał w IV kw. 136 lokali Marvipol Development sprzedał w czwartym kwartale 2025 roku 136 lokali o łącznej wartości 106,5 mln zł. Liczba wydanych lokali wyniosła w tym czasie 72 sztuki, a ich wartość to 69,2 mln zł - podał deweloper w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marvipol-Development-sprzedal-w-IV-kw-136-lokali-9064602.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marvipol-Development-sprzedal-w-IV-kw-136-lokali-9064602.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

