<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 07:56:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Czas dojazdu karetek przekracza obowiązujące normy. Mazowsze kupiło dodatkowe wozy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czas-dojazdu-karetek-przekracza-obowiazujace-normy-Mazowsze-kupilo-dodatkowe-wozy-9067324.html</link>
      <description>Czas dojazdu karetki to jeden z kluczowych czynników decydujących o ratowaniu życia. Zgodnie z obowiązującymi normami w miastach powyżej 10 tys. mieszkańców mediana czasu dotarcia nie powinna...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czas-dojazdu-karetek-przekracza-obowiazujace-normy-Mazowsze-kupilo-dodatkowe-wozy-9067324.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alarm w fińskich szkołach. Dzieci czytają o połowę mniej, miasto rozdaje "Kaczora Donalda"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alarm-w-finskich-szkolach-Dzieci-czytaja-o-polowe-mniej-miasto-rozdaje-Kaczora-Donalda-9067315.html</link>
      <description>W Helsinkach kultowe komiksy z serii „Kaczor Donald” będą rozsyłane do domów trzecioklasistów. Celem projektu „Komiksy bramą do czytelnictwa” jest poprawa umiejętności czytania i pisania wśród dzieci i młodzieży – poinformowały...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alarm-w-finskich-szkolach-Dzieci-czytaja-o-polowe-mniej-miasto-rozdaje-Kaczora-Donalda-9067315.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Do tych banków najchętniej chodziliście po hipoteki w III kwartale 2025 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-tych-bankow-najchetniej-chodziliscie-po-hipoteki-w-III-kwartale-2025-r-9066625.html</link>
      <description>Rynek kredytów hipotecznych wyraźnie przyspieszył. Po wakacjach Polacy wrócili do banków po finansowanie mieszkań, a III kwartał 2025 r. przyniósł jedne z najlepszych wyników od lat. Z danych zebranych bezpośrednio w bankach widać jasno, gdzie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-tych-bankow-najchetniej-chodziliscie-po-hipoteki-w-III-kwartale-2025-r-9066625.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kupujesz mieszkanie, potem spłacasz tylko odsetki? U nas tego nie ma (na szczęście)</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kupujesz-mieszkanie-potem-splacasz-tylko-odsetki-U-nas-tego-nie-ma-na-szczescie-9065342.html</link>
      <description>Nie mamy w Polsce niektórych rozwiązań hipotecznych znanych z Europy Zachodniej. W przypadku kredytów „interest-only” - to jednak dobrze.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kupujesz-mieszkanie-potem-splacasz-tylko-odsetki-U-nas-tego-nie-ma-na-szczescie-9065342.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Delcy Rodriguez cementuje władzę. Wymienia kluczowych urzędników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Delcy-Rodriguez-cementuje-wladze-Wymienia-kluczowych-urzednikow-9070103.html</link>
      <description>Delcy Rodriguez, która przejęła obowiązki prezydenta Wenezueli po schwytaniu Nicolasa Maduro przez siły USA, wymienia kluczowych urzędników na osoby lojalne wobec siebie, starając się uchronić przed zagrożeniami wewnętrznymi – podała w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Delcy-Rodriguez-cementuje-wladze-Wymienia-kluczowych-urzednikow-9070103.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wartość rynku budowlanego przekroczy w tym roku 400 mld zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wartosc-rynku-budowlanego-przekroczy-w-tym-roku-400-mld-zl-9067311.html</link>
      <description>Wartość rynku budowlanego, napędzana inwestycjami w transformację energetyczną oraz infrastrukturę, ma przekroczyć w tym roku 400 mld zł - wynika z raportu przygotowanego przez firmę BauWatch. Autorzy publikacji zwrócili też uwagę, że w 2025...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wartosc-rynku-budowlanego-przekroczy-w-tym-roku-400-mld-zl-9067311.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska twierdzą inwestycyjną Europy Środkowej. 12 mld dolarów mimo globalnych spadków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-twierdza-inwestycyjna-Europy-Srodkowej-12-mld-dolarow-mimo-globalnych-spadkow-9066700.html</link>
      <description>W 2026 r. przewiduje się dalszy światowy wzrost znaczenia inwestorów z regionów Azji i Pacyfiku oraz Zatoki Perskiej - przekazał w raporcie Polski Instytut Ekonomiczny (PIE). Dodał, że w tym roku najwięcej bezpośrednich inwestycji zagranicznych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-twierdza-inwestycyjna-Europy-Srodkowej-12-mld-dolarow-mimo-globalnych-spadkow-9066700.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Senatorowie USA o cłach: apelujemy do administracji o zaprzestanie gróźb</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senatorowie-USA-o-clach-apelujemy-do-administracji-o-zaprzestanie-grozb-9070078.html</link>
      <description>Amerykańscy senatorowie - Demokratka Jeanne Shaheen i Republikanin Thom Tillis - wydali w sobotę w Kopenhadze oświadczenie , w którym potępili zapowiedzi prezydenta USA Donalda Trumpa dotyczące ceł i zaapelowali do administracji o „odstąpienie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senatorowie-USA-o-clach-apelujemy-do-administracji-o-zaprzestanie-grozb-9070078.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Naukowe fajerwerki" na Grenlandii. Polityka mocarstw zagraża nauce? Okiem paleontologa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naukowe-fajerwerki-na-Grenlandii-Polityka-mocarstw-zagraza-nauce-Okiem-paleontologa-9068571.html</link>
      <description>Na Grenlandii nadal są miejsca, a nawet całe rejony, gdzie stopy nie postawił dotąd żaden naukowiec. Paleontolog i kierownik wypraw dr Grzegorz Niedźwiedzki przeczuwa, że w kolejnych latach właśnie na tej wyspie pojawi się sporo „naukowych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naukowe-fajerwerki-na-Grenlandii-Polityka-mocarstw-zagraza-nauce-Okiem-paleontologa-9068571.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec z kolejkami w przychodniach? Sprawdź, na co zaszczepisz się u farmaceuty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-kolejkami-w-przychodniach-Sprawdz-na-co-zaszczepisz-sie-u-farmaceuty-9068567.html</link>
      <description>Rozszerzenie katalogu szczepień wykonywanych w aptekach to jedno z najskuteczniejszych działań zwiększających wyszczepialność dorosłych w Polsce - ocenia socjolog prof. Tomasz Sobierajski. Od 1 lutego br. Ministerstwo Zdrowia poszerza listę chorób...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-kolejkami-w-przychodniach-Sprawdz-na-co-zaszczepisz-sie-u-farmaceuty-9068567.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przyjmiesz inny paszport, stracisz nikaraguański. Reżim Ortegi zaostrza przepisy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przyjmiesz-inny-paszport-stracisz-nikaraguanski-Rezim-Ortegi-zaostrza-przepisy-9068559.html</link>
      <description>Zgromadzenie Narodowe, jednoizbowy parlament Nikaragui, zatwierdził przepisy znoszące możliwość posiadania przez Nikaraguańczyków podwójnego obywatelstwa.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przyjmiesz-inny-paszport-stracisz-nikaraguanski-Rezim-Ortegi-zaostrza-przepisy-9068559.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bruksela zwołuje sztab kryzysowy w niedzielę. Tajna narada ambasadorów ws. gróźb Trumpa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-zwoluje-sztab-kryzysowy-w-niedziele-Tajna-narada-ambasadorow-ws-grozb-Trumpa-9070073.html</link>
      <description>W niedzielę po południu w Brukseli odbędzie się nadzwyczajne spotkanie ambasadorów państw członkowskich przy UE - poinformowała w sobotę wieczorem cypryjska prezydencja. Spotkanie będzie miało charakter niejawny i ma dotyczyć gróźb prezydenta...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-zwoluje-sztab-kryzysowy-w-niedziele-Tajna-narada-ambasadorow-ws-grozb-Trumpa-9070073.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoto, narkotyki i pranie pieniędzy. Grubą teczka służb na Delcy Rodriguez. Trump o tym milczał?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-narkotyki-i-pranie-pieniedzy-Gruba-teczka-sluzb-na-Delcy-Rodriguez-Trump-o-tym-milczal-9070075.html</link>
      <description>Delcy Rodriguez, która przejęła obowiązki prezydenta Wenezueli po obaleniu przez siły USA Nicolasa Maduro, od lat jest przedmiotem zainteresowania amerykańskich służb antynarkotykowych; określiły ją one jako „cel priorytetowy” – ujawniła...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-narkotyki-i-pranie-pieniedzy-Gruba-teczka-sluzb-na-Delcy-Rodriguez-Trump-o-tym-milczal-9070075.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rekordowa liczba zachorowań na odrę. Karolina Południowa centrum zakażeń</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-liczba-zachorowan-na-odre-Karolina-Poludniowa-centrum-zakazen-9070107.html</link>
      <description>Liczba zachorowań na odrę w Stanach Zjednoczonych osiągnęła najwyższy poziom od lat. Gwałtowny wzrost przypadków w Karolinie Południowej stał się symbolem ogólnokrajowego problemu z malejącą odpornością populacji.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-liczba-zachorowan-na-odre-Karolina-Poludniowa-centrum-zakazen-9070107.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Nadużywanie klauzul przez Francję i Polskę”. Gorące komentarze z Ameryki Płd. po podpisaniu umowy UE-Mercosur</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naduzywanie-klauzul-przez-Francje-i-Polske-Gorace-komentarze-z-Ameryki-Pld-po-podpisaniu-umowy-UE-Mercosur-9070109.html</link>
      <description>Komentatorzy w krajach Mercosuru pozytywnie oceniają podpisanie porozumienia handlowego z UE. Argentyna spodziewa się znacznego zwiększenia eksportu, Brazylia liczy na rozwój wielu gałęzi przemysłu, a Urugwaj – na wzrost PKB, liczby miejsc pracy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naduzywanie-klauzul-przez-Francje-i-Polske-Gorace-komentarze-z-Ameryki-Pld-po-podpisaniu-umowy-UE-Mercosur-9070109.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliard dolarów za stałe miejsce przy stole. Trump buduje rywala dla ONZ</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliard-dolarow-za-stale-miejsce-przy-stole-Trump-buduje-rywala-dla-ONZ-9070088.html</link>
      <description>Administracja prezydenta USA Donalda Trumpa chce, by kraje wpłaciły co najmniej po 1 mld dolarów za stałe członkostwo w jego nowej Radzie Pokoju - poinformowała w sobotę agencja Bloomberga. Krytycy obawiają się, iż Trump próbuje zbudować podmiot...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliard-dolarow-za-stale-miejsce-przy-stole-Trump-buduje-rywala-dla-ONZ-9070088.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump wstrzymał atak, ale armia nie przestała. Drugi lotniskowiec płynie na Bliski Wschód</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-wstrzymal-atak-ale-armia-nie-przestala-Drugi-lotniskowiec-plynie-na-Bliski-Wschod-9070085.html</link>
      <description>Armia Stanów Zjednoczonych po wysłaniu na Bliski Wschód co najmniej jednego lotniskowca z towarzyszącą mu grupą uderzeniową i kilkudziesięciu samolotów transportowych oraz bombowców i myśliwców, w mijającym tygodniu rozmieściła w tym regionie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-wstrzymal-atak-ale-armia-nie-przestala-Drugi-lotniskowiec-plynie-na-Bliski-Wschod-9070085.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Masowe protesty w Minneapolis przeciwko nalotom imigracyjnym</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Masowe-protesty-w-Minneapolis-przeciwko-nalotom-imigracyjnym-9070090.html</link>
      <description>Setki przeciwników agencji ICE wyszły w sobotę na ulice Minneapolis, aby zaprotestować przeciwko nasilonym nalotom imigracyjnym oraz obecności federalnych agentów w mieście. Demonstracja była również odpowiedzią na agresję nielicznej grupy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Masowe-protesty-w-Minneapolis-przeciwko-nalotom-imigracyjnym-9070090.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 08:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szaflary odkryły „energetyczne złoto”. To będzie pierwsza taka elektrownia w Polsce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szaflary-odkryly-energetyczne-zloto-To-bedzie-pierwsza-taka-elektrownia-w-Polsce-9070127.html</link>
      <description>Najnowszy odwiert geotermalny w Szaflarach ma znacznie wyższy potencjał złoża niż zakładano – powiedział PAP wójt gminy Szaflary Rafał Szkaradziński. Temperatura wody sięga 120 st. C, a wydajność złoża może wynosić ok. 400 m sześc...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szaflary-odkryly-energetyczne-zloto-To-bedzie-pierwsza-taka-elektrownia-w-Polsce-9070127.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 09:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Luwr wprowadził podwyższone ceny biletów dla turystów spoza Europy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Luwr-wprowadzil-podwyzszone-ceny-biletow-dla-turystow-spoza-Europy-9068513.html</link>
      <description>W paryskim Luwrze obowiązują wyższe ceny biletów dla turystów spoza Europy. Goście z Azji, Ameryki Południowej czy USA muszą teraz płacić za bilet 32 euro, w miejsce 22 euro. Niektórzy turyści przyjęli nową cenę ze zrozumieniem, inni uważają...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Luwr-wprowadzil-podwyzszone-ceny-biletow-dla-turystow-spoza-Europy-9068513.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec blokowania sieci? Rząd walczy ze spekulacją, branża OZE protestuje</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-blokowania-sieci-Rzad-walczy-ze-spekulacja-branza-OZE-protestuje-9067959.html</link>
      <description>Zmiany w Prawie energetycznym wprowadzą większą transparentność w procesie uzyskiwania warunków przyłączenia do sieci elektroenergetycznej nowych źródeł i odblokują moce przyłączeniowe - ocenia wiceminister energii Wojciech Wrochna. Polscy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-blokowania-sieci-Rzad-walczy-ze-spekulacja-branza-OZE-protestuje-9067959.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mattel stworzyło lalkę Barbie w spektrum autyzmu. "Reprezentacja ma ogromne znaczenie"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mattel-stworzylo-lake-Barbie-w-spektrum-autyzmu-Reprezentacja-ma-ogromne-znaczenie-9066858.html</link>
      <description>„Reprezentacja ma ogromne znaczenie – to wpływa na samoocenę młodych osób”. Marka Barbie® wprowadza pierwszą w swojej historii lalkę reprezentującą osobę w spektrum autyzmu. Projekt powstał we współpracy z Autistic Self Advocacy Network...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mattel-stworzylo-lake-Barbie-w-spektrum-autyzmu-Reprezentacja-ma-ogromne-znaczenie-9066858.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dane władz wskazują na co najmniej 5 tysięcy ofiar śmiertelnych protestów w Iranie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dane-wladz-wskazuja-na-co-najmniej-5-tysiecy-ofiar-smiertelnych-protestow-w-Iranie-9070148.html</link>
      <description>Władze Iranu potwierdziły, że w protestach w kraju zginęło co najmniej 5 tysięcy osób, w tym około 500 funkcjonariuszy sił bezpieczeństwa - podała w niedzielę agencja Reutera, powołując się na informacje irańskiego urzędnika.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dane-wladz-wskazuja-na-co-najmniej-5-tysiecy-ofiar-smiertelnych-protestow-w-Iranie-9070148.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 11:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>320 km/h na polskich torach. Ekspert: Połowa zysków z pociągów KDP może zostać w Polsce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/320-km-h-na-polskich-torach-Ekspert-Polowa-zyskow-z-pociagow-KDP-moze-zostac-w-Polsce-9070122.html</link>
      <description>Udział polskich producentów w procesie budowy pociągów dla Kolei Dużych Prędkości może wynieść 50 proc. - ocenił w rozmowie z PAP prezes ZDG TOR Adrian Furgalski. Podkreślił, że polskie przedsiębiorstwa nie potrafią samodzielnie zbudować...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/320-km-h-na-polskich-torach-Ekspert-Polowa-zyskow-z-pociagow-KDP-moze-zostac-w-Polsce-9070122.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec marzeń o tanich mieszkaniach? Polacy nie wierzą w spadki cen</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-marzen-o-tanich-mieszkaniach-Polacy-nie-wierza-w-spadki-cen-9068037.html</link>
      <description>Mimo że 43 proc. badanych spodziewa się w tym roku dalszych obniżek stóp procentowych, to ponad 80 proc. przewiduje też wzrost opłat mieszkaniowych i kosztów codziennego życia - wynika z badania „To my. Polacy o nieruchomościach”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-marzen-o-tanich-mieszkaniach-Polacy-nie-wierza-w-spadki-cen-9068037.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Syryjska armia zajęła największe w kraju pole naftowe</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Syryjska-armia-zajela-najwieksze-w-kraju-pole-naftowe-9070137.html</link>
      <description>Wojska syryjskie, walczące z oddziałami dowodzonymi przez Kurdów, zajęły pole naftowe Omar, największe w Syrii, oraz pole gazowe Conoco na wschodzie kraju – poinformowała w niedzielę agencja Reutera, powołując się na źródła w aparacie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Syryjska-armia-zajela-najwieksze-w-kraju-pole-naftowe-9070137.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nikt nie odważył się rzucić wyzwania premierowi. Tusk jedynym kandydatem na szefa KO</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nikt-nie-odwazyl-sie-rzucic-wyzwania-premierowi-Tusk-jedynym-kandydatem-na-szefa-KO-9070135.html</link>
      <description>W wyborach na przewodniczącego Koalicji Obywatelskiej wystartuje jeden kandydat - obecny lider partii, premier Donald Tusk. Termin zgłaszania kandydatów minął w sobotę o północy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nikt-nie-odwazyl-sie-rzucic-wyzwania-premierowi-Tusk-jedynym-kandydatem-na-szefa-KO-9070135.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska wycofuje konie, Słowacja je wprowadza. „Zvernica” rusza już w styczniu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wycofuje-konie-Slowacja-je-wprowadza-Zvernica-rusza-juz-w-styczniu-9070129.html</link>
      <description>Podobnie jak od lat na trasie do Morskiego Oka, teraz także po słowackiej stronie Tatr turyści będą mogli korzystać z przejazdów konnymi zaprzęgami. Bliźniaczy Tatrzański Park Narodowy (TANAP) uruchamia nową trasę turystyczną w rejonie przygranicznym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wycofuje-konie-Slowacja-je-wprowadza-Zvernica-rusza-juz-w-styczniu-9070129.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>W tym roku rentowności obligacji w strefie euro mogą nadal rosnąć</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-tym-roku-rentownosci-obligacji-w-strefie-euro-moga-nadal-rosnac-9070126.html</link>
      <description>W 2025 r. rentowności obligacji skarbowych krajów strefy euro rosły mimo obniżek stóp, jakich dokonał EBC. Zdaniem stratega banku PKO BP Mirosława Budzickiego, w tym roku te rentowności mogą nadal rosnąć, za to można oczekiwać spadków rentowności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-tym-roku-rentownosci-obligacji-w-strefie-euro-moga-nadal-rosnac-9070126.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Minister infrastruktury: Strefy czystego transportu nie są dobrym rozwiązaniem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-infrastruktury-Strefy-czystego-transportu-nie-sa-dobrym-rozwiazaniem-9067380.html</link>
      <description>Strefy czystego transportu nie są dobrym rozwiązaniem; nie jestem ich zwolennikiem w takiej odsłonie jaka jest proponowana - ocenił minister infrastruktury Dariusz Klimczak. Zauważył, że do takich stref muszą wjeżdżać np. lokalni dostawcy żywności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-infrastruktury-Strefy-czystego-transportu-nie-sa-dobrym-rozwiazaniem-9067380.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Azjatycki wyścig zbrojeń przyspiesza. Seul rozmieszcza setki rakiet</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Azjatycki-wyscig-zbrojen-przyspiesza-Seul-rozmieszcza-setki-rakiet-9070141.html</link>
      <description>Południowokoreańska armia rozpoczęła rozmieszczanie pocisków balistycznych dużej mocy Hyunmoo-5, nazywanych „potworami” – podała w niedzielę agencja Yonhap. Minister obrony An Gju Bak wezwał do stworzenia „równowagi strachu” w odpowiedzi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Azjatycki-wyscig-zbrojen-przyspiesza-Seul-rozmieszcza-setki-rakiet-9070141.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Średni czas oczekiwania na leczenie to ponad 4 miesiące. Kolejki dwydłużyły się dwukrotnie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sredni-czas-oczekiwania-na-leczenie-to-ponad-4-miesiace-Kolejki-dwydluzyly-sie-dwukrotnie-9066914.html</link>
      <description>Średni czas oczekiwania na świadczenie zdrowotne w ubiegłym roku wyniósł 4,2 miesiąca - wynika z barometru Fundacji Watch Health Care. Najdłużej pacjenci czekali na świadczenia z chirurgii plastycznej, np. na rekonstrukcję piersi, a najkrócej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sredni-czas-oczekiwania-na-leczenie-to-ponad-4-miesiace-Kolejki-dwydluzyly-sie-dwukrotnie-9066914.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sikorski ostrzega świat przed Rosją. "Putin naród ukraiński nazywa braćmi, a potem ich morduje"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-ostrzega-swiat-przed-Rosja-Putin-narod-ukrainski-nazywa-bracmi-a-potem-ich-morduje-9070152.html</link>
      <description>Wicepremier, minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski ostrzegł w niedzielę w Indiach przed ufaniem Rosji, przypominając o łamaniu przez nią traktatów. Szef polskiej dyplomacji podczas wystąpienia na festiwalu literackim wskazał również...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-ostrzega-swiat-przed-Rosja-Putin-narod-ukrainski-nazywa-bracmi-a-potem-ich-morduje-9070152.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 13:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Potrzebne inwestycje prywatne w sektor obronny w Polsce. Czas na giełdowy indeks broni?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potrzebne-inwestycje-prywatne-w-sektor-obronny-w-Polsce-Czas-na-gieldowy-indeks-broni-9066924.html</link>
      <description>Polska przeznacza na obronność jedne z najwyższych środków w świecie, ale znaczną część wydatków stanowią zakupy sprzętu zagranicznego. Bez większego zaangażowania sektora prywatnego i lepiej dopasowanych instrumentów wsparcia trudno będzie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potrzebne-inwestycje-prywatne-w-sektor-obronny-w-Polsce-Czas-na-gieldowy-indeks-broni-9066924.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bezpieczeństwo czy bankructwa? Dlaczego Polska głosowała przeciwko Mercosurowi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczenstwo-czy-bankructwa-Dlaczego-Polska-glosowala-przeciwko-Mercosurowi-9066153.html</link>
      <description>Umowa UE-Mercosur jest szansą na większy eksport, tańszą żywność i dywersyfikację dostaw, ale stanowi zagrożenie zwłaszcza dla małych rolników – skomentowała dla PAP prof. Uniwersytetu Marii Curie-Skłodowskiej w Lublinie Aleksandra Kowalska...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczenstwo-czy-bankructwa-Dlaczego-Polska-glosowala-przeciwko-Mercosurowi-9066153.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wieliczka z rekordem. Blisko 2 mln turystów zwiedziło słynną polską kopalnię</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wieliczka-z-rekordem-Blisko-2-mln-turystow-zwiedzilo-slynna-polska-kopalnie-9068921.html</link>
      <description>Rekordowe 1,91 mln osób odwiedziło w zeszłym roku Kopalnię Soli „Wieliczka”. Według dyrekcji było to o ponad 10 proc. więcej niż w 2024 r. Turyści coraz częściej korzystają z wdrożonego przez kopalnię systemu wirtualnych asystentów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wieliczka-z-rekordem-Blisko-2-mln-turystow-zwiedzilo-slynna-polska-kopalnie-9068921.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Technologia ciągnie Wall Street. Analitycy podnoszą prognozy przed startem sezonu wyników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Technologia-ciagnie-Wall-Street-Analitycy-podnosza-prognozy-przed-startem-sezonu-wynikow-9066455.html</link>
      <description>Przed rozpoczęciem sezonu publikacji wyników finansowych zarówno analitycy, jak i firmy wykazują większy niż zwykle optymizm w prognozach zysków spółek z indeksu S&amp;P 500 na IV kwartał 2025 r. Jednak większość optymizmu koncentruje się...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Technologia-ciagnie-Wall-Street-Analitycy-podnosza-prognozy-przed-startem-sezonu-wynikow-9066455.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niemieckie media dosadnie o Trumpie. "Uniżone gesty nie przyniosły żadnego efektu"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieckie-media-dosadnie-o-Trumpie-Unizone-gesty-nie-przyniosly-zadnego-efektu-9070161.html</link>
      <description>Komentując groźbę nałożenia ceł na kraje europejskie przez prezydenta USA Donalda Trumpa niemieckie media wzywają w niedzielę rząd w Berlinie i UE do postawienia się Amerykanom. Za nieskuteczną uważają dotychczasową strategię europejskich...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieckie-media-dosadnie-o-Trumpie-Unizone-gesty-nie-przyniosly-zadnego-efektu-9070161.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jedyna w kraju rafineria ropy naftowej wznowiła pracę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jedyna-w-kraju-rafineria-ropy-naftowej-wznowila-prace-9070165.html</link>
      <description>Produkcja w rafinerii ropy naftowej w Panczevie w centralnej Serbii została wznowiona - poinformowała w niedzielę Dubravka Djdović Handanović, minister górnictwa i energetyki Serbii. Prace zostały zawieszone w związku z objęciem NIS, własciciela...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jedyna-w-kraju-rafineria-ropy-naftowej-wznowila-prace-9070165.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Viktor Orban otrzymał od Trumpa zaproszenie do Rady Pokoju dla Gazy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Viktor-Orban-otrzymal-od-Trumpa-zaproszenie-do-Rady-Pokoju-dla-Gazy-9070177.html</link>
      <description>Premier Węgier Viktor Orban opublikował w niedzielę list, w którym prezydent USA Donald Trump zaprosił go do dołączenia do Rady Pokoju dla Gazy. Węgierski przywódca poinformował, że zaakceptował to „zaszczytne zaproszenie”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Viktor-Orban-otrzymal-od-Trumpa-zaproszenie-do-Rady-Pokoju-dla-Gazy-9070177.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec bezpiecznego sąsiedztwa. Trump, Rosja i słaba Europa osaczają Kanadę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-bezpiecznego-sasiedztwa-Trump-Rosja-i-slaba-Europa-osaczaja-Kanade-9066680.html</link>
      <description>Kanada jest krajem najbardziej zagrożonym polityczną niestabilnością w USA i zmianami wynikającymi z amerykańskiej rewolucji politycznej – oceniła w najnowszym raporcie firma Eurasia Group specjalizująca się w ocenie ryzyka. Raport podkreśla...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-bezpiecznego-sasiedztwa-Trump-Rosja-i-slaba-Europa-osaczaja-Kanade-9066680.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielki powrót węglówki. Śląsk i porty połączone szybką koleją towarową</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-powrot-weglowki-Slask-i-porty-polaczone-szybka-koleja-towarowa-9066576.html</link>
      <description>Łódzka Kolej Aglomeracyjna wprowadza nowe poranne połączenie z Koluszek do Łodzi i dodatkowe postoje na stacjach na tej linii. Duże inwestycje na trasach kolejowych w Łódzkiem zapowiadają na 2026 r. Polskie Linie Kolejowe. Węglówka znów stanie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-powrot-weglowki-Slask-i-porty-polaczone-szybka-koleja-towarowa-9066576.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mediolan nową stolicą milionerów. Co 12. mieszkaniec ma fortunę. Nowy Jork i Londyn daleko w tyle</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mediolan-nowa-stolica-milionerow-Co-12-mieszkaniec-ma-fortune-Nowy-Jork-i-Londyn-daleko-w-tyle-9069689.html</link>
      <description>Mediolan to raj dla milionerów: miasto ma najwyższy na świecie ich odsetek wśród zarejestrowanych mieszkańców - podał w piątek włoski dziennik ekonomiczny „Il Sole- 24 Ore”. Na podstawie raportu londyńskiej firmy doradczej gazeta odnotowała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mediolan-nowa-stolica-milionerow-Co-12-mieszkaniec-ma-fortune-Nowy-Jork-i-Londyn-daleko-w-tyle-9069689.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 16:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prawicowi ekstremiści posiadają legalnie ponad 4 tys. sztuk broni</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawicowi-ekstremisci-posiadaja-legalnie-ponad-4-tys-sztuk-broni-9069646.html</link>
      <description>Ponad 4 tys. sztuk broni palnej znajduje się legalnie w rękach prawicowych ekstremistów w Niemczech - wynika z danych MSW udostępnionych frakcji Zielonych. Wśród posiadaczy broni są m. in. członkowie ruchu Obywatele Rzeszy, negujący istnienie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawicowi-ekstremisci-posiadaja-legalnie-ponad-4-tys-sztuk-broni-9069646.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Minister skarbu USA: Grenlandia może być obroniona tylko jeśli będzie częścią Stanów Zjednoczonych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-skarbu-USA-Grenlandia-moze-byc-obroniona-tylko-jesli-bedzie-czescia-Stanow-Zjednoczonych-9070194.html</link>
      <description>Grenlandia może być obroniona tylko jeśli będzie częścią Stanów Zjednoczonych - powiedział w niedzielę w telewizji NBC News amerykański minister skarbu (finansów) Scott Bessent. Jego zdaniem „Europejczycy zrozumieją, że to jest najlepsze...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-skarbu-USA-Grenlandia-moze-byc-obroniona-tylko-jesli-bedzie-czescia-Stanow-Zjednoczonych-9070194.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przełom ws. Drogi Czerwonej w Gdyni. GDDKiA składa kluczowy wniosek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelom-ws-Drogi-Czerwonej-w-Gdyni-GDDKiA-sklada-kluczowy-wniosek-9068534.html</link>
      <description>Generalna Dyrekcja Dróg Krajowych i Autostrad złożyła wniosek o wydanie decyzji środowiskowej (DŚU) dla pierwszego odcinka Drogi Czerwonej. Dotyczy on ponad 5-kilometrowego fragmentu trasy pomiędzy węzłami Gdynia Chylonia i Kwiatkowskiego II...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelom-ws-Drogi-Czerwonej-w-Gdyni-GDDKiA-sklada-kluczowy-wniosek-9068534.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cios w kobiety i klimat. USA porzucają Fundusz Ludnościowy i walkę z ociepleniem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cios-w-kobiety-i-klimat-USA-porzucaja-Fundusz-Ludnosciowy-i-walke-z-ociepleniem-9066510.html</link>
      <description>Organizacja Amnesty International skrytykowała w ogłoszonym w sobotę komunikacie jako „okrutne” i „rasistowskie” decyzje zakomunikowane przez prezydenta Donalda Trumpa, który oznajmił, że Stany Zjednoczone wycofują się z 66 organizacji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cios-w-kobiety-i-klimat-USA-porzucaja-Fundusz-Ludnosciowy-i-walke-z-ociepleniem-9066510.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dzieci migrantów zarobkowych w Rosji są wypychane poza system szkolnictwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzieci-migrantow-zarobkowych-w-Rosji-sa-wypychane-poza-system-szkolnictwa-9070191.html</link>
      <description>Przepisy, które weszły w życie w ubiegłym roku sprawiły, że dzieci migrantów zarobkowych w Rosji, głównie z krajów Azji Centralnej, nie mają możliwości nauki w szkołach z uwagi na obowiązkowe testy językowe i bariery formalne - poinformowały...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzieci-migrantow-zarobkowych-w-Rosji-sa-wypychane-poza-system-szkolnictwa-9070191.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Łajdak roku 2025” steruje Ameryką. "Oto najpotężniejszy człowiek świata, o którym mało kto słyszał"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lajdak-roku-2025-steruje-Ameryka-Oto-najpotezniejszy-czlowiek-swiata-o-ktorym-malo-kto-slyszal-9069928.html</link>
      <description>Strateg ruchu MAGA Steve Bannon uważa go za „premiera” USA; nazywany najpotężniejszym urzędnikiem „w Ameryce, jeśli nie na świecie” Stephen Miller, najbardziej sprawczy członek administracji prezydenta Donalda Trumpa kształtuje i wdraża...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lajdak-roku-2025-steruje-Ameryka-Oto-najpotezniejszy-czlowiek-swiata-o-ktorym-malo-kto-slyszal-9069928.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska wystawi Rosji rachunek za grabieże ZSRR. "To trudniejsze niż z Niemcami"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wystawi-Rosji-rachunek-za-grabieze-ZSRR-To-trudniejsze-niz-z-Niemcami-9067966.html</link>
      <description>Polska nigdy nie zrezygnowa ła z roszczeń odszkodowawczych wobec Rosji – przypomina Ministerstwo Spraw Zagranicznych. Jak informuje "Rzeczpospolita", Instytut Strat Wojennych prowadzi zaawansowane prace nad tzw. Raportem Wschodnim, kt óry ma oszacowa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wystawi-Rosji-rachunek-za-grabieze-ZSRR-To-trudniejsze-niz-z-Niemcami-9067966.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dzieci grały w piłkę, parafia zapłaci fortunę. Batalia o ciszę wyceniona na miliony</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzieci-graly-w-pilke-parafia-zaplaci-fortune-Batalia-o-cisze-wyceniona-na-miliony-9069874.html</link>
      <description>Odszkodowanie w wysokości 45 tysięcy euro musi zapłacić parafia w Palermo pobliskiej wspólnocie mieszkaniowej za to, że dzieci grające w piłkę na boisku przy kościele przeszkadzały mieszkańcom - zdecydował sąd na Sycylii. Miejscowa archidiecezja...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzieci-graly-w-pilke-parafia-zaplaci-fortune-Batalia-o-cisze-wyceniona-na-miliony-9069874.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 17:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chcieli chronić, a zaszkodzili? Miliony Polaków wypchnięte do pożyczkowego podziemia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chcieli-chronic-a-zaszkodzili-Miliony-Polakow-wypchniete-do-pozyczkowego-podziemia-9066879.html</link>
      <description>Szara strefa na rynku pożyczek pozabankowych w Polsce osiągnęła poziom 15 proc. całego sektora i odpowiada za około 5,1 mld zł obrotu rocznie - wynika z szacunków Warsaw Enterprise Institute. Oznacza to, że co szósta transakcja pożyczkowa realizowana...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chcieli-chronic-a-zaszkodzili-Miliony-Polakow-wypchniete-do-pozyczkowego-podziemia-9066879.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skandal z Grokiem. AI Muska generowała pornografię, teraz funkcja trafia za paywall</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandal-z-Grokiem-AI-Muska-generowala-pornografie-teraz-funkcja-trafia-za-paywall-9066328.html</link>
      <description>Chatbot Grok poinformował w piątek, że ogranicza możliwość edytowania obrazów na platformie X i będzie ona dostępna tylko dla płatnych użytkowników tego serwisu. Wykorzystujący AI chatbot był w ostatnim czasie krytykowany za umożliwianie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandal-z-Grokiem-AI-Muska-generowala-pornografie-teraz-funkcja-trafia-za-paywall-9066328.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NFZ tonie w długach, a 60 proc. rolników nie płaci składki. Ministra zdrowia: To decyzje polityczne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NFZ-tonie-w-dlugach-a-60-proc-rolnikow-nie-placi-skladki-Ministra-zdrowia-To-decyzje-polityczne-9068985.html</link>
      <description>Za 60 proc. ubezpieczonych w KRUS składkę zdrowotną płaci państwo, a kolejne 26 proc. odprowadza symboliczną kwotę do 20 zł miesięcznie. Dla porównania w 2024 r. pracownicy płacili miesięcznie średnio 584 zł, a prowadzący działalność...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NFZ-tonie-w-dlugach-a-60-proc-rolnikow-nie-placi-skladki-Ministra-zdrowia-To-decyzje-polityczne-9068985.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Blokada na sociale dla dzieci. Polska chce wzorować się na Australii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blokada-na-sociale-dla-dzieci-Polska-chce-wzorowac-sie-na-Australii-9068925.html</link>
      <description>Szefowa MEN Barbara Nowacka przekazała w czwartek, że poselski projekt ws. ograniczenia korzystania z mediów społecznościowych będzie wzorowany na australijskich regulacjach. Oczekujemy, że big techy nie będą dopuszczały dzieci do korzystania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blokada-na-sociale-dla-dzieci-Polska-chce-wzorowac-sie-na-Australii-9068925.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kucharz, mechanik lub informatyk pilnie poszukiwani. Polska Stacja Polarna na Spitsbergenie rekrutuje</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kucharz-mechanik-lub-informatyk-pilnie-poszukiwani-Polska-Stacja-Polarna-na-Spitsbergenie-rekrutuje-9068831.html</link>
      <description>Polska Stacja Polarna Hornsund, jedna z najdalej wysuniętych na północ placówek badawczych, prowadzi nabór uczestników kolejnej wyprawy na Spitsbergen. Nie trzeba być naukowcem ani mieć doświadczenia w pracy w ekstremalnych warunkach. Poszukiwani...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kucharz-mechanik-lub-informatyk-pilnie-poszukiwani-Polska-Stacja-Polarna-na-Spitsbergenie-rekrutuje-9068831.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 18:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy omijają e-urzędy. Nasz kraj w ogonie UE pod względem korzystania przez mieszkańców z e-administracji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-omijaja-e-urzedy-Nasz-kraj-w-ogonie-UE-pod-wzgledem-korzystania-przez-mieszkancow-z-e-administracji-9070124.html</link>
      <description>W minionym roku 61 proc. Polaków skorzystało z usług e-administracji, co plasuje nasz kraj na czwartym miejscu od końca w UE - podał Polski Instytut Ekonomiczny (PIE). Zdaniem ekspertów, główne powody niskiego wyniku, to bariery związane m.in...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-omijaja-e-urzedy-Nasz-kraj-w-ogonie-UE-pod-wzgledem-korzystania-przez-mieszkancow-z-e-administracji-9070124.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zakopane wprowadza nowy system poboru opłaty miejscowej. Lończy erę papierowych kwitariuszy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakopane-wprowadza-nowy-system-poboru-oplaty-miejscowej-Lonczy-ere-papierowych-kwitariuszy-9069445.html</link>
      <description>W Zakopanem rozpoczyna się wdrażanie informatycznego systemu do pobór opłaty miejscowej od turystów oraz prowadzenie elektronicznej ewidencji pobytów. To koniec znanych od lat 90. kwitariuszy papierowych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakopane-wprowadza-nowy-system-poboru-oplaty-miejscowej-Lonczy-ere-papierowych-kwitariuszy-9069445.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Historyczny krok w rozwoju Gdańska. Podpisano umowę na „Nowe Południe”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-krok-w-rozwoju-Gdanska-Podpisano-umowe-na-Nowe-Poludnie-9068312.html</link>
      <description>W środę podpisano umowę na opracowanie tzw. masterplanu dla projektu Gdańsk Nowe Południe, wyznaczającego kierunki rozwoju terenów wzdłuż planowanej linii Pomorskiej Kolei Metropolitalnej Południe (PKM Południe).</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-krok-w-rozwoju-Gdanska-Podpisano-umowe-na-Nowe-Poludnie-9068312.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oferta Wasko za 121,6 mln zł najkorzystniejsza w przetargu na modernizację sieci LAN</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-Wasko-za-121-6-mln-zl-najkorzystniejsza-w-przetargu-na-modernizacje-sieci-LAN-9070208.html</link>
      <description>Oferta Wasko o łącznej wartości 121,6 mln zł brutto została uznana przez Naukową i Akademicką Sieć Komputerową - Państwowy Instytut Badawczy za najkorzystniejszą w przetargu na zaprojektowanie i wykonanie modernizacji sieci LAN w wybranych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-Wasko-za-121-6-mln-zl-najkorzystniejsza-w-przetargu-na-modernizacje-sieci-LAN-9070208.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA wstrzymują wydawanie wiz imigracyjnych obywatelom 75 krajów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-wstrzymuja-wydawanie-wiz-imigracyjnych-obywatelom-75-krajow-9068486.html</link>
      <description>Departament Stanu USA zapowiedział, że od 21 stycznia wstrzyma wydawanie i przetwarzanie wniosków o wizy imigracyjne od obywateli 75 państw. Decyzję uzasadnił chęcią uniemożliwienia przybyszom nadmiernego korzystania z zasiłków. Wśród krajów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-wstrzymuja-wydawanie-wiz-imigracyjnych-obywatelom-75-krajow-9068486.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Technologia tortur w rękach służb? Seria i Rosja testowały broń soniczną na psach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Technologia-tortur-w-rekach-sluzb-Seria-i-Rosja-testowaly-bron-soniczna-na-psach-9069210.html</link>
      <description>Serbski wywiad BIA we współpracy z rosyjską Federalną Służbą Bezpieczeństwa (FSB) testował broń soniczną na psach - poinformował w czwartek portal Politico, powołując się na dokumenty rządu i wywiadu Serbii.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Technologia-tortur-w-rekach-sluzb-Seria-i-Rosja-testowaly-bron-soniczna-na-psach-9069210.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Blue Monday to totalna bzdura. Psycholog wyjaśnia: To teoria zombie, która nie chce umrzeć</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blue-Monday-to-totalna-bzdura-Psycholog-wyjasnia-To-teoria-zombie-ktora-nie-chce-umrzec-9070102.html</link>
      <description>Niezwykle trudno usunąć z pamięci informacje, które raz się już zapamiętało, nawet jeśli wiemy już, że nie są prawdziwe - zwraca uwagę w rozmowie z PAP psycholog prof. Michał Białek z Uniwersytetu Wrocławskiego, omawiając popularność...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blue-Monday-to-totalna-bzdura-Psycholog-wyjasnia-To-teoria-zombie-ktora-nie-chce-umrzec-9070102.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zakup mieszkania bezpieczną formą lokowania oszczędności. Tak wciąż uważają Polacy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakup-mieszkania-bezpieczna-forma-lokowania-oszczednosci-Tak-wciaz-uwazaja-Polacy-9069442.html</link>
      <description>80 proc. badanych Polaków uważa zakup mieszkania za bezpieczną formę lokowania oszczędności - wynika z badania „Potrzeby i aspiracje mieszkaniowe Polaków”. Ankieta wykazała też, że 71 proc. respondentów posiada nieruchomość.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakup-mieszkania-bezpieczna-forma-lokowania-oszczednosci-Tak-wciaz-uwazaja-Polacy-9069442.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Profesor prawa UE o azylu dla Ziobry: Węgry „znakomicie” wykorzystały prawny kruczek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Profesor-prawa-UE-o-azylu-dla-Ziobry-Wegry-znakomicie-wykorzystaly-prawny-kruczek-9069007.html</link>
      <description>Węgry „znakomicie” wykorzystały kruczek w prawie UE, by uzasadnić azyl dla Zbigniewa Ziobry - powiedział PAP profesor prawa Dimitry Kochenov z Uniwersytetu Środkowoeuropejskiego (CEU). Chodzi o wyjątek w tzw. protokole Aznara. Według prawnika...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Profesor-prawa-UE-o-azylu-dla-Ziobry-Wegry-znakomicie-wykorzystaly-prawny-kruczek-9069007.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>12 tys. zł za ogrzewanie co zimę? Ekspert nie ma złudzeń: Taniej już było</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/12-tys-zl-za-ogrzewanie-co-zime-Ekspert-nie-ma-zludzen-Taniej-juz-bylo-9068106.html</link>
      <description>Rosnące zapotrzebowanie na energię i rosnące koszty surowców energetycznych przekładają się coraz silniej, przy ograniczaniu produkcji z dotychczasowych źródeł konwencjonalnych, na wzrost ryzyka ubóstwa energetycznego w Polsce - ocenił ekspert...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/12-tys-zl-za-ogrzewanie-co-zime-Ekspert-nie-ma-zludzen-Taniej-juz-bylo-9068106.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliony odblokowane? KRRiT przelewa pieniądze z abonamentu spółkom mediów publicznych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliony-odblokowane-KRRiT-przelewa-pieniadze-z-abonamentu-spolkom-mediow-publicznych-9068503.html</link>
      <description>Krajowa Rada Radiofonii i Telewizji poinformowała o przekazaniu ponad 21 mln zł z wpływów abonamentowych ośmiu spółkom mediów publicznych, w tym Polskiemu Radiu i Radiu Gdańsk. To efekt zwrócenia do KRRiT środków z rachunku depozytowego Ministra...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliony-odblokowane-KRRiT-przelewa-pieniadze-z-abonamentu-spolkom-mediow-publicznych-9068503.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 20:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rząd Syrii i SDF zawarły porozumienie o zawieszeniu broni</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-Syrii-i-SDF-zawarly-porozumienie-o-zawieszeniu-broni-9070204.html</link>
      <description>Rząd Syrii i Syryjskie Siły Demokratyczne (SDF), w większości składające się z Kurdów, zawarły w niedzielę porozumienie o natychmiastowym zawieszeniu broni na wszystkich frontach - poinformowały państwowe media syryjskie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-Syrii-i-SDF-zawarly-porozumienie-o-zawieszeniu-broni-9070204.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 20:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stan wyjątkowy w Gwatemali. Wojsko odbiło 3 więzienia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stan-wyjatkowy-w-Gwatemali-Wojsko-odbilo-3-wiezienia-9070243.html</link>
      <description>Prezydent Gwatemali Bernardo Arevalo ogłosił w niedzielę 30-dniowy stan wyjątkowy w następstwie ostatnich ataków na funkcjonariuszy policji oraz zamieszek w trzech zakładach karnych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stan-wyjatkowy-w-Gwatemali-Wojsko-odbilo-3-wiezienia-9070243.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 03:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nadchodzą zwolnienia grupowe. Tylko w dwóch regionach bez pracy 2 tys. osób</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadchodza-zwolnienia-grupowe-Tylko-w-dwoch-regionach-bez-pracy-2-tys-osob-9069873.html</link>
      <description>Śląsk i Mazowsze to województwa, w których w grudniu 2025 r. pracodawcy zgłosili najwięcej zwolnień grupowych. Obejmą one przede wszystkim branżę górniczą, wydobywczą, telekomunikacyjną i informatyczną. Jest jednak również kilka regionów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadchodza-zwolnienia-grupowe-Tylko-w-dwoch-regionach-bez-pracy-2-tys-osob-9069873.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zmiennoprocentowe hipoteki będą hitem? Konkurencja się rozgrzewa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-kredyty-hipoteczne-ze-zmiennym-oprocentowaniem-styczen-2026-9069497.html</link>
      <description>Atrakcyjność kredytów hipotecznych ze zmienną stopą napędzają nadal dwa „silniki”. Spadają wskaźniki WIBOR, odzwierciedlając oczekiwania na kolejne obniżki stóp procentowych. Jednocześnie banki spuszczają z tonu w obliczu rozgrzewającej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-kredyty-hipoteczne-ze-zmiennym-oprocentowaniem-styczen-2026-9069497.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inflacyjne hity 2025 roku. Co podrożało najmocniej, a co potaniało?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacyjne-hity-2025-roku-Co-podrozalo-najmocniej-a-co-potanialo-9069463.html</link>
      <description>Chociaż rok 2025 wreszcie przyniósł nam względnie trwałą normalizację inflacji konsumenckiej, to ceny wielu dóbr wciąż rosły w dwucyfrowym tempie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacyjne-hity-2025-roku-Co-podrozalo-najmocniej-a-co-potanialo-9069463.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Indeks urban.one zawrócił ze szczytu. Czy to zapowiedź spadków cen mieszkań?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indeks-urban-one-zawrocil-ze-szczytu-Czy-to-zapowiedz-spadkow-cen-mieszkan-9068840.html</link>
      <description>Po wzrostach w III kw. 2025 r. i październikowym hamowaniu, najnowszy odczyt indeksu urban.one wskazuje na spadki cen mieszkań. Pomimo wciąż wyższego popytu niż przed rokiem i rosnącej sprzedaży, do obniżania cen i stosowania rabatów zachęcały...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indeks-urban-one-zawrocil-ze-szczytu-Czy-to-zapowiedz-spadkow-cen-mieszkan-9068840.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielki strach przed cyfrową fakturą. KSeF tuż za rogiem, a firmy wciąż zwlekają</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KSeF-2-0-startuje-w-lutym-Czesc-firm-wciaz-nie-wie-co-je-czeka-9068767.html</link>
      <description>Firmy szykują się na Krajowy System e-Faktur. Choć o KSeF słyszało już 78 proc. przedsiębiorców, wielu z nich wciąż nie wie, jak w praktyce przygotować się na tę zmianę. Firmy obawiają się kosztów, awarii systemu i większej biurokracji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KSeF-2-0-startuje-w-lutym-Czesc-firm-wciaz-nie-wie-co-je-czeka-9068767.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cmentarzysko kryptowalut: ponad połowa cyfrowych aktywów nie przetrwała próby czasu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cmentarzysko-kryptowalut-ponad-polowa-cyfrowych-aktywow-nie-przetrwala-proby-czasu-9068702.html</link>
      <description>Ponad połowa wszystkich cyfrowych aktywów, jakie kiedykolwiek powstały, to dziś bezwartościowe "martwe tokeny". Jakie czynniki wpłynęły na taki stany rzeczy? Jakim sposobem liczba kryptowalutowych projektów, które pojawiły się na rynku, przekroczyła...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cmentarzysko-kryptowalut-ponad-polowa-cyfrowych-aktywow-nie-przetrwala-proby-czasu-9068702.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>90 proc. logowań do banków jest z telefonów. Komputery idą w odstawkę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/90-proc-logowan-do-bankow-jest-z-telefonow-Komputery-ida-w-odstawke-9068675.html</link>
      <description>W III kwartale 2025 r. większość z nas wchodziła do banku przez aplikację. W danych z badanych banków udział logowań mobilnych wynosił zwykle ok. 89–91 proc., a przeglądarka miała już rolę pomocniczą. To już utrwalony nawyk - codzienne...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/90-proc-logowan-do-bankow-jest-z-telefonow-Komputery-ida-w-odstawke-9068675.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Światowe Forum Ekonomiczne w Davos. Polska zabierze głos w kluczowych kwestiach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swiatowe-Forum-Ekonomiczne-w-Davos-Polska-zabierze-glos-w-kluczowych-kwestiach-9070256.html</link>
      <description>Kluczowe wyzwania nadchodzącej dekady, w tym bezpieczeństwo energetyczne, globalizacja i nowe technologie będą tematami rozmów zagranicznych i krajowych ekspertów podczas „Leaders Forum powered by Poland” organizowanym w trakcie Światowego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swiatowe-Forum-Ekonomiczne-w-Davos-Polska-zabierze-glos-w-kluczowych-kwestiach-9070256.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wybory prezydenckie w Portugalii. Antonio Jose Seguro wygrał I turę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-prezydenckie-w-Portugalii-Antonio-Jose-Seguro-wygral-I-ture-9070229.html</link>
      <description>Antonio Jose Seguro z Partii Socjalistycznej wygrał w niedzielę I turę wyborów prezydenckich w Portugalii - wynika z sondażu exit poll ośrodka badawczego Uniwersytetu Katolickiego w Lizbonie. Seguro otrzymał poparcie na poziomie 30-35 proc. i wyprzedził...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-prezydenckie-w-Portugalii-Antonio-Jose-Seguro-wygral-I-ture-9070229.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Medicalgorithmics i umowa z peruwiańskim dystrybutorem Sharp Tech</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-ma-umowe-z-peruwianskim-dystrybutorem-Sharp-Tech-9070282.html</link>
      <description>Medicalgorithmics podpisał umowę z pierwszym partnerem z Ameryki Południowej – firmą Sharp Tech, peruwiańskim dystrybutorem oprogramowania i sprzętu medycznego - poinformowała spółka w komunikacie prasowym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-ma-umowe-z-peruwianskim-dystrybutorem-Sharp-Tech-9070282.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Osiem państw europejskich murem za Grenlandią. Wydały wspólne oświadczenie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Osiem-panstw-europejskich-murem-za-Grenlandia-Wydaly-wspolne-oswiadczenie-9070183.html</link>
      <description>Osiem krajów europejskich, których dotyczą zapowiedzi prezydenta USA Donalda Trumpa o wprowadzeniu nowych ceł, powtórzyło zapewnienia o solidarności z Danią i Grenlandii. Wspólne oświadczenie w tej sprawie wydały w niedzielę Dania, Finlandia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Osiem-panstw-europejskich-murem-za-Grenlandia-Wydaly-wspolne-oswiadczenie-9070183.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Łotwa szykuje banki na kryzys z Rosją. Karty "offline" i bankomaty z awaryjnym zasilaniem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotwa-szykuje-banki-na-kryzys-z-Rosja-Karty-offline-i-bankomaty-z-awaryjnym-zasilaniem-9070290.html</link>
      <description>Łotwa wdrożyła rozwiązania, które mają utrzymać dostęp do pieniędzy podczas blackoutu lub cyberataku. Chodzi o sieć „krytycznych” bankomatów z zapewnionym zasilaniem oraz płatności kartą offline w aptekach i na stacjach paliw.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotwa-szykuje-banki-na-kryzys-z-Rosja-Karty-offline-i-bankomaty-z-awaryjnym-zasilaniem-9070290.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Irak przejmuje pełną kontrolę nad bazą lotniczą po wycofaniu się USA. Katar grozi: Jesteście tylko lokatorami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Irak-przejmuje-pelna-kontrole-nad-baza-lotnicza-po-wycofaniu-sie-USA-9070084.html</link>
      <description>Siły amerykańskie wycofały się z irackiej bazy lotniczej Ain al-Asad w zachodnim Iraku, armia iracka przejęła nad nią pełną kontrolę, poinformowało w sobotę irackie ministerstwo obrony.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Irak-przejmuje-pelna-kontrole-nad-baza-lotnicza-po-wycofaniu-sie-USA-9070084.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA lecą w kulki? Japonia czeka na dostawy broni za ponad 7 mld dolarów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-leca-w-kulki-Japonia-czeka-na-dostawy-broni-za-ponad-7-mld-dolarow-9070238.html</link>
      <description>Śledztwo japońskich audytorów wykazało, że 118 zamówień na amerykański sprzęt wojskowy, który miał być dostarczony w ramach rządowego programu Foreign Military Sales (FMS) o wartości 7,2 mld dolarów, nie zostało zrealizowanych mimo upływu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-leca-w-kulki-Japonia-czeka-na-dostawy-broni-za-ponad-7-mld-dolarow-9070238.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA nakładają cła na osiem państw europejskich za postawę w sprawie Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-nakladaja-cla-na-osiem-panstw-europejskich-za-postawe-w-sprawie-Grenlandii-9070034.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział w sobotę nałożenie ceł w wysokości 10 proc. na osiem państw europejskich za ich postawę wobec jego roszczeń do Grenlandii. Taryfy mają w czerwcu wzrosnąć do 25 proc. i obowiązywać, dopóki USA nie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-nakladaja-cla-na-osiem-panstw-europejskich-za-postawe-w-sprawie-Grenlandii-9070034.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Katastrofa kolejowa w Hiszpanii. Premier: Sytuacja jest bardzo poważna</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Katastrofa-kolejowa-w-Hiszpanii-Premier-Sytuacja-jest-bardzo-powazna-9070242.html</link>
      <description>Dwa pociągi dużych prędkości wykoleiły się w niedzielę wieczorem w Adamuz w prowincji Kordoba w Andaluzji na południu Hiszpanii. W katastrofie zginęło co najmniej 21 osób, kilkadziesiąt zostało rannych. Przyczyny wypadku wciąż są badane...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Katastrofa-kolejowa-w-Hiszpanii-Premier-Sytuacja-jest-bardzo-powazna-9070242.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nil i wielka tama kością niezgody. Donald Trump rzuca "koło ratunkowe"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nil-i-wielka-tama-koscia-niezgody-Donald-Trump-rzuca-kolo-ratunkowe-9070244.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump obiecał, że zajmie się rozwiązaniem długotrwałego sporu między Egiptem, Sudanem i Etiopią o sprawiedliwe wykorzystanie wód Nilu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nil-i-wielka-tama-koscia-niezgody-Donald-Trump-rzuca-kolo-ratunkowe-9070244.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiny się kurczą. Czwarty rok spadku populacji i rekordowo mało urodzeń</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-sie-kurcza-Czwarty-rok-spadku-populacji-i-rekordowo-malo-urodzen-9070292.html</link>
      <description>Populacja Chin zmniejszyła się w 2025 roku o 3,39 mln osób i spadła do poziomu 1,405 mld — podało w poniedziałek Narodowe Biuro Statystyczne. To czwarty z rzędu rok spadków, spowodowany rekordowo niską liczbą urodzeń oraz rosnącą liczbą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-sie-kurcza-Czwarty-rok-spadku-populacji-i-rekordowo-malo-urodzen-9070292.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliardy euro na zbrojenia. Polska bierze najwięcej z całej UE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-euro-na-zbrojenia-Polska-bierze-najwiecej-z-calej-UE-9070278.html</link>
      <description>15 stycznia 2026 roku Komisja Europejska zatwierdziła krajowe plany obronne ośmiu państw członkowskich w ramach procedury SAFE, czyli unijnego programu pożyczek na inwestycje w obronność. Wśród nich znalazło się osiem państw członkowskich...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-euro-na-zbrojenia-Polska-bierze-najwiecej-z-calej-UE-9070278.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wenezuela otwiera swoje więzienia. Wśród uwolnionych jest Polak</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wenezuela-otwiera-swoje-wiezienia-Wsrod-uwolnionych-jest-Polak-9070246.html</link>
      <description>Do niedzielnego wieczora reżim wenezuelski uwolnił 143 więźniów politycznych, przekazała pozarządowa organizacja Foro Penal.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wenezuela-otwiera-swoje-wiezienia-Wsrod-uwolnionych-jest-Polak-9070246.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Komitet Stały RM cofnie uchwałę o wydzieleniu aktywów węglowych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komitet-Staly-RM-uchyli-uchwale-rzadu-w-sprawie-wydzielenia-aktywow-weglowych-9070294.html</link>
      <description>Komitet Stały Rady Ministrów na posiedzeniu w czwartek uchyli uchwałę rządu z marca 2022 roku w sprawie wydzielenia aktywów węglowych ze spółek Skarbu Państwa - podano na stronie KPRM.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komitet-Staly-RM-uchyli-uchwale-rzadu-w-sprawie-wydzielenia-aktywow-weglowych-9070294.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kuba szykuje się do wojny. Władze zatwierdziły plan działań w sytuacji konfliktu zbrojnego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuba-szykuje-sie-do-wojny-Wladze-zatwierdzily-plan-dzialan-w-sytuacji-konfliktu-zbrojnego-9070272.html</link>
      <description>Kubańskie władze zatwierdziły plan działań w razie ogłoszenia stanu wojny - poinformowały prorządowe media, podkreślając, że decyzja ta zbiegła się w czasie ze wzrostem napięcia w regionie po amerykańskich atakach na Wenezuelę i pojmaniu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kuba-szykuje-sie-do-wojny-Wladze-zatwierdzily-plan-dzialan-w-sytuacji-konfliktu-zbrojnego-9070272.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miedź podąża teraz za złotem i srebrem. Jej notowania rosną o ponad procent</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miedz-podaza-teraz-za-zlotem-i-srebrem-Jej-notowania-rosna-o-ponad-procent-9070300.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie rosną o ponad 1 proc. i zbliżyły się do 13.000 USD za tonę - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miedz-podaza-teraz-za-zlotem-i-srebrem-Jej-notowania-rosna-o-ponad-procent-9070300.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JSW zużyła cały kilkumiliardowy fundusz stabilizacyjny. Zadłuża się na miliony zł co miesiąc</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/JSW-zuzyla-caly-kilkumiliardowy-fundusz-stabilizacyjny-Zadluza-sie-na-miliony-zl-co-miesiac-9070291.html</link>
      <description>Jastrzębska Spółka Węglowa, największy w Unii Europejskiej producent węgla koksującego używanego do produkcji stali, jest w postępującym kryzysie. Według ministra aktywów państwowych Wojciecha Balczuna spółka może utracić płynność...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/JSW-zuzyla-caly-kilkumiliardowy-fundusz-stabilizacyjny-Zadluza-sie-na-miliony-zl-co-miesiac-9070291.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ryvu Therapeutics po spotkaniu z FDA ws. romacyklibu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryvu-Therapeutics-otrzymalo-protokol-ze-spotkania-z-FDA-w-sprawie-romacyklibu-RVU120-9070303.html</link>
      <description>Ryvu Therapeutics otrzymało protokół ze spotkania Typu C z amerykańską Agencją Żywności i Leków (FDA) w sprawie romacyklibu (RVU120) - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryvu-Therapeutics-otrzymalo-protokol-ze-spotkania-z-FDA-w-sprawie-romacyklibu-RVU120-9070303.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

