<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Jan 2026 14:31:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Dziura po akcyzie i opłacie cukrowej. Ile straci budżet na decyzji prezydenta?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dziura-po-akcyzie-i-oplacie-cukrowej-Ile-straci-budzet-na-decyzji-prezydenta-9064876.html</link>
      <description>Szef resortu finansów Andrzej Domański poinformował PAP, że obniżenie dochodów wskutek zawetowania przez prezydenta nowych stawek akcyzy na alkohol i opłaty cukrowej nie będzie wymagało zmiany budżetu na 2026 r. Dodał, że w zeszłym roku rząd...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dziura-po-akcyzie-i-oplacie-cukrowej-Ile-straci-budzet-na-decyzji-prezydenta-9064876.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ten Square Games: szacowane przychody IV kw. 2025 - 95,6 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ten-Square-Games-szacuje-przychody-w-IV-kw-25-na-95-6-mln-zl-9064877.html</link>
      <description>Szacunkowe skonsolidowane płatności użytkowników w grach Ten Square Games wyniosły w czwartym kwartale 2025 roku 95,6 mln zł - podała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ten-Square-Games-szacuje-przychody-w-IV-kw-25-na-95-6-mln-zl-9064877.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 17:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>W co inwestować w 2026? Oto lista top picks od największego polskiego banku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-co-inwestowac-w-2026-Oto-lista-top-picks-od-najwiekszego-polskiego-banku-9064599.html</link>
      <description>GPW może zanotować kolejny dobry rok, również cały region oferuje atrakcyjne wyceny - uważa Robert Brzoza, dyrektor ds. analiz rynków zagranicznych BM PKO BP. Zakłada, że najciekawsze w regionie będą w 2026 roku Polska i Grecja, również Węgry...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-co-inwestowac-w-2026-Oto-lista-top-picks-od-najwiekszego-polskiego-banku-9064599.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Historyczny rekord w Gdańsku. Naftoport przeładował ponad 37 mln ton ropy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naftoport-podsumowuje-2025-rok-najwiecej-ropy-w-historii-i-stabilny-poziom-paliw-9064888.html</link>
      <description>Naftoport z Grupy PERN przeładował w 2025 r. 37,399 mln ton ropy naftowej, najwięcej w swojej historii. Terminal spółki przyjął w tym czasie 379 statków z surowcem i 84 statki z produktami naftowymi.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naftoport-podsumowuje-2025-rok-najwiecej-ropy-w-historii-i-stabilny-poziom-paliw-9064888.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ile zapłacą giełdy krypto? Rząd i Senat chcą podniesienia limitu opłat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-zaplaca-gieldy-krypto-Rzad-i-Senat-chca-podniesienia-limitu-oplat-9064895.html</link>
      <description>Senacka komisja zajmująca się w środę ustawą o rynku kryptoaktywów opowiedziała się za podniesieniem maksymalnej opłaty za nadzór KNF nad tym rynkiem, mimo że wcześniej obniżył ją Sejm. Opłata - jak przekonują przedstawiciele rządu -...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-zaplaca-gieldy-krypto-Rzad-i-Senat-chca-podniesienia-limitu-oplat-9064895.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Europa stawia granice Trumpowi. Siedem państw broni integralności Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-stawia-granice-Trumpowi-Siedem-panstw-broni-integralnosci-Grenlandii-9064730.html</link>
      <description>Oświadczenie przywódców europejskich, w którym zadeklarowali, że nie przestaną bronić integralności terytorialnej i nienaruszalności granic, jest mocnym przesłaniem do prezydenta USA Donalda Trumpa w związku z jego roszczeniami wobec Grenlandii...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-stawia-granice-Trumpowi-Siedem-panstw-broni-integralnosci-Grenlandii-9064730.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>L4 na jednym etacie, praca na drugim? Nowe przepisy dopuszczają wyjątki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/L4-na-jednym-etacie-praca-na-drugim-Nowe-przepisy-dopuszczaja-wyjatki-9064898.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał reformę orzecznictwa lekarskiego w ZUS, która wprowadza też nowe zasady kontroli zwolnień lekarskich - poinformowała w środę Kancelaria Prezydenta RP. Celem nowych przepisów jest m.in. uszczelnienie systemu kontroli...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/L4-na-jednym-etacie-praca-na-drugim-Nowe-przepisy-dopuszczaja-wyjatki-9064898.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 18:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spadek eksportu w listopadzie o ponad 10 proc. KIG uspokaja: to efekt sezonowy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadek-eksportu-w-listopadzie-o-ponad-10-proc-KIG-uspokaja-to-efekt-sezonowy-9064870.html</link>
      <description>Wartość polskiego eksportu w listopadzie 2025 r. była o 10,6 proc. niższa niż w październiku, a w ujęciu rocznym spadła o 0,5 proc. - wynika z opublikowanego w środę raportu KIG. Perspektywy na kolejne miesiące są jednak dobre w związku z...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadek-eksportu-w-listopadzie-o-ponad-10-proc-KIG-uspokaja-to-efekt-sezonowy-9064870.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent podpisał ustawę. Koniec z wliczaniem ścian działowych do metrażu mieszkania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-podpisal-ustawe-Koniec-z-wliczaniem-scian-dzialowych-do-metrazu-mieszkania-9064906.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał nowelizację ustawy, która jednoznacznie wskazuje, że powierzchnię użytkową mieszkania, lokalu użytkowego albo domu jednorodzinnego deweloper ma wyliczać zgodnie z treścią odpowiedniej Polskiej Normy - przekazała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-podpisal-ustawe-Koniec-z-wliczaniem-scian-dzialowych-do-metrazu-mieszkania-9064906.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent podpisał nowelę w sprawie nowych zasad wypłaty ekwiwalentu za urlop</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-podpisal-nowele-w-sprawie-nowych-zasad-wyplaty-ekwiwalentu-za-urlop-9064910.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał nowelizację Kodeksu pracy, która zakłada powiązanie terminu wypłaty ekwiwalentu za urlop z terminem wypłaty wynagrodzenia za pracę - poinformowała w środę kancelaria prezydenta. Dotychczas wypłata musiała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-podpisal-nowele-w-sprawie-nowych-zasad-wyplaty-ekwiwalentu-za-urlop-9064910.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent podpisał ustawę pozwalającą samorządom określać zasady umów urbanistycznych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-podpisal-ustawe-pozwalajaca-samorzadom-okreslac-zasady-umow-urbanistycznych-9064909.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał nowelizację ustawy o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym, która umożliwi samorządom określanie zasad umów urbanistycznych zawieranych w związku ze sporządzeniem zintegrowanych planów inwestycyjnych (ZPI)...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-podpisal-ustawe-pozwalajaca-samorzadom-okreslac-zasady-umow-urbanistycznych-9064909.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inauguracja na Cyprze. Gwarancje bezpieczeństwa dla Ukrainy i autonomia obronna Europy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inauguracja-na-Cyprze-Gwarancje-bezpieczenstwa-dla-Ukrainy-i-autonomia-obronna-Europy-9064915.html</link>
      <description>W stolicy Cypru, Nikozji, odbyła się w środę oficjalna ceremonia inauguracji przewodnictwa tego kraju w Radzie UE. Wśród zaproszonych gości znaleźli się m.in. szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen, przewodniczący Rady Europejskiej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inauguracja-na-Cyprze-Gwarancje-bezpieczenstwa-dla-Ukrainy-i-autonomia-obronna-Europy-9064915.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Answear: przychody w IV kw. rosną 4% rdr do 553 mln zł - szacunki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Answear-zwiekszyl-w-IV-kw-przychody-wg-MSSF-o-4-proc-rdr-do-553-mln-zl-szacunki-9064916.html</link>
      <description>Answear szacuje, że przychody ze sprzedaży, według sprawozdawczości MSSF, wzrosły w IV kwartale 2025 roku o 4 proc. rdr do 553 mln zł - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Answear-zwiekszyl-w-IV-kw-przychody-wg-MSSF-o-4-proc-rdr-do-553-mln-zl-szacunki-9064916.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 19:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sąd umorzył postępowanie restrukturyzacyjne PG Silesia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-umorzyl-postepowanie-restrukturyzacyjne-PG-Silesia-9064858.html</link>
      <description>Właściciel spółki eksploatującej kopalnię Silesia poinformował, że sąd umorzył jej postępowanie restrukturyzacyjne. To jedno z działań otwierających drogę do realizacji porozumienia ws. zabezpieczenia pracowników Silesii, zawartego pod...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-umorzyl-postepowanie-restrukturyzacyjne-PG-Silesia-9064858.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 20:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Francja zakazała żywności z "czarnej listy pestycydów". Pośredni cios w Mercosur</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-zakazala-zywnosci-z-czarnej-listy-pestycydow-Posredni-cios-w-Mercosur-9064946.html</link>
      <description>We Francji wszedł w życie w środę zakaz importu produktów, przy których ochronie zastosowano pięć pestycydów zabronionych w Unii Europejskiej. Chodzi o mankozeb, tiofanat metylu, karbendazym, benomyl i glufosynat. Zakaz wprowadzono na rok, a...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-zakazala-zywnosci-z-czarnej-listy-pestycydow-Posredni-cios-w-Mercosur-9064946.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 22:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska w TOP 20 gospodarek świata. Domański w Oslo kusi norweskie koncerny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-w-TOP-20-gospodarek-swiata-Domanski-w-Oslo-kusi-norweskie-koncerny-9064944.html</link>
      <description>Polska jest dziś w gronie 20 największych gospodarek świata i chce dalej przyspieszać, znajdując nowych partnerów i inwestorów – powiedział minister finansów i gospodarki Andrzej Domański podczas środowego spotkania z największymi norweskimi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-w-TOP-20-gospodarek-swiata-Domanski-w-Oslo-kusi-norweskie-koncerny-9064944.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 22:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Zagojenie tych ran zajmie wiele czasu”. Nawet republikanie negują pomysł aneksji Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagojenie-tych-ran-zajmie-wiele-czasu-Nawet-republikanie-neguja-pomysl-aneksji-Grenlandii-9064937.html</link>
      <description>Ostateczny sukces amerykańskiej operacji w Wenezueli zależy od tego, czy zostaną przeprowadzone tam uczciwe wybory, a administracja prezydenta Donalda Trumpa musi przedstawić jasny plan, by do nich doszło prędzej, niż później - powiedział PAP...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagojenie-tych-ran-zajmie-wiele-czasu-Nawet-republikanie-neguja-pomysl-aneksji-Grenlandii-9064937.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 22:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szefowie MSZ Polski, Francji i Niemiec rozmawiali z ministrem Indii. Tematem wojna i handel</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowie-MSZ-Polski-Francji-i-Niemiec-rozmawiali-z-ministrem-Indii-Tematem-wojna-i-handel-9064879.html</link>
      <description>Szef MSZ Francji Jean-Noel Barrot powiedział w środę, że wtorkowy szczyt koalicji chętnych pokazał, iż bezpieczeństwo Europy budowane jest w Europie, ale przy udziale przedstawicieli krajów nieeuropejskich. Dodał, że koalicja podkreśliła...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowie-MSZ-Polski-Francji-i-Niemiec-rozmawiali-z-ministrem-Indii-Tematem-wojna-i-handel-9064879.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Realizacja zysków na giełdzie w USA. Finanse i energetyka ciągną indeksy w dół</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Realizacja-zyskow-na-gieldzie-w-USA-Finanse-i-energetyka-ciagna-indeksy-w-dol-9064953.html</link>
      <description>Środowa sesja na Wall Street zakończyła się niewielkimi spadkami głównych indeksów po tym jak Dow i S&amp;P 500 ustanowiły dzień wcześniej historyczne rekordy. W centrum uwagi inwestorów były firmy finansowe, energetyczne oraz zbrojeniowe...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Realizacja-zyskow-na-gieldzie-w-USA-Finanse-i-energetyka-ciagna-indeksy-w-dol-9064953.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa Azoty i Thoroe Nielsen z wieloletnim kontraltem na dostawy nawozów na rynek skandynawski</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-i-Thoroe-Nielsen-z-wieloletnim-kontraltem-na-dostawy-nawozow-na-rynek-skandynawski-9064954.html</link>
      <description>Grupa Azoty zawarła wieloletni kontrakt na dostawy nawozów wieloskładnikowych NPK i NP na rynek skandynawski z Thoroe Nielsen A/S - poinformowała w środę Grupa Azoty.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-i-Thoroe-Nielsen-z-wieloletnim-kontraltem-na-dostawy-nawozow-na-rynek-skandynawski-9064954.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>UE idzie na rękę rolnikom. W 2026 zawiesi cła na nawozy?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-idzie-na-reke-rolnikom-W-2026-zawiesi-cla-na-nawozy-9064927.html</link>
      <description>Komisja Europejska zaproponowała w środę tymczasowe zawieszenie unijnych ceł na niektóre nawozy, aby obniżyć ich ceny i wspomóc rolników. Komisarz UE ds. handlu Marosz Szefczovicz powiedział, że środek ten może wejść w życie "szybko w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-idzie-na-reke-rolnikom-W-2026-zawiesi-cla-na-nawozy-9064927.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kaczyński ogłosi nowy plan PiS-u: Marzenia o rozpadzie się nie spełnią</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-oglasza-nowy-plan-PiS-u-Marzenia-o-rozpadzie-sie-nie-spelnia-9064934.html</link>
      <description>Rzecznik PiS Rafał Bochenek przekazał po środowym posiedzeniu Prezydium Komitetu Politycznego PiS z udziałem ścisłego kierownictwa partii, że wśród polityków formacji „zapanowała zgoda co do kierunków działania na najbliższe miesiące...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-oglasza-nowy-plan-PiS-u-Marzenia-o-rozpadzie-sie-nie-spelnia-9064934.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 23:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Co dalej z hossą, obligacjami, cenami złota i srebra? Xelion zapowiada, że na rynkach "na pewno będzie ciekawie"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-dalej-z-hossa-obligacjami-cenami-zlota-i-srebra-Xelion-zapowiada-ze-na-rynkach-na-pewno-bedzie-ciekawie-9064896.html</link>
      <description>To będzie kolejny rok hossy, ale pod znakiem dużo większej zmienności oraz przewagi małych i średnich spółek – przewidują eksperci Domu Inwestycyjnego Xelion. Atrakcyjne pozostaną obligacje skarbowe, a z kruszców bardziej opłaci się postawić...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-dalej-z-hossa-obligacjami-cenami-zlota-i-srebra-Xelion-zapowiada-ze-na-rynkach-na-pewno-bedzie-ciekawie-9064896.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Blisko 700% drożej lub ponad 80% taniej. Hity i kity GPW w 2025 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldowe-hity-i-kity-2025-r-Najslabsi-sa-jeszcze-gorsi-a-najlepsi-rosna-mocniej-9064780.html</link>
      <description>Hossa na GPW w 2025 r. sprawiła, że wszystkie główne indeksy zaliczyły imponujące stopy zwrotu. Wśród branż prym wiodły górnictwo i paliwa, ale nie zawiodły także banki. W WIG20 ceny akcji prawie wszystkich spółek podrożały przez ostatnie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldowe-hity-i-kity-2025-r-Najslabsi-sa-jeszcze-gorsi-a-najlepsi-rosna-mocniej-9064780.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nie ma co liczyć na rewolucję. W 2026 r. rynek ubezpieczeń musi się dopasować do klienta</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prognozy-dla-rynku-ubezpieczen-na-2026-rok-9064775.html</link>
      <description>Początek nowego roku to zwykle czas przewidywań i prognoz i nie inaczej jest w przypadku branży ubezpieczeniowej. Nadchodzące miesiące, to czas wytężonej pracy ubezpieczycieli, którzy przygotowują się zarówno na nowe, jak i stare wyzwania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prognozy-dla-rynku-ubezpieczen-na-2026-rok-9064775.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dotacyjne hity 2026 r. Miliony czekają na chętnych. Kto ma szanse na granty?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dotacyjne-hity-2026-r-Miliony-czekaja-na-chetnych-Kto-ma-szanse-na-granty-9064735.html</link>
      <description>Ten rok jest pełen konkursów z dotacjami dla przedsiębiorców. Firmy mogą zdobyć granty m.in. na innowacyjne rozwiązania, podbój nowych rynków i projekty przyjazne środowisku. Co należy zrobić, aby skutecznie ubiegać się o dotacje i jak wysokie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dotacyjne-hity-2026-r-Miliony-czekaja-na-chetnych-Kto-ma-szanse-na-granty-9064735.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Entuzjazm klientów wyhamował. Rynek lokat pod presją spadków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Entuzjazm-klientow-wyhamowal-rynek-lokat-pod-presja-spadkow-Najnowsze-dane-NBP-9064679.html</link>
      <description>Efekt obniżek stóp procentowych jest coraz mocniej widoczny w portfelach deponentów. Najnowsze dane NBP za listopad 2025 r. pokazują systematyczny zjazd stawek nowo otwartych przez klientów depozytów. Podczas gdy oferty kwartalne bronią się promocjami...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Entuzjazm-klientow-wyhamowal-rynek-lokat-pod-presja-spadkow-Najnowsze-dane-NBP-9064679.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>To był rok złota. I początku systemowego resetu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rok-2025-byl-rokiem-zlota-I-poczatkiem-systemowego-resetu-9064672.html</link>
      <description>Rok 2025 był bezapelacyjnie rokiem złota (oraz srebra). Metale szlachetne skradły show nawet manii AI, notując najwyższe stopy zwrotu od 46 lat. I to nie był przypadek.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rok-2025-byl-rokiem-zlota-I-poczatkiem-systemowego-resetu-9064672.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Brytyjska rodzina królewska dorabia na weselach. Wynajmuje salę za prawie 42 tys. zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjska-rodzina-krolewska-dorabia-na-weselach-Wynajmuje-sale-za-prawie-42-tys-zl-9064535.html</link>
      <description>Czyżby król Karol chciał uszczknąć kawałek lukratywnego tortu z rynku ślubów dla siebie? Otworzył salę weselną wartą 6,5 mln funtów w siedzibie organizacji charytatywnej w Dumfries House w Szkocji. Od tej pory można rezerwować wesela w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjska-rodzina-krolewska-dorabia-na-weselach-Wynajmuje-sale-za-prawie-42-tys-zl-9064535.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przez takie reklamy tracimy setki milionów złotych. Dosłownie zalały internet</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przez-takie-reklamy-tracimy-setki-milionow-zlotych-Doslownie-zalaly-internet-PODCAST-9062122.html</link>
      <description>Prezydent, premier, marszałek Sejmu, Robert Lewandowski, Iga Świątek, Orlen, Pekao — można mnożyć nazwiska i nazwy firm wykorzystywanych nielegalnie w reklamach fałszywych inwestycji zalewających internet. Kradzież na masową skalę kosztuje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przez-takie-reklamy-tracimy-setki-milionow-zlotych-Doslownie-zalaly-internet-PODCAST-9062122.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec z dywidendami i skupem akcji? Trump stawia ultimatum zbrojeniówce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najpierw-produkcja-potem-premie-Trump-chce-limitow-placowych-dla-zbrojeniowki-9064930.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział w środę, że nie pozwoli koncernom zbrojeniowym wypłacać dywidend akcjonariuszom i wysokich pensji kadrze kierowniczej, dopóki nie naprawią problemów ze zbyt wolną produkcją i serwisem uzbrojenia. Nakazał...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najpierw-produkcja-potem-premie-Trump-chce-limitow-placowych-dla-zbrojeniowki-9064930.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wenezuela sprzeda ropę, ale gotówki nie zobaczy. Musi kupić towary z USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wenezuela-sprzeda-rope-ale-gotowki-nie-zobaczy-Musi-kupic-towary-z-USA-9064958.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział w środę, że przychody ze sprzedaży wenezuelskiej ropy naftowej będą używane przez władze w Caracas do zakupu wyłącznie produktów wytwarzanych w Stanach Zjednoczonych. Wenezuela ma przekazać USA co najmniej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wenezuela-sprzeda-rope-ale-gotowki-nie-zobaczy-Musi-kupic-towary-z-USA-9064958.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 06:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Krwawy finał operacji USA w Wenezueli. Rząd mówi o setce zabitych i rannym prezydencie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krwawy-final-operacji-USA-w-Wenezueli-Rzad-mowi-o-setce-zabitych-i-rannym-prezydencie-9064968.html</link>
      <description>Szef MSW Wenezueli Diosdado Cabello oświadczył w środę wieczorem czasu miejscowego, że w sobotnim ataku USA zginęło co najmniej 100 osób. Dodał, że Nicolas Maduro i jego żona Cilia Flores odnieśli obrażenia w czasie uprowadzenia przez amerykańskie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krwawy-final-operacji-USA-w-Wenezueli-Rzad-mowi-o-setce-zabitych-i-rannym-prezydencie-9064968.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Emeryt niósł krzyż na filmowym planie. Włoski ZUS chce zwrotu 21 tys. euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emeryt-niosl-krzyz-na-filmowym-planie-Wloski-ZUS-chce-zwrotu-21-tys-euro-9064986.html</link>
      <description>Emeryt z północy Włoch, który zarobił jako statysta w filmie 379 euro, dowiedział się od zakładu ubezpieczeń społecznych, że ma oddać 21 tysięcy euro, bo naruszył zasady pobierania świadczenia. Film dostał jedną z nagród na festiwalu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emeryt-niosl-krzyz-na-filmowym-planie-Wloski-ZUS-chce-zwrotu-21-tys-euro-9064986.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Uważaj, komu odsyłasz Blika. Tak możesz zostać wspólnikiem przestępcy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uwazaj-komu-odsylasz-Blika-Tak-mozesz-zostac-wspolnikiem-przestepcy-9064979.html</link>
      <description>„Podczas gdy Unia Europejska pracuje nad nowymi przepisami, w Polsce oszuści mają coraz to nowe pomysły, by wyłudzać pieniądze. Ofiarami są klienci platform sprzedażowych” – pisze w czwartek „Gazeta Wyborcza”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uwazaj-komu-odsylasz-Blika-Tak-mozesz-zostac-wspolnikiem-przestepcy-9064979.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Airbus idzie za ciosem. Po LOT chce wyposażyć polską armię w Atlasy i tankowce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Airbus-idzie-za-ciosem-Po-LOT-chce-wyposazyc-polska-armie-w-Atlasy-i-tankowce-9064971.html</link>
      <description>Po wygranym w czerwcu przetargu na flotę cywilną dla PLL LOT, Airbus proponuje zakup maszyn transportowych A400M Atlas i latających cystern A330 MRTT. W pakiecie dorzuca współpracę z przemysłem zbrojeniowym – czytamy w czwartkowym wydaniu „Pulsu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Airbus-idzie-za-ciosem-Po-LOT-chce-wyposazyc-polska-armie-w-Atlasy-i-tankowce-9064971.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Od groźby, by „uważał na tyłek” do zaproszenia. Prezydent Kolumbii pojedzie do USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-grozby-by-uwazal-na-tylek-do-zaproszenia-Prezydent-Kolumbii-pojedzie-do-USA-9064964.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump ogłosił w środę wieczorem czasu miejscowego, że przeprowadził rozmowę telefoniczną z prezydentem Kolumbii Gustavo Petro i zaprosił go do Białego Domu. Była to ich pierwsza rozmowa, odkąd Trump zasugerował, że może...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-grozby-by-uwazal-na-tylek-do-zaproszenia-Prezydent-Kolumbii-pojedzie-do-USA-9064964.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tusk wyrzucił, biznes reanimuje. Alternatywa dla reformy PIP zmieni umowy śmieciowe</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-wyrzucil-biznes-reanimuje-Alternatywa-dla-reformy-PIP-zmieni-umowy-smieciowe-9064972.html</link>
      <description>„Po wstrzymaniu prac rządowych nad ustawą o PIP przedsiębiorcy kładą na stole własny projekt. Proponują powrót do pomysłu pełnego oskładkowania umów cywilnoprawnych i pierwotnego brzmienia kamienia milowego KPO” – podaje w czwartek „Dziennik...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-wyrzucil-biznes-reanimuje-Alternatywa-dla-reformy-PIP-zmieni-umowy-smieciowe-9064972.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy uciekają przed inflacją na giełdę? Skokowy wzrost rozliczeń PIT-38</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-uciekaja-przed-inflacja-na-gielde-Skokowy-wzrost-rozliczen-PIT-38-9064973.html</link>
      <description>Liczba osób rozliczających zyski kapitałowe podwoiła się – do 970 tys. – czytamy w czwartkowym wydaniu „Rzeczpospolitej”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-uciekaja-przed-inflacja-na-gielde-Skokowy-wzrost-rozliczen-PIT-38-9064973.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pierwsza taka misja od 50 lat. Znamy datę startu załogi Artemis II</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-taka-misja-od-50-lat-Znamy-date-startu-zalogi-Artemis-II-9064985.html</link>
      <description>Już za kilka tygodni ludzkość może zrobić krok w kierunku powrotu na Księżyc. Jeśli wszystko pójdzie zgodnie z planem, 6 lutego może wystartować Artemis II – pierwsza po ponad 50 latach misja załogowa, która ma dotrzeć na orbitę księżycową...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-taka-misja-od-50-lat-Znamy-date-startu-zalogi-Artemis-II-9064985.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Traktory rozjeżdżają Pola Elizejskie. Przeciwnicy umowy z Mercosurem: Niech nas aresztują</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Traktory-rozjezdzaja-Pola-Elizejskie-Przeciwnicy-umowy-z-Mercosurem-Niech-nas-aresztuja-9065010.html</link>
      <description>Rolnicy z południowej Francji w czwartek rano wjechali kilkudziesięcioma traktorami na ulice Paryża, aby zaprotestować przeciw planowanemu zawarciu umowy handlowej między Unią Europejską a południowoamerykańskim blokiem Mercosur - podała agencja...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Traktory-rozjezdzaja-Pola-Elizejskie-Przeciwnicy-umowy-z-Mercosurem-Niech-nas-aresztuja-9065010.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie spadają, ale perspektywy dla wzrostów są silne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-spadaja-ale-perspektywy-dla-wzrostow-sa-silne-9065015.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie spadają, ale perspektywy dla dalszych zwyżek cen metalu są mocne - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-spadaja-ale-perspektywy-dla-wzrostow-sa-silne-9065015.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NWZ GPM Vindexus zdecydowało o wypłacie 0,30 zł dywidendy na akcję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-GPM-Vindexus-zdecydowalo-o-wyplacie-0-30-zl-dywidendy-na-akcje-9065017.html</link>
      <description>Nadzwyczajne walne zgromadzenie Giełdy Praw Majątkowych Vindexus zdecydowało o przeznaczeniu na wypłatę dywidendy kwoty 3,5 mln zł z części kapitału zapasowego, co oznacza 0,30 zł dywidendy nadzwyczajnej na akcję - poinformowała spółka w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-GPM-Vindexus-zdecydowalo-o-wyplacie-0-30-zl-dywidendy-na-akcje-9065017.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 07:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prywatny majątek Maduro wart 700 mln dolarów. Sam się zarzekał: Pieniędzy nie posiadam w żadnym miejscu na świecie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prywatny-majatek-Maduro-wart-700-mln-dolarow-Sam-sie-zarzekal-Pieniedzy-nie-posiadam-w-zadnym-miejscu-na-swiecie-9064559.html</link>
      <description>Rezydencja na Dominikanie, prywatne odrzutowce i szwajcarskie zegarki - to tylko ulamek fortuny, jaką do dyspozycji miał Nicolas Maruro. Pochodzący z rodziny robotniczej przyszły prezydent Wenezueli szybko zapomniał o swoich korzeniach, gromadząc...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prywatny-majatek-Maduro-wart-700-mln-dolarow-Sam-sie-zarzekal-Pieniedzy-nie-posiadam-w-zadnym-miejscu-na-swiecie-9064559.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Allegro w XII miało 23,35 mln użytkowników na wszystkich urządzeniach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Allegro-w-XII-mialo-23-35-mln-uzytkownikow-na-wszystkich-urzadzeniach-Mediapanel-9065019.html</link>
      <description>Allegro miało w grudniu 23,35 mln użytkowników (Real Users) na wszystkich urządzeniach wobec 22,83 mln miesiąc wcześniej - wynika z badania Mediapanel, Polskiego Badania Internetu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Allegro-w-XII-mialo-23-35-mln-uzytkownikow-na-wszystkich-urzadzeniach-Mediapanel-9065019.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wszyscy byli za, ona jedna przeciw. Ujawniono kulisy listopadowej decyzji RPP</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wszyscy-byli-za-ona-jedna-przeciw-Ujawniono-kulisy-listopadowej-decyzji-RPP-9065020.html</link>
      <description>Joanna Tyrowicz głosowała przeciw obniżce stóp proc. w listopadzie 2025 r., podczas gdy pozostałych 9 członków Rady Polityki Pieniężnej głosowało za uchwałą o obniżce stóp - podano w Monitorze Sądowym i Gospodarczym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wszyscy-byli-za-ona-jedna-przeciw-Ujawniono-kulisy-listopadowej-decyzji-RPP-9065020.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ropa drożeje. USA nasilają działają, aby przejąć kontrolę nad Wenezuelą</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-drozeje-USA-nasilaja-dzialaja-aby-przejac-kontrole-nad-Wenezuela-9065022.html</link>
      <description>Ropa naftowa drożeje w trakcie czwartkowej sesji, a inwestorzy oceniają docierające na rynek wiadomości dotyczące kolejnych środków podjętych przez USA w celu przejęcia kontroli nad Wenezuelą - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-drozeje-USA-nasilaja-dzialaja-aby-przejac-kontrole-nad-Wenezuela-9065022.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mniej ofert, więcej zwolnień. Bezrobocie w Krakowie wśród zetek gwałtownie wzrosło</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mniej-ofert-wiecej-zwolnien-Bezrobocie-w-Krakowie-wsrod-zetek-gwaltownie-wzroslo-9065000.html</link>
      <description>Niemal 2,3 tys. osób do 30. roku życia było zarejestrowanych jako bezrobotne w Krakowie na koniec III kwartału 2025 r. To o prawie 40 proc. więcej niż rok wcześniej – wynika z najnowszego raportu Grodzkiego Urzędu Pracy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mniej-ofert-wiecej-zwolnien-Bezrobocie-w-Krakowie-wsrod-zetek-gwaltownie-wzroslo-9065000.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>InPost zniknie z giełdy? Kurs akcji w górę po tajemniczej ofercie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-zniknie-z-gieldy-Kurs-akcji-w-gore-po-tajemniczej-ofercie-9065001.html</link>
      <description>Jednym z możliwych wariantów jest wycofanie InPostu z giełdy w Amsterdamie - powiedziała PAP dyrektor Polskiego Stowarzyszenia Inwestorów Kapitałowych Anna Wnuk, odnosząc się do informacji o propozycji przejęcia wszystkich akcji spółki.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-zniknie-z-gieldy-Kurs-akcji-w-gore-po-tajemniczej-ofercie-9065001.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rząd techniczny prawicy w 2026 roku? PSL i Polska 2050 poza Sejmem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-techniczny-prawicy-w-2026-roku-PSL-i-Polska-2050-poza-Sejmem-9065026.html</link>
      <description>Koalicja Obywatelska może liczyć na 30,9 proc. poparcia, na drugim miejscu Prawo i Sprawiedliwość z 25,9 proc. głosów. Podium zamyka Konfederacja - 11,2 proc. - wynika z sondażu United Surveys by IBRiS dla Wirtualnej Polski.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-techniczny-prawicy-w-2026-roku-PSL-i-Polska-2050-poza-Sejmem-9065026.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rekordowy rok dla OFE. Średnia stopa zwrotu przekroczyła 42 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowy-rok-dla-OFE-Srednia-stopa-zwrotu-przekroczyla-42-proc-9065039.html</link>
      <description>W 2025 roku OFE zarobiły średnio 42,1 proc., a wartość ich aktywów na koniec grudnia wzrosła do 293,5 mld zł - podano w raporcie IGTE i Analizy.pl.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowy-rok-dla-OFE-Srednia-stopa-zwrotu-przekroczyla-42-proc-9065039.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Jedna noga w ogniu, druga w lodzie”. Tyrowicz obrazowo o polskiej inflacji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jedna-noga-w-ogniu-druga-w-lodzie-Tyrowicz-obrazowo-o-polskiej-inflacji-9065040.html</link>
      <description>Po raz pierwszy od początku tego epizodu inflacji w Polsce wskaźnik CPI może być trwalej w pobliżu celu - napisała na platformie LinkedIn członkini Rady Polityki Pieniężnej Joanna Tyrowicz.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jedna-noga-w-ogniu-druga-w-lodzie-Tyrowicz-obrazowo-o-polskiej-inflacji-9065040.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czystki w koreańskiej armii. To skutek próby wprowadzenia stanu wojennego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czystki-w-koreanskiej-armii-To-skutek-proby-wprowadzenia-stanu-wojennego-9065042.html</link>
      <description>Ministerstwo obrony Korei Południowej ogłosiło w czwartek rozwiązanie Dowództwa Kontrwywiadu Wojskowego (DCC) – podała agencja Yonhap. Decyzja jest konsekwencją udziału tej jednostki w nieudanej próbie wprowadzenia stanu wojennego w grudniu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czystki-w-koreanskiej-armii-To-skutek-proby-wprowadzenia-stanu-wojennego-9065042.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump namieszał w notowaniach ropy i spółek na Wall Street</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-namieszal-w-notowaniach-ropy-i-spolek-na-Wall-Street-9065043.html</link>
      <description>Na warszawskim parkiecie wczoraj w górę poszły notowaniach wszystkich głównych indeksów, a najmocniej mWIG40. W Europie Zachodniej trudno było określić jeden kierunek, a na notowania na Wall Street spory wpływ miał amerykański prezydent –...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-namieszal-w-notowaniach-ropy-i-spolek-na-Wall-Street-9065043.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 08:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Naftowy gambit Trumpa. USA przejmują kontrolę nad "najgorszą ropą świata"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naftowy-gambit-Trumpa-USA-przejmuja-kontrole-nad-najgorsza-ropa-swiata-9065021.html</link>
      <description>Donald Trump nie zamierza powtarzać błędów z Iraku. Po odsunięciu od władzy Nicolása Maduro, Biały Dom wdraża w Wenezueli model "ropa za towary". Choć prezydent USA obiecuje naftową rewolucję w 18 miesięcy, inwestorzy muszą zmierzyć się...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naftowy-gambit-Trumpa-USA-przejmuja-kontrole-nad-najgorsza-ropa-swiata-9065021.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atal w IV kw. '25 zawarł 534 umowy deweloperskie i przedwstępne netto</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atal-w-IV-kw-25-zawarl-534-umowy-deweloperskie-i-przedwstepne-netto-9065031.html</link>
      <description>Atal w czwartym kwartale 2025 roku zawarł 534 umowy deweloperskie i przedwstępne netto - poinformował giełdowy deweloper w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atal-w-IV-kw-25-zawarl-534-umowy-deweloperskie-i-przedwstepne-netto-9065031.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>VRG ma umowy przyrzeczone ws. przejęcia spółek z grupy Lilou</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/VRG-ma-umowy-przyrzeczone-ws-przejecia-spolek-z-grupy-Lilou-9065053.html</link>
      <description>W.Kruk, spółka zależna VRG, zawarła, wraz ze swoją spółką WK SPV 1, umowy przyrzeczone w sprawie przejęcia spółek z grupy Lilou - podało VRG w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/VRG-ma-umowy-przyrzeczone-ws-przejecia-spolek-z-grupy-Lilou-9065053.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Synektik ma umowę z HistoSonics w sprawie dystrybucji systemów do histotrypsji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Synektik-ma-umowe-z-HistoSonics-w-sprawie-dystrybucji-systemow-do-histotrypsji-9065055.html</link>
      <description>Synektik podpisał umowę z HistoSonics w sprawie wyłącznej dystrybucji systemów do histotrypsji Edison - poinformował Synektik w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Synektik-ma-umowe-z-HistoSonics-w-sprawie-dystrybucji-systemow-do-histotrypsji-9065055.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pekin czyta maile amerykańskich polityków. USA milczą o sankcjach, by ratować relacje</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekin-czyta-maile-amerykanskich-politykow-USA-milcza-o-sankcjach-by-ratowac-relacje-9064969.html</link>
      <description>Chiński wywiad uzyskał dostęp do systemów poczty elektronicznej używanych przez personel kluczowych komisji Izby Reprezentantów USA – ujawnił w środę dziennik „Financial Times”. Ambasada Chin w Waszyngtonie odrzuciła oskarżenia o cyberszpiegostwo...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekin-czyta-maile-amerykanskich-politykow-USA-milcza-o-sankcjach-by-ratowac-relacje-9064969.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Obroty akcjami na GPW w grudniu wzrosły o 76,2 proc. rdr do 44,7 mld zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obroty-akcjami-na-GPW-w-grudniu-wzrosly-o-76-2-proc-rdr-do-44-7-mld-zl-9065066.html</link>
      <description>Łączna wartość obrotu akcjami na Głównym Rynku GPW w grudniu 2025 r. wyniosła 44,7 mld zł, czyli o 76,2 proc. więcej niż w analogicznym okresie rok wcześniej. Obroty akcjami realizowane w arkuszu zleceń zwiększyły się o 53,2 proc. rok do...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obroty-akcjami-na-GPW-w-grudniu-wzrosly-o-76-2-proc-rdr-do-44-7-mld-zl-9065066.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Starcie mocarstw o „flotę cieni”. Chiny stają w obronie rosyjskich tankowców</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Starcie-mocarstw-o-flote-cieni-Chiny-staja-w-obronie-rosyjskich-tankowcow-9065052.html</link>
      <description>MSZ Chin oświadczyło w czwartek, że zajęcie przez USA rosyjskich tankowców na wodach międzynarodowych jest bezprawne, oraz wyraziło sprzeciw wobec egzekwowania przez Waszyngton jednostronnych sankcji, które nie zostały autoryzowane przez ONZ...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Starcie-mocarstw-o-flote-cieni-Chiny-staja-w-obronie-rosyjskich-tankowcow-9065052.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Boom na kredyty na koniec roku. Średnia kwota wniosku to już blisko 490 tys. zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Boom-na-kredyty-na-koniec-roku-Srednia-kwota-wniosku-to-juz-blisko-490-tys-zl-9065045.html</link>
      <description>W grudniu 2025 r. wartość zapytań o kredyty mieszkaniowe wzrosła w ciągu roku o ponad 41 proc. - podało w czwartek Biuro Informacji Kredytowej (BIK). Średnia wartość wnioskowanego takiego kredytu wzrosła o blisko 10 proc.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Boom-na-kredyty-na-koniec-roku-Srednia-kwota-wniosku-to-juz-blisko-490-tys-zl-9065045.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kurs euro pozostaje stabilny, a frank utknął w kanale. Dolar wstaje z kolan</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-pozostaje-stabilny-a-frank-utknal-w-kanale-Dolar-wstaje-z-kolan-9065071.html</link>
      <description>Notowania euro trzeci dzień z rzędu utrzymują się w pobliżu poziomu 4,21 zł. Oznacza to, że złoty trzyma się mocno i to pomimo postępującej aprecjacji dolara amerykańskiego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-pozostaje-stabilny-a-frank-utknal-w-kanale-Dolar-wstaje-z-kolan-9065071.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tysiące dzieci chodziło w ich butach. Ogłosili upadłość po 35 latach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Upada-najwiekszy-producent-butow-dla-dzieci-9065069.html</link>
      <description>Znany producent obuwia dla dzieci - Bartek SA, długo zmagał się z problemami finansowymi. W 2024 r. jego strata netto sięgała ponad 7,4 mln zł. Pod koniec ubiegłego roku sąd ogłosił upadłość firmy. Właśnie stała się ona prawomocna –...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Upada-najwiekszy-producent-butow-dla-dzieci-9065069.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cztery banki otrzymały mandat na zorganizowanie emisji obligacji nominowanych w euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cztery-banki-otrzymaly-mandat-na-zorganizowanie-emisji-obligacji-nominowanych-w-euro-9065074.html</link>
      <description>BNP Paribas, Commerzbank AG, Deutsche Bank AG oraz ING Bank N.V otrzymały mandat na zorganizowanie emisji obligacji nominowanych w euro - podał w komunikacie resort finansów.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cztery-banki-otrzymaly-mandat-na-zorganizowanie-emisji-obligacji-nominowanych-w-euro-9065074.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 09:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>W tym kraju inflacja niewiele odstaje od zera. I tak już od roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-tym-kraju-inflacja-niewiele-odstaje-od-zera-Inflacja-w-Szwajcarii-w-2025-roku-9065076.html</link>
      <description>Inflacja konsumencka w Szwajcarii kolejny miesiąc z rzędu utrzymała się w okolicach zera – wynika z danych Federalnego Urzędu Statystycznego. W całym roku szwajcarska inflacja CPI wyniosła zaledwie 0,2%.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-tym-kraju-inflacja-niewiele-odstaje-od-zera-Inflacja-w-Szwajcarii-w-2025-roku-9065076.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Minus 41,5 stopnia w Finlandii. Mrozy generują najwyższy w historii pobór energii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minus-41-5-stopnia-w-Finlandii-Mrozy-generuja-najwyzszy-w-historii-pobor-energii-9065079.html</link>
      <description>W miejscowości Savukoski we wschodniej Laponii, niedaleko granicy Finlandii z Rosją, zanotowano w czwartek najniższą dotychczas tej zimy temperaturę - minus 41,5 stopnia C. Z powodu niskich temperatur w całym kraju zużycie energii elektrycznej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minus-41-5-stopnia-w-Finlandii-Mrozy-generuja-najwyzszy-w-historii-pobor-energii-9065079.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Action szacuje obroty grupy w XII na 316 mln zł, o ok. 17,47 proc. więcej rdr</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Action-szacuje-obroty-grupy-w-XII-na-316-mln-zl-o-ok-17-47-proc-wiecej-rdr-9065086.html</link>
      <description>Action szacuje obroty w grudniu 2025 roku na 316 mln zł, co stanowi wzrost o ok. 17,47 proc. rdr - podała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Action-szacuje-obroty-grupy-w-XII-na-316-mln-zl-o-ok-17-47-proc-wiecej-rdr-9065086.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marszałek Sejmu o relacjach Tusk-Nawrocki: Inwektywy ze strony prezydenta</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marszalek-Sejmu-o-relacjach-Tusk-Nawrocki-Inwektywy-ze-strony-prezydenta-9065077.html</link>
      <description>Są takie tematy, które nie powinny podlegać sporom, powinny wymagać wspólnego działania - tak marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty odniósł się do planowanego na piątek spotkania prezydenta Karola Nawrockiego z premierem Donaldem Tuskiem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marszalek-Sejmu-o-relacjach-Tusk-Nawrocki-Inwektywy-ze-strony-prezydenta-9065077.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MLP Group rozpoczęło budowę dwóch hal o łącznej powierzchni 30 tys. m kw.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MLP-Group-rozpoczelo-budowe-dwoch-hal-o-lacznej-powierzchni-30-tys-m-kw-9065101.html</link>
      <description>MLP Group pod koniec 2025 r. rozpoczęło budowę dwóch hal o łącznej powierzchni 30 tys. m kw. w ramach podwarszawskiego kompleksu MLP Pruszków II - podała spółka w komunikacie prasowym. Zakończenie budowy planowane jest na II kwartał 2026 roku...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MLP-Group-rozpoczelo-budowe-dwoch-hal-o-lacznej-powierzchni-30-tys-m-kw-9065101.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Strzelanina w USA. Trump mówi o terrorystach. Burmistrz ripostuje: Wypier... z miasta</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strzelanina-w-USA-Trump-mowi-o-terrorystach-Burmistrz-ripostuje-Wypier-z-miasta-9064952.html</link>
      <description>Szkoły w Minneapolis w USA odwołały zajęcia w czwartek i piątek, a władze stanu Minnesota wezwały do zachowania spokoju po tym, jak w środę funkcjonariusz służb imigracyjnych (ICE) zastrzelił w mieście kobietę protestującą przeciw akcjom...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strzelanina-w-USA-Trump-mowi-o-terrorystach-Burmistrz-ripostuje-Wypier-z-miasta-9064952.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Domykanie ciągu Łódź – Dębica. Będzie prąd, drugi tor i nowe perony</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-PLK-oglosily-przetarg-dotyczacy-elektryfikacji-linii-Tomaszow-Mazowiecki-Skarzysko-Kamienna-9065109.html</link>
      <description>Polskie Linie Kolejowe ogłosiły przetarg na dokumentację dla modernizacji i elektryfikacji linii kolejowej nr 25 na odcinku Tomaszów Mazowiecki – Skarżysko-Kamienna - poinformował w czwartek Rafał Wilgusiak z PKP PLK. Inwestycja ma skrócić...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-PLK-oglosily-przetarg-dotyczacy-elektryfikacji-linii-Tomaszow-Mazowiecki-Skarzysko-Kamienna-9065109.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Amerykański rynek pracy łapie zadyszkę. Najgorsze dane od ponad roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanski-rynek-pracy-lapie-zadyszke-Czy-to-czas-na-zwrot-w-Fed-9065103.html</link>
      <description>Najnowsze dane zza oceanu nie pozostawiają złudzeń: amerykański rynek pracy zaczyna wykazywać wyraźne oznaki zmęczenia. Połączenie coraz mniejszej liczby ofert pracy oraz większych zwolnień stawia Jerome’a Powella w trudnym położeniu. Listopadowy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amerykanski-rynek-pracy-lapie-zadyszke-Czy-to-czas-na-zwrot-w-Fed-9065103.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 10:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inwazja na Grenlandię? Dania: Żołnierze mają strzelać bez rozkazu. To nie kwestia czy, a kiedy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwazja-na-Grenlandie-Dania-Zolnierze-maja-strzelac-bez-rozkazu-9065034.html</link>
      <description>Ministerstwo obrony Danii potwierdziło, że w razie inwazji obcych wojsk np. na terytorium Grenlandii, żołnierze mają podjąć natychmiastowy kontratak, bez czekania na rozkaz - poinformowały duńskie media.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwazja-na-Grenlandie-Dania-Zolnierze-maja-strzelac-bez-rozkazu-9065034.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tauron Ciepło kupił sieć ciepłowniczą w Sosnowcu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-Cieplo-kupil-siec-cieplownicza-w-Sosnowcu-9065127.html</link>
      <description>Tauron Ciepło kupił od Veolia Południe kotłownię węglową wraz z ciepłociągiem dostarczającym ciepło do Zagórza, największej dzielnicy Sosnowca - podał Tauron w komunikacie prasowym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-Cieplo-kupil-siec-cieplownicza-w-Sosnowcu-9065127.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec dobrowolnych nabyć pod Port Polska (dawniej CPK). Większość domów już wykupiona</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-dobrowolnych-nabyc-pod-Port-Polska-dawniej-CPK-Wiekszosc-domow-juz-wykupiona-9065139.html</link>
      <description>Spółka Centralny Port Komunikacyjny, realizująca program inwestycyjny Port Polska, zakończyła nabywanie gruntów w ramach programu dobrowolnych nabyć na terenie objętym decyzją lokalizacyjną dla lotniska - podała w czwartek spółka. Kupiono...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-dobrowolnych-nabyc-pod-Port-Polska-dawniej-CPK-Wiekszosc-domow-juz-wykupiona-9065139.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: Będziemy latami zarządzać Wenezuelą i pobierać jej ropę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Bedziemy-latami-zarzadzac-Wenezuela-i-pobierac-jej-rope-9065136.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział w wywiadzie dla dziennika "New York Times", że spodziewa się, iż Stany Zjednoczone będą latami zarządzać Wenezuelą i wydobywać ropę z jej ogromnych zasobów.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Bedziemy-latami-zarzadzac-Wenezuela-i-pobierac-jej-rope-9065136.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA porzucają 66 światowych organizacji. "Są zbyteczne, źle zarządzane"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-porzucaja-66-miedzynarodowych-organizacji-Zagrozenie-dla-suwerennosci-wolnosci-i-ogolnego-dobrobytu-naszego-narodu-9064966.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump podpisał w środę memorandum o wycofaniu Stanów Zjednoczonych 66 organizacji, agencji i komisji międzynarodowych - podał Biały Dom. Są to głównie ciała należące do systemu Narodów Zjednoczonych, ale też m.in. zajmujące...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-porzucaja-66-miedzynarodowych-organizacji-Zagrozenie-dla-suwerennosci-wolnosci-i-ogolnego-dobrobytu-naszego-narodu-9064966.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fundusze dla Polski Wschodniej. 210 mln zł na adaptację do zmian klimatu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-dla-Polski-Wschodniej-210-mln-zl-na-adaptacje-do-zmian-klimatu-9065155.html</link>
      <description>W tej perspektywie funduszy europejskich w Polsce przygotowano ponad 11 mld zł z różnych programów na bezpieczeństwo klimatyczne; uruchomiony został właśnie kolejny nabór na 210 mln zł grantów na adaptację do zmian klimatu dla Polski Wschodniej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-dla-Polski-Wschodniej-210-mln-zl-na-adaptacje-do-zmian-klimatu-9065155.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 11:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NBP znów kupował najwięcej złota na świecie. Narodowe banki Polski i Chin nie przestają zwiększać rezerw</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-kupowal-najwiecej-zlota-na-swiecie-Narodowe-banki-Polski-i-Chin-nie-przestaja-zwiekszac-rezerw-9065149.html</link>
      <description>Według najnowszych danych Ludowy Bank Chin i Narodowy Bank Polski kontynuowały w grudniu 2025 r. zakupy złota, powiększając tym samym jego rezerwy w swoich bilansach. Wszystko wskazuje na to, że NBP drugi rok z rzędu został największym kupującym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-kupowal-najwiecej-zlota-na-swiecie-Narodowe-banki-Polski-i-Chin-nie-przestaja-zwiekszac-rezerw-9065149.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska bankowość 2026: 4 najważniejsze trendy technologiczne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-bankowosc-2026-4-najwazniejsze-trendy-technologiczne-9065120.html</link>
      <description>Polskie banki od lat zajmują ważne miejsce na mapie światowych innowacji w sektorze finansowym. Wyróżniają się przede wszystkim tempem cyfryzacji usług, jakością bankowości mobilnej i zdolnością do wdrażania technologii na masową skalę...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-bankowosc-2026-4-najwazniejsze-trendy-technologiczne-9065120.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dom Development w IV kw. sprzedał 1 232 lokale; przekazał 1 683 lokale</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dom-Development-w-IV-kw-sprzedal-1-232-lokale-przekazal-1-683-lokale-9065165.html</link>
      <description>Grupa Dom Development sprzedała w czwartym kwartale 2025 roku 1.232 lokale netto. Grupa przekazała w tym czasie klientom 1.683 lokale - poinformował deweloper w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dom-Development-w-IV-kw-sprzedal-1-232-lokale-przekazal-1-683-lokale-9065165.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MF chce zwolnić część firm z obowiązku raportowania ESG</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-chce-zwolnic-czesc-firm-z-obowiazku-raportowania-ESG-9065168.html</link>
      <description>W czwartek na stronach Rządowego Centrum Legislacji został opublikowany projekt nowelizacji ustawy o rachunkowości. Jego celem jest zwolnienie z obowiązku raportowania ESG części firm, które na mocy obecnych przepisów musiałyby to zrobić w sprawozdaniu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MF-chce-zwolnic-czesc-firm-z-obowiazku-raportowania-ESG-9065168.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Creotech Instruments ma umowę w ramach projektu ESA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Creotech-Instruments-ma-umowe-w-ramach-projektu-ESA-9065169.html</link>
      <description>Creotech Instruments ma umowę w ramach projektu pn. "Multi-purpose Quantum Key Distribution receiver for optical ground stations" na zaprojektowanie, budowę i demonstrację typu proof-of-concept prototypu wielofunkcyjnego odbiornika kwantowej dystrybucji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Creotech-Instruments-ma-umowe-w-ramach-projektu-ESA-9065169.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wiatr we włosach i bezkresna przestrzeń, czyli harleyem przez świat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiatr-we-wlosach-i-bezkresna-przestrzen-czyli-harleyem-przez-swiat-9065170.html</link>
      <description>Gdyby jechali wzdłuż równika, Ziemię objechaliby już blisko dziesięć razy – harleyem-davidsonem. Obecnie podróżują modelem Pan America. Poznajcie Elę i Grzegorza Kędziorów, których część z was może znać ze stron i kanału Screw it...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiatr-we-wlosach-i-bezkresna-przestrzen-czyli-harleyem-przez-swiat-9065170.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gaming Factory ustalił datę premiery gry "Japanese Drift Master" w wersji PS5</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaming-Factory-ustalil-date-premiery-gry-Japanese-Drift-Master-w-wersji-PS5-na-6-II-26-9065175.html</link>
      <description>Gaming Factory ustalił datę premiery gry "Japanese Drift Master" w wersji PS5 na 6 lutego 2026 roku - podał producent gier w komunikacie. Cena bazowa gry została ustalona na 34,99 USD.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaming-Factory-ustalil-date-premiery-gry-Japanese-Drift-Master-w-wersji-PS5-na-6-II-26-9065175.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pijany dowódca oskarżony o gwałt na policjantce. Kierwiński: Będziemy wypalać takie przypadki rozgrzanym żelazem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pijany-dowodca-oskarzony-o-gwalt-na-policjantce-Kierwinski-Bedziemy-wypalac-takie-przypadki-rozgrzanym-zelazem-9064932.html</link>
      <description>Reakcja była natychmiastowa i uruchomione zostały wszelkie procedury wewnętrzne w policji - zapewnił w środę szef MSWiA Marcin Kierwiński, odnosząc się do sprawy gwałtu, którego miał się dopuścić pijany policjant. Dodał, że podejrzany...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pijany-dowodca-oskarzony-o-gwalt-na-policjantce-Kierwinski-Bedziemy-wypalac-takie-przypadki-rozgrzanym-zelazem-9064932.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liczba płacących subskrybentów Empik Go wzrosła w '25 o 60 proc. rdr</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-placacych-subskrybentow-Empik-Go-wzrosla-w-25-o-60-proc-rdr-9065180.html</link>
      <description>Liczba płacących subskrybentów Empik Go wzrosła w 2025 roku o 60 proc. rdr. Z platformy skorzystało ponad 1,4 mln użytkowników - podał Empik w komunikacie prasowym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-placacych-subskrybentow-Empik-Go-wzrosla-w-25-o-60-proc-rdr-9065180.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowy biurowiec przy Dworcu Centralnym będzie miał 260 metrów? Inwestor chce go podwyższyć</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-biurowiec-przy-Dworcu-Centralnym-bedzie-mial-260-metrow-Inwestor-chce-go-podwyzszyc-9065184.html</link>
      <description>Choć ostatecznie miał mieć niespełna 200 m wysokości, biurowiec Lilium Tower, który planowany jest na przeciwko Dworca Centralnego jako zwieńczenie tzw. Ściany Zachodniej przy Alejach Jerozolimskich w Warszawie. Choć izraelski inwestor posiada...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-biurowiec-przy-Dworcu-Centralnym-bedzie-mial-260-metrow-Inwestor-chce-go-podwyzszyc-9065184.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hezbollah pod ścianą? Libańska armia z monopolem na broń przy granicy z Izraelem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hezbollah-pod-sciana-Libanska-armia-z-monopolem-na-bron-przy-granicy-z-Izraelem-9065189.html</link>
      <description>Libańska armia powiadomiła w czwartek, że zrealizowała postawiony przed nią cel i osiągnęła „stan monopolu państwa na broń” w pasie ziemi przy granicy z Izraelem. Jak podkreślono nadal jednak trzeba usuwać z tego rejonu niewybuchy i przemytnicze...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hezbollah-pod-sciana-Libanska-armia-z-monopolem-na-bron-przy-granicy-z-Izraelem-9065189.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 12:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rząd składa broń w walce z patologią umów śmieciowych? Premier: Znajdziemy lepsze sposoby</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-sklada-bron-w-walce-z-patologia-umow-smieciowych-Premier-Znajdziemy-lepsze-sposoby-9065187.html</link>
      <description>Możliwość zmiany formy zatrudnienia przez urzędnika bez pytania o zdanie pracodawcy, zatrudnionego i bez wyroku sądu to zły pomysł - ocenił w czwartek premier Donald Tusk, odnosząc się do projektu reformy Państwowej Inspekcji Pracy. Zapowiedział...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-sklada-bron-w-walce-z-patologia-umow-smieciowych-Premier-Znajdziemy-lepsze-sposoby-9065187.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>To jeszcze nie koniec. Przed nami kolejne dwie noce z mrozem do minus 17 stopni</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-jeszcze-nie-koniec-Przed-nami-kolejne-dwie-noce-z-mrozem-do-minus-17-stopni-9065193.html</link>
      <description>W nocy z czwartku na piątek i z piątku na sobotę temperatura minimalna wyniesie do minus 17 st. C na północy kraju. Od połowy przyszłego tygodnia na zachodzie powolna odwilż i temperatura w dzień do około 2-3 stopni powyżej zera – poinformował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-jeszcze-nie-koniec-Przed-nami-kolejne-dwie-noce-z-mrozem-do-minus-17-stopni-9065193.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KRRiT bierze się za freak fighty. Prime MMA pod lupą urzędu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KRRiT-bierze-sie-za-freak-fighty-Prime-MMA-pod-lupa-urzedu-9065192.html</link>
      <description>Przewodnicząca Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji dr Agnieszka Glapiak wszczęła postępowanie wobec Prime MMA. Sprawa dotyczy podejrzenia naruszenia przepisów o ochronie dzieci i młodzieży w materiałach udostępnianych na żądanie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KRRiT-bierze-sie-za-freak-fighty-Prime-MMA-pod-lupa-urzedu-9065192.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szef MSZ Iranu: Jesteśmy gotowi na negocjacje z USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MSZ-Iranu-Jestesmy-gotowi-na-negocjacje-z-USA-9065205.html</link>
      <description>Minister spraw zagranicznych Iranu Abbas Aragczi powiedział w czwartek, że Teheran „jest gotowy na negocjacje z USA”. Podczas konferencji prasowej w stolicy Libanu, Bejrucie, podkreślił zarazem, że Iran „jest też gotowy na wojnę, jeśli takie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MSZ-Iranu-Jestesmy-gotowi-na-negocjacje-z-USA-9065205.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nauczycielka wyrzuciła krzyż podczas lekcji. Jest śledztwo i zawieszenie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nauczycielka-wyrzucila-krzyz-podczas-lekcji-Jest-sledztwo-i-zawieszenie-9065153.html</link>
      <description>Prokuratura wszczęła dochodzenie w sprawie obrazy uczuć religijnych uczniów szkoły w Kielnie (woj. pomorskie). W połowie grudnia ub.r. nauczycielka miała zdjąć krzyż ze ściany i wyrzucić go do kosza na śmieci. W czwartek środowiska prawicowe...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nauczycielka-wyrzucila-krzyz-podczas-lekcji-Jest-sledztwo-i-zawieszenie-9065153.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliardy złotych dla innowacyjnych polskich firm. Startuje fundusz Future Tech Poland</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-zlotych-dla-innowacyjnych-polskich-firm-Startuje-fundusz-Future-Tech-Poland-9065222.html</link>
      <description>Fundusz Future Tech Poland to nowy element programu Innovate Poland, którego celem jest pobudzenie inwestycji kapitałowych w najbardziej innowacyjne krajowe firm o wysokim potencjale wzrostu. Finansowanie dla funduszu zapewniają Bank Gospodarstwa Krajowego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-zlotych-dla-innowacyjnych-polskich-firm-Startuje-fundusz-Future-Tech-Poland-9065222.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 13:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dziecko jako karta przetargowa? Konfederacja składa projekt o przeciwdziałaniu alienacji rodzicielskiej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dziecko-jako-karta-przetargowa-Konfederacja-sklada-projekt-o-przeciwdzialaniu-alienacji-rodzicielskiej-9065226.html</link>
      <description>Klub Konfederacji złożył w Sejmie projekt ustawy o przeciwdziałaniu alienacji rodzicielskiej. Chodzi o sytuacje, gdy jeden z rodziców dziecka negatywnie wpływa na jego relacje z drugim rodzicem. Projekt zakłada wprowadzenie odpowiedzialności karnej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dziecko-jako-karta-przetargowa-Konfederacja-sklada-projekt-o-przeciwdzialaniu-alienacji-rodzicielskiej-9065226.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Modelowa marża rafineryjna Orlenu w XII spadła do 12,6 USD z 21,7 USD w XI</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Modelowa-marza-rafineryjna-Orlenu-w-XII-spadla-do-12-6-USD-z-21-7-USD-w-XI-9065239.html</link>
      <description>Modelowa marża rafineryjna Orlenu w grudniu 2025 roku spadła do 12,6 USD z 21,7 USD w listopadzie - poinformował Orlen. Dyferencjał jest ujemny i wynosi -0,7 USD, wobec ujemnego dyferencjału w listopadzie, który wyniósł -1,4 USD.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Modelowa-marza-rafineryjna-Orlenu-w-XII-spadla-do-12-6-USD-z-21-7-USD-w-XI-9065239.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sikorski w Paryżu: przechodzimy do realizacji traktatu polsko-francuskiego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-w-Paryzu-przechodzimy-do-realizacji-traktatu-polsko-francuskiego-9065194.html</link>
      <description>Szef MSZ, wicepremier Radosław Sikorski poinformował w czwartek w Paryżu, że Polska i Francja przechodzą do realizacji podpisanego w ubiegłym roku w Nancy traktatu polsko-francuskiego. Jak powiedział, uzgodniono datę przewidzianego w dokumencie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-w-Paryzu-przechodzimy-do-realizacji-traktatu-polsko-francuskiego-9065194.html</guid>
      <pubDate>Thu, 08 Jan 2026 14:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

