<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 06:11:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Piramida finansowa w Sosnowcu. Matka i syn przed sądem za gigantyczne oszustwo</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piramida-finansowa-w-Sosnowcu-Matka-i-syn-przed-sadem-za-gigantyczne-oszustwo-9069740.html</link>
      <description>Sosnowicka prokuratura oskarżyła Hannę Sz., która wyłudziła od kilkudziesięciu osób ponad 15 mln zł, zaciągając od nich pożyczki i obiecując wysokie zyski. W rzeczywistości pieniądze były przeznaczane na wystawne życie, a Sz. stworzyła...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piramida-finansowa-w-Sosnowcu-Matka-i-syn-przed-sadem-za-gigantyczne-oszustwo-9069740.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trwa przeciąganie liny na GPW. Jest korekta na KGHM i 500 zł za akcje kosmicznej spółki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trwa-przeciaganie-liny-na-GPW-Jest-korekta-na-KGHM-i-500-zl-za-akcje-kosmicznej-spolki-9069770.html</link>
      <description>Spadki na WIG20 w finałowej sesji tygodnia na GPW. Piątkowa sesja na warszawskim parkiecie upłynęła pod znakiem schłodzenia nastrojów. Na GPW trwa przeciąganie liny, komentują eksperci. Po pięciu sesjach wzrostu korekta dotknęła kurs KGHM...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trwa-przeciaganie-liny-na-GPW-Jest-korekta-na-KGHM-i-500-zl-za-akcje-kosmicznej-spolki-9069770.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kliczko: Kijów ma tylko połowę potrzebnej energii elektrycznej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kliczko-Kijow-ma-tylko-polowe-potrzebnej-energii-elektrycznej-9069773.html</link>
      <description>Kijów ma jedynie około połowy potrzebnej energii elektrycznej w związku z najpoważniejszym od początku wojny kryzysem energetycznym po rosyjskich atakach na krytyczną infrastrukturę – powiedział w piątek agencji Reutera mer stolicy Ukrainy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kliczko-Kijow-ma-tylko-polowe-potrzebnej-energii-elektrycznej-9069773.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eurocash ustanowił program emisji obligacji o wartości do 500 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eurocash-ustanowil-program-emisji-obligacji-o-wartosci-do-500-mln-zl-9069790.html</link>
      <description>Eurocash ustanowił program emisji obligacji o łącznej wartości nominalnej do 500 mln zł - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eurocash-ustanowil-program-emisji-obligacji-o-wartosci-do-500-mln-zl-9069790.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowy hotel w sercu Zakopanego blisko finału. Jest zgoda na dokończenie robót. Miasto walczyło latami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-hotel-w-sercu-Zakopanego-blisko-finalu-Jest-zgoda-na-dokonczenie-robot-Miasto-walczylo-latami-9069795.html</link>
      <description>Wojewódzki Inspektor Nadzoru Budowlanego, po odwołaniu inwestora, pozwolił na wznowienie robót budowlanych wielkokubaturowej deweloperskiej budowli w Zakopanem w otulinie Tatrzańskiego Parku Narodowego - przekazał PAP w piśmie inspektor Artur Kania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-hotel-w-sercu-Zakopanego-blisko-finalu-Jest-zgoda-na-dokonczenie-robot-Miasto-walczylo-latami-9069795.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„To rzeź, a nie koniec protestów”. Syn szacha uderza w kłamstwa Teheranu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-rzez-a-nie-koniec-protestow-Syn-szacha-uderza-w-klamstwa-Teheranu-9069796.html</link>
      <description>Wbrew kłamstwom reżimu, rozlew krwi w Iranie się nie zmniejszył, a rzeź demonstrantów nie została wstrzymana - powiedział w piątek w Waszyngtonie syn byłego szacha Iranu Cyrus Reza Pahlawi. Wezwał przy tym do uderzeń przeciwko kluczowym elementom...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-rzez-a-nie-koniec-protestow-Syn-szacha-uderza-w-klamstwa-Teheranu-9069796.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Globalna awaria platformy X. Serwis Elona Muska przestał działać</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Globalna-awaria-platformy-X-Serwis-Elona-Muska-przestal-dzialac-9069750.html</link>
      <description>Użytkownicy platformy X (dawniej Twitter) na całym świecie zgłaszali poważne problemy z dostępem do serwisu. Popularny portal społecznościowy należący do Elona Muska zmagał się z potężną awarią, która uniemożliwiała przeglądanie wpisów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Globalna-awaria-platformy-X-Serwis-Elona-Muska-przestal-dzialac-9069750.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska musi uznać małżeństwa jednopłciowe. Ministerstwo Cyfryzacji zmienia dokumenty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-musi-uznac-malzenstwa-jednoplciowe-Ministerstwo-Cyfryzacji-zmienia-dokumenty-9069800.html</link>
      <description>Zmiany wzorów aktów stanu cywilnego umożliwią transkrypcję zagranicznych małżeństw osób tej samej płci – poinformowało Ministerstwo Cyfryzacji. To wykonanie wyroku TSUE i dostosowanie administracji do prawa UE.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-musi-uznac-malzenstwa-jednoplciowe-Ministerstwo-Cyfryzacji-zmienia-dokumenty-9069800.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wojsko zamyka bramy przed chińskimi autami. Służby ostrzegają przed szpiegostwem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojsko-zamyka-bramy-przed-chinskimi-autami-Sluzby-ostrzegaja-przed-szpiegostwem-9069833.html</link>
      <description>Trwają prace dotyczące ograniczenia wjazdu pojazdów produkcji chińskiej na teren chronionych jednostek i obiektów wojskowych – przekazały PAP służby prasowe MON. Jak podkreślono, kwestia danych zbieranych przez chińskie pojazdy jest przedmiotem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojsko-zamyka-bramy-przed-chinskimi-autami-Sluzby-ostrzegaja-przed-szpiegostwem-9069833.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czym jeżdżą Polacy? Samochód dominuje. Małe miasta i wsie wykluczone komunikacyjnie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czym-jezdza-Polacy-Samochod-dominuje-Male-miasta-i-wsie-wykluczone-komunikacyjnie-9069708.html</link>
      <description>80 proc. pytanych przez Centrum Badania Opinii Społecznej deklaruje, że najczęściej przemieszcza się samochodem. Jednocześnie 75 proc. mieszkańców największych miast uznaje dostęp do transportu publicznego za wystarczający; na wsi uważa tak...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czym-jezdza-Polacy-Samochod-dominuje-Male-miasta-i-wsie-wykluczone-komunikacyjnie-9069708.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 19:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wenezuela jak Irak? Donald Trump tłumaczy swoją strategię</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wenezuela-jak-Irak-Donald-Trump-tlumaczy-swoja-strategie-9069848.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział w piątek, że zdecydował się na współpracę z przedstawicielami reżimu w Caracas, a nie na oddanie władzy wenezuelskiej opozycji, ponieważ wyciągnął lekcje z obalenia reżimu Saddama Husajna w Iraku. Zapewnił...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wenezuela-jak-Irak-Donald-Trump-tlumaczy-swoja-strategie-9069848.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 20:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lula i Leyen ogłaszają sukces. Powstaje największa strefa handlowa na świecie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lula-i-Leyen-oglaszaja-sukces-Powstaje-najwieksza-strefa-handlowa-na-swiecie-9069853.html</link>
      <description>Prezydent Brazylii Luiz Inacio Lula da Silva powiedział w piątek, że zawarcie umowy handlowej między Unią Europejską a południowoamerykańskim blokiem Mercosur to sukces świata opartego na demokracji i wielostronnej współpracy międzynarodowej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lula-i-Leyen-oglaszaja-sukces-Powstaje-najwieksza-strefa-handlowa-na-swiecie-9069853.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 20:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Reuters: TikTok wprowadzi nową metodę weryfikacji wieku użytkowników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-TikTok-wprowadzi-nowa-metode-weryfikacji-wieku-uzytkownikow-9069797.html</link>
      <description>TikTok w najbliższych tygodniach zacznie wprowadzać w Europie nowe narzędzie weryfikujące wiek użytkowników - poinformowała w piątek agencja Reutera. W świecie narasta presja, by platformy społecznościowe lepiej sprawdzały wiek użytkowników...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-TikTok-wprowadzi-nowa-metode-weryfikacji-wieku-uzytkownikow-9069797.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 20:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na Wall Street spadki. Wypowiedzi prezydenta USA wprowadzały zmienność i nerwowość na rynkach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Wall-Street-spadki-Wypowiedzi-prezydenta-USA-wprowadzaly-zmiennosc-i-nerwowosc-na-rynkach-9069894.html</link>
      <description>Piątkowa sesja na Wall Street zakończyła się lekkimi spadkami głównych indeksów. W centrum uwagi zarówno w piątek, jak w i skali całego tygodnia były liczne wypowiedzi prezydenta Donalda Trumpa, które wprowadzały zmienność i nerwowość...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Wall-Street-spadki-Wypowiedzi-prezydenta-USA-wprowadzaly-zmiennosc-i-nerwowosc-na-rynkach-9069894.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bank Pekao domaga się spłaty przez Grupę Azoty Polyolefins 3,952 mld zł zobowiązań</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-domaga-sie-splaty-przez-Grupe-Azoty-Polyolefins-3-952-mld-zl-zobowiazan-9069895.html</link>
      <description>Bank Pekao, działający jako agent kredytu, zawiadomił o postawieniu w stan wymagalności zobowiązań Grupy Azoty Polyolefins wynikających z umowy kredytów uprzywilejowanych - terminowego, obrotowego i VAT z dnia 31 maja 2020 roku o szacunkowej wartości...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-domaga-sie-splaty-przez-Grupe-Azoty-Polyolefins-3-952-mld-zl-zobowiazan-9069895.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wyzwania nadchodzącej dekady tematami „Leaders Forum powered by Poland”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyzwania-nadchodzacej-dekady-tematami-Leaders-Forum-powered-by-Poland-9069910.html</link>
      <description>Kluczowe wyzwania nadchodzącej dekady, w tym bezpieczeństwo energetyczne, globalizacja i nowe technologie będą tematami rozmów zagranicznych i krajowych ekspertów podczas „Leaders Forum powered by Poland” organizowanym w trakcie Światowego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyzwania-nadchodzacej-dekady-tematami-Leaders-Forum-powered-by-Poland-9069910.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 05:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wall Street mówi „dość”. Złoto już jest za drogie, a kapitał lepiej lokować poza USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-mowi-dosc-Zloto-juz-jest-za-drogie-a-kapital-lepiej-lokowac-poza-USA-9069834.html</link>
      <description>Złoto bije kolejne rekordy, forsując barierę 4600 USD, jednak na Wall Street narasta sceptycyzm. Legendarny inwestor Mark Mobius ostrzega, że kruszec stał się zbyt kosztowny, a nieprzewidywalność polityki Waszyngtonu oraz presja na Fed skłaniają...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-mowi-dosc-Zloto-juz-jest-za-drogie-a-kapital-lepiej-lokowac-poza-USA-9069834.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jantar Unity już w Szczecinie. A w tle spory. Sukces rządu PiS czy prywatnego biznesu?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jantar-Unity-juz-w-Szczecinie-A-w-tle-spory-Sukces-rzadu-PiS-czy-prywatnego-biznesu-9069440.html</link>
      <description>Najnowocześniejszy polski prom Jantar Unity zawitał do Szczecina. Jednostka powstała w stoczni w Gdańsku, a jej budowa wywołuje kontrowersje polityczne i pytania o banderę, pod jaką prom będzie pływał.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jantar-Unity-juz-w-Szczecinie-A-w-tle-spory-Sukces-rzadu-PiS-czy-prywatnego-biznesu-9069440.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoto i srebro z nowymi rekordami, żniwa u deweloperów, a paliwo najtańsze od 4 lat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-i-srebro-z-nowymi-rekordami-zniwa-u-deweloperow-a-paliwo-najtansze-od-4-lat-9069350.html</link>
      <description>Za nami drugi tydzień stycznia. RPP utrzymała stopy bez zmian, poznaliśmy najnowsze dane o inflacji, okazało się też, że benzyna jest najtańsza od 4. Zapraszamy na tydzień na wykresach.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-i-srebro-z-nowymi-rekordami-zniwa-u-deweloperow-a-paliwo-najtansze-od-4-lat-9069350.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Towar płynie z Chin bez zgody klienta. Ofiarą dropshippingu może paść każdy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-czym-polega-dropshipping-i-jak-nie-dac-sie-oszukac-9068945.html</link>
      <description>Zakupy z chińskich platform takich jak Temu czy AliExpress nie są niczym nowym, szczególnie jeśli spojrzeć na popularność pierwszego, któremu udało się pobić nawet Allegro. W obu przypadkach użytkownicy mają świadomość, że na towar będą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-czym-polega-dropshipping-i-jak-nie-dac-sie-oszukac-9068945.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Migracja napędza bankowość detaliczną. Obcokrajowców w bankach przybywa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Migracja-napedza-bankowosc-detaliczna-Obcokrajowcow-w-bankach-przybywa-9068649.html</link>
      <description>Wojna w Ukrainie od 2022 r. zmieniła mapę migracji w Polsce, a wraz z nią codzienność w oddziałach i aplikacjach banków. Dla wielu osób, które przyjechały tu w pośpiechu, rachunek w polskim banku szybko stał się narzędziem „pierwszej potrzeby”...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Migracja-napedza-bankowosc-detaliczna-Obcokrajowcow-w-bankach-przybywa-9068649.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ruszają ferie: w trzech turach zamiast czterech. "To była dobra decyzja"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszaja-ferie-w-trzech-turach-zamiast-czterech-To-byla-dobra-decyzja-9068604.html</link>
      <description>Zmiana dotycząca ferii zimowych, które w tym roku odbędą się w trzech, a nie jak dotychczas w czterech turnusach, była zasadna - oceniła Tatrzańska Izba Gospodarcza (TIG). Zauważyła, że na decyzję o wyjeździe i wybór kierunku wpływają...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszaja-ferie-w-trzech-turach-zamiast-czterech-To-byla-dobra-decyzja-9068604.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oszuści pracują na etacie. Dzwonią od 8 do 18, a w niedzielę wolne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-jest-biznes-mocno-sezonowy-Oto-jak-pracuja-scammerzy-PODCAST-9062137.html</link>
      <description>Godziny 8-18 od poniedziałku do piątku i do 14-15 w sobotę. W tych godzinach i dniach tygodnia oszuści dzwonią, wyszukując ofiar. Niedziele mają wolne. Nie mają za to wakacji, bo wtedy jest sezon na oszukańcze oferty wyjazdów urlopowych. Generalnie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-jest-biznes-mocno-sezonowy-Oto-jak-pracuja-scammerzy-PODCAST-9062137.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kaczyński i Nawrocki postrzegani jako liderzy prawicy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-i-Nawrocki-postrzegani-jako-liderzy-prawicy-9068618.html</link>
      <description>Jarosław Kaczyński i Karol Nawrocki są w równym stopniu postrzegani jako liderzy prawicy - wynika z sondażu Instytutu Badań Pollster, opublikowanego wydaniu „Super Expressu”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-i-Nawrocki-postrzegani-jako-liderzy-prawicy-9068618.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Warszawa-Wrocław w 1h 40m? Pierwszy przetarg na KDP i miliardy złotych na stole</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-Wroclaw-w-1h-40m-Pierwszy-przetarg-na-KDP-i-miliardy-zlotych-na-stole-9068611.html</link>
      <description>Ogłoszenie pierwszego w Polsce przetargu na budowę odcinka kolei dużych prędkości (KDP) oraz zapowiedź postępowań o łącznej wartości kilkudziesięciu miliardów złotych w 2026 roku oznaczają przejście...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-Wroclaw-w-1h-40m-Pierwszy-przetarg-na-KDP-i-miliardy-zlotych-na-stole-9068611.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skandal w Hiszpanii. Ciężkie oskarżenia wobec Julia Iglesiasa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandal-w-Hiszpanii-Ciezkie-oskarzenia-wobec-Julia-Iglesiasa-9068041.html</link>
      <description>Hiszpańska prokuratura poinformowała we wtorek o dochodzeniu przeciwko piosenkarzowi Julio Iglesiasowi w sprawie zarzutów o napaść seksualną i pracę przymusową, wniesionych przez dwie jego byłe pracownice – podał portal elDiario.es.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandal-w-Hiszpanii-Ciezkie-oskarzenia-wobec-Julia-Iglesiasa-9068041.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>4 tysiące tam pod prąd? Rządowy plan na hydroenergetykę w ogniu krytyki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/4-tysiace-tam-pod-prad-Rzadowy-plan-na-hydroenergetyke-w-ogniu-krytyki-9067292.html</link>
      <description>Ministerstwo Klimatu i Środowiska oraz Wody Polskie deklarują, że działania renaturyzacyjne są dla nich priorytetowe, ale organizacji pozarządowych to nie przekonuje - pisze „Dziennik Gazeta Prawna”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/4-tysiace-tam-pod-prad-Rzadowy-plan-na-hydroenergetyke-w-ogniu-krytyki-9067292.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Netanjahu: Izrael zrezygnuje z amerykańskiej pomocy wojskowej w ciągu 10 lat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netanjahu-Izrael-zrezygnuje-z-amerykanskiej-pomocy-wojskowej-w-ciagu-10-lat-9066371.html</link>
      <description>W wywiadzie udzielonym tygodnikowi „Economist” premier Izraela Benjamin Netanjahu zadeklarował chęć rezygnacji z amerykańskiej pomocy wojskowej w perspektywie 10 lat. Stany Zjednoczone przekazują rocznie Izraelowi kilka miliardów dolarów na...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netanjahu-Izrael-zrezygnuje-z-amerykanskiej-pomocy-wojskowej-w-ciagu-10-lat-9066371.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: Mogę wprowadzić cła na kraje, które będą sprzeciwiać się ws. Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Moge-wprowadzic-cla-na-kraje-ktore-beda-sprzeciwiac-sie-ws-Grenlandii-9069779.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział w piątek, że może wprowadzić cła na towary z państw, które będą się sprzeciwiać pozyskaniu Grenlandii przez Stany Zjednoczone. Nie podał szczegółów.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Moge-wprowadzic-cla-na-kraje-ktore-beda-sprzeciwiac-sie-ws-Grenlandii-9069779.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zadłużenie emerytów spadło o 1,4 mld zł w ciągu ostatnich pięciu lat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zadluzenie-emerytow-spadlo-o-1-4-mld-zl-w-ciagu-ostatnich-pieciu-lat-9069939.html</link>
      <description>Według najnowszych danych Krajowego Rejestru Długów zadłużenie osób w wieku emerytalnym wynosi ok. 5 mld zł i jest mniejsze o 1,4 mld zł niż pięć lat temu. Zdaniem KRD jest to m.in. efekt dłuższej aktywności zawodowej seniorów.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zadluzenie-emerytow-spadlo-o-1-4-mld-zl-w-ciagu-ostatnich-pieciu-lat-9069939.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rewolucja w zapisach do lekarza. Ponad 186 tysięcy Polaków skorzystało z e-rejestracji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-w-zapisach-do-lekarza-Ponad-186-tysiecy-Polakow-skorzystalo-z-e-rejestracji-9069944.html</link>
      <description>Od 1 do 15 stycznia br. w e-rejestracji odnotowano ponad 186 tysięcy nowych zapisów - poinformowało Centrum e-Zdrowia, podsumowując pierwsze dwa tygodnie działania obowiązkowej centralnej e-rejestracji.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-w-zapisach-do-lekarza-Ponad-186-tysiecy-Polakow-skorzystalo-z-e-rejestracji-9069944.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przełom w inżynierii. Powstał materiał, który żyje 500 lat i sam się naprawia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelom-w-inzynierii-Powstal-material-ktory-zyje-500-lat-i-sam-sie-naprawia-9069912.html</link>
      <description>Naukowcy opracowali kompozyt, który sam się naprawia nawet po poważnych uszkodzeniach. Technologia ta ma pozwolić na wydłużenie żywotności wielu części samochodów, statków powietrznych czy kosmicznych, teoretycznie nawet o setki lat.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelom-w-inzynierii-Powstal-material-ktory-zyje-500-lat-i-sam-sie-naprawia-9069912.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niepewna przyszłość eksportu technologii jądrowych Rosatomu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niepewna-przyszlosc-eksportu-technologii-jadrowych-Rosatomu-9069945.html</link>
      <description>Rosyjski koncern Rosatom nie został po wybuchu wojny objęty poważnymi zachodnimi sankcjami, co pozwala mu na aktywność w dostawach technologii jądrowych za granicę. Jednak pozycja Rosatomu w perspektywie lat 30. stoi pod znakiem zapytania, m.in...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niepewna-przyszlosc-eksportu-technologii-jadrowych-Rosatomu-9069945.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przełom w polskiej zbrojeniówce. BAE Systems przekaże technologię 155 mm</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelom-w-polskiej-zbrojeniowce-BAE-Systems-przekaze-technologie-155-mm-9069934.html</link>
      <description>Brytyjski koncern BAE Systems, który wesprze budowę polskich fabryk amunicji 155 mm, jeden ze swoich zakładów postawił w 26 miesięcy. To od tego producenta polska zbrojeniówka do 2028 r. pozyska nowoczesną technologię do produkcji wielkokalibrowych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelom-w-polskiej-zbrojeniowce-BAE-Systems-przekaze-technologie-155-mm-9069934.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bulwar na Florydzie nazwany imieniem Trumpa. "Zapamiętam ten niezwykły gest do końca życia"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bulwar-na-Florydzie-nazwany-imieniem-Trumpa-Zapamietam-ten-niezwykly-gest-do-konca-zycia-9069902.html</link>
      <description>Bulwar w Palm Beach na Florydzie został w piątek nazwany imieniem prezydenta USA Donalda Trumpa. W czasie pierwszego roku prezydentury Trumpa na jego cześć nazwano wiele projektów, np. konta dla dzieci i szlak tranzytowy w Armenii.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bulwar-na-Florydzie-nazwany-imieniem-Trumpa-Zapamietam-ten-niezwykly-gest-do-konca-zycia-9069902.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zełenski alarmuje: Rosja szykuje się do kolejnych zmasowanych ataków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-alarmuje-Rosja-szykuje-sie-do-kolejnych-zmasowanych-atakow-9069947.html</link>
      <description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski ostrzegł, że Rosja przygotowuje kolejne zmasowane ataki na ukraińską infrastrukturę energetyczną – poinformował portal Ukraińska Prawda.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-alarmuje-Rosja-szykuje-sie-do-kolejnych-zmasowanych-atakow-9069947.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ostatnia szansa na dopłatę do elektryka. Środki wyczerpią się przed końcem stycznia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ostatnia-szansa-na-doplate-do-elektryka-Srodki-wyczerpia-sie-przed-koncem-stycznia-9069929.html</link>
      <description>Przez 16 dni stycznia złożono niemal 5 tys. wniosków na dofinansowanie zakupu samochodu elektrycznego w programie „NaszEauto” - przekazało Polskie Stowarzyszenie Nowej Mobilności. Jeśli zainteresowanie programem utrzyma się na obecnym poziomie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ostatnia-szansa-na-doplate-do-elektryka-Srodki-wyczerpia-sie-przed-koncem-stycznia-9069929.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chaos w partii Hołowni. Nocne obrady przerwane w połowie. Walka o władzę i standardy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chaos-w-partii-Holowni-Nocne-obrady-przerwane-w-polowie-Walka-o-wladze-i-standardy-9069899.html</link>
      <description>Prowadząca obrady Rady Krajowej Polski 2050 Agnieszka Buczyńska poinformowała, że podjęła decyzję o zarządzeniu przerwy do poniedziałku do godz. 18.00. Posłanka, której prowadzenie obrad miał przekazać Szymon Hołownia, zapewniła we wpisie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chaos-w-partii-Holowni-Nocne-obrady-przerwane-w-polowie-Walka-o-wladze-i-standardy-9069899.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Największa inwestycja w historii Słowacji. Fico wybiera amerykański projekt jądrowy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksza-inwestycja-w-historii-Slowacji-Fico-wybiera-amerykanski-projekt-jadrowy-9069897.html</link>
      <description>Premier Słowacji Robert Fico wraz z amerykańskim sekretarzem energii Chrisem Wrightem podpisali w Waszyngtonie w piątek wieczorem czasu lokalnego porozumienie dotyczące energii jądrowej. Jego częścią ma być budowa nowego bloku według amerykańskiego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksza-inwestycja-w-historii-Slowacji-Fico-wybiera-amerykanski-projekt-jadrowy-9069897.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 09:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zaskakująca decyzja prezydenta Syrii. Przyznał Kurdom prawa obywatelskie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaskakujaca-decyzja-prezydenta-Syrii-Przyznal-Kurdom-prawa-obywatelskie-9069898.html</link>
      <description>Prezydent Syrii Ahmed al-Szara wydał w piątek dekret przyznający prawa narodowe marginalizowanej mniejszości kurdyjskiej, w tym oficjalne uznanie języka kurdyjskiego. Decyzja zapadła w trakcie trwających walk sił rządowych z oddziałami kurdyjskimi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaskakujaca-decyzja-prezydenta-Syrii-Przyznal-Kurdom-prawa-obywatelskie-9069898.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 09:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>45 miliardów euro na stole. Ekspert: Unijni rolnicy mogą wyjść na plus dzięki nowej umowie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/45-miliardow-euro-na-stole-Ekspert-Unijni-rolnicy-moga-wyjsc-na-plus-dzieki-nowej-umowie-9069927.html</link>
      <description>Rolnicy unijni nie stracą na umowie z Mercosurem, pod warunkiem, że prawidłowo zostaną wdrożone i będą egzekwowane instrumenty ochronne takie jak np. kontyngenty taryfowe czy tzw. ceny wejścia - powiedział PAP prof. Stanisław Kowalczyk szef...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/45-miliardow-euro-na-stole-Ekspert-Unijni-rolnicy-moga-wyjsc-na-plus-dzieki-nowej-umowie-9069927.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliardy koron w kontenerze. Pracownicy hurtowni odkryli największy przemyt w historii Szwecji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-koron-w-kontenerze-Pracownicy-hurtowni-odkryli-najwiekszy-przemyt-w-historii-Szwecji-9067428.html</link>
      <description>Szwedzcy celnicy zarekwirowali w Helsingborgu na zachodnim wybrzeżu kraju rekordową ilość kokainy - 3 tony. Znajdujący się w kontenerze z Ameryki Łacińskiej podejrzany towar odkryli pracownicy hurtowni owoców i warzyw.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-koron-w-kontenerze-Pracownicy-hurtowni-odkryli-najwiekszy-przemyt-w-historii-Szwecji-9067428.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wałbrzych bierze miliardy, Katowice ilość. Ranking Specjalnych Stref Ekonomicznych 2025</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Walbrzych-bierze-miliardy-Katowice-ilosc-Ranking-Specjalnych-Stref-Ekonomicznych-2025-9067458.html</link>
      <description>W ubiegłym roku wydano ponad 642 decyzje o wsparciu, w ramach których przedsiębiorcy zadeklarowali inwestycje o wartości 21,8 mld zł w Specjalnych Strefach Ekonomicznych - poinformowało Ministerstwo Rozwoju i Technologii. Inwestycje te mają stworzyć...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Walbrzych-bierze-miliardy-Katowice-ilosc-Ranking-Specjalnych-Stref-Ekonomicznych-2025-9067458.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 10:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ukraińcy zaatakowali poligon, z którego Rosjanie odpalali pociski Oriesznik</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraincy-zaatakowali-poligon-z-ktorego-Rosjanie-odpalali-pociski-Oriesznik-9069969.html</link>
      <description>Ukraińskie bezzałogowce zaatakowały poligon Kapustin Jar w obwodzie astrachańskim na południu Rosji, skąd były odpalane rosyjskie pociski balistyczne typu Oriesznik – poinformował w sobotę ukraiński portal Militarnyj.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraincy-zaatakowali-poligon-z-ktorego-Rosjanie-odpalali-pociski-Oriesznik-9069969.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 11:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowa era na Bałtyku. Flagowy prom „Jantar Unity” zaprezentowany w Szczecinie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-prom-Jantar-zostal-zaprezentowany-przy-Walach-Chrobrego-9069981.html</link>
      <description>Nowy prom m/f Jantar Unity, który od 20 stycznia ma pływać ze Świnoujścia do Trelleborga oraz Ystad (Szwecja), został w sobotę zaprezentowany przy nabrzeżu pod Wałami Chrobrego w Szczecinie. Wiceminister infrastruktury Arkadiusz Marchewka przekazał...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-prom-Jantar-zostal-zaprezentowany-przy-Walach-Chrobrego-9069981.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Creepy Jar sprzedał na Steamie ponad pół miliona kopii gry StarRupture</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Creepy-Jar-sprzedal-na-Steamie-ponad-pol-miliona-kopii-gry-StarRupture-9069982.html</link>
      <description>Creepy Jar w ciągu 11 dni od premiery sprzedał ponad 500 tys. kopii gry StarPupture na platformie Steam - poinformowała notowana na warszawskiej giełdzie spółka. Wartość sprzedaży brutto gry wyniosła ponad 8,7 mln USD.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Creepy-Jar-sprzedal-na-Steamie-ponad-pol-miliona-kopii-gry-StarRupture-9069982.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec zastoju w rolnictwie. Sprzedaż ciągników wystrzeliła o 27 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-zastoju-w-rolnictwie-Sprzedaz-ciagnikow-wystrzelila-o-27-proc-9067494.html</link>
      <description>Po dwóch słabszych latach rynek finansowania maszyn rolniczych w Polsce wyraźnie odbił, w 2025 r. nastąpił dynamiczny wzrost inwestycji. Rejestracje ciągników rolniczych w ciągu pierwszych jedenastu miesięcy wzrosły o 27 proc. r/r, a przyczep...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-zastoju-w-rolnictwie-Sprzedaz-ciagnikow-wystrzelila-o-27-proc-9067494.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tajwan oskarża Pekin o „wysoce prowokacyjny” incydent z użyciem drona</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajwan-oskarza-Pekin-o-wysoce-prowokacyjny-incydent-z-uzyciem-drona-9069978.html</link>
      <description>Chiński dron zwiadowczy naruszył w sobotę rano przestrzeń powietrzną kontrolowanej przez Tajwan wyspy Dongsha (Pratas) – poinformowało ministerstwo obrony narodowej w Tajpej. Resort określiło incydent mianem „wysoce prowokacyjnego”, oskarżając...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajwan-oskarza-Pekin-o-wysoce-prowokacyjny-incydent-z-uzyciem-drona-9069978.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawet milion migrantów w dekadę nie zasypie luki na rynku pracy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawet-milion-migrantow-w-dekade-nie-zasypie-luki-na-rynku-pracy-9069727.html</link>
      <description>Migracja może łagodzić braki związane z rosnącą luką demograficzną w Polsce, jednak żaden z realistycznych scenariuszy migracyjnych nie jest na tyle wysoki, aby umożliwić utrzymanie podaży pracy na bieżącym poziomie - wskazują ekonomiści...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawet-milion-migrantow-w-dekade-nie-zasypie-luki-na-rynku-pracy-9069727.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Dziesięcioletnia whisky" czy "whisky z 2016 roku"? Opis produktów ma znaczenie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dziesiecioletnia-whisky-czy-whisky-z-2016-roku-Opis-produktow-ma-znaczenie-9068637.html</link>
      <description>Ten sam okres jest różnie postrzegany w zależności od tego, czy opisuje się go liczbą lat, czy konkretną datą. Niuans ten wykorzystują specjaliści od marketingu, wpływając na ocenę wieku i wartości produktów oraz na decyzje zakupowe konsumentów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dziesiecioletnia-whisky-czy-whisky-z-2016-roku-Opis-produktow-ma-znaczenie-9068637.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>50 tys. zachorowań rocznie w Polsce. Jak rozpoznać sepsę?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/50-tys-zachorowan-rocznie-w-Polsce-Jak-rozpoznac-sepse-9058331.html</link>
      <description>Według danych opublikowanych przez Światową Organizację Zdrowia, w 2017 roku blisko 50 mln pacjentów na całym świecie zachorowało na sepsę z czego 11 mln ze skutkiem śmiertelnym. W Polsce nie ma ogólnokrajowego elektronicznego rejestru sepsy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/50-tys-zachorowan-rocznie-w-Polsce-Jak-rozpoznac-sepse-9058331.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Większość kierowców za zmianą przepisów. Chodzi o opony zimowe</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-kierowcow-za-zmiana-przepisow-Chodzi-o-opony-zimowe-9068860.html</link>
      <description>71 proc. Polaków uważa, że jazda na letnich oponach w warunkach zimowych powinna być zakazana, a zdaniem 84 proc. ankietowanych taka praktyka to zagrożenie dla życia i zdrowia na drodze - wynika z opublikowanego w czwartek badania IBRIS .</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszosc-kierowcow-za-zmiana-przepisow-Chodzi-o-opony-zimowe-9068860.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kto zawalił odśnieżanie? Sypią się kary po ataku zimy w stolicy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-zawalil-odsniezanie-Sypia-sie-kary-po-ataku-zimy-w-stolicy-9065937.html</link>
      <description>Zarząd Oczyszczania Miasta ukarał firmy, z którymi podpisał umowę na odśnieżanie chodników. Kary wyniosły w sumie ponad 1,5 mln złotych. ZOM wypowiedział też z jedną z nich umowę i zmienił wykonawcę.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kto-zawalil-odsniezanie-Sypia-sie-kary-po-ataku-zimy-w-stolicy-9065937.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Armia wchodzi na uczelnie. 22 tys. studentów zostało żołnierzami Legii Akademickiej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Armia-wchodzi-na-uczelnie-22-tys-studentow-zostalo-zolnierzami-Legii-Akademickiej-9065971.html</link>
      <description>Ponad 22 tys. studentów zostało żołnierzami w ramach programu Legii Akademickiej – poinformował wicepremier, szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz po podpisaniu z Ministerstwem Nauki i Szkolnictwa Wyższego nowego porozumienia w sprawie tej inicjatywy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Armia-wchodzi-na-uczelnie-22-tys-studentow-zostalo-zolnierzami-Legii-Akademickiej-9065971.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dolny Śląsk dostanie miliony. Na terenach przejętych od wojska powstanie policyjny kompleks</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolny-Slask-dostanie-miliony-Na-terenach-przejetych-od-wojska-powstanie-policyjny-kompleks-9069968.html</link>
      <description>Na 11-hektarowej działce w centrum miasta, na której dziś znajdują się zabudowania należące do Agencji Mienia Wojskowego, powstanie policyjny kompleks z siedzibą Komedy Miejskiej Policji we Wrocławiu. Inwestycja będzie realizowana etapami, aby...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolny-Slask-dostanie-miliony-Na-terenach-przejetych-od-wojska-powstanie-policyjny-kompleks-9069968.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 13:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Darowizny dla powodzian bez podatku także w 2026 roku. Jest projekt MF</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Darowizny-dla-powodzian-bez-podatku-takze-w-2026-roku-Jest-projekt-MF-9068367.html</link>
      <description>Darowizny przekazane na rzecz osób poszkodowanych w powodzi z września 2024 r. będą nadal zwolnione z podatku – wynika z opublikowanego w środę projektu ustawy. MF proponuje, aby termin wygaśnięcia zwolnienia przesunąć na koniec 2026 r.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Darowizny-dla-powodzian-bez-podatku-takze-w-2026-roku-Jest-projekt-MF-9068367.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tunel średnicowy w Łodzi. PLK: Mamy 3-4 tygodnie. Możliwe rozwiązanie kontraktu?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tunel-srednicowy-w-Lodzi-PLK-Mamy-3-4-tygodnie-Mozliwe-rozwiazanie-kontraktu-9068211.html</link>
      <description>Mediacje z budowniczym tunelu średnicowego w Łodzi (PBDiM) powinny zakończyć się w ciągu kilku tygodni, a jeśli do tego nie dojdzie, PLK będzie wdrażać rozwiązania przewidziane umową, z rozwiązaniem kontraktu włącznie - poinformował wiceprezes...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tunel-srednicowy-w-Lodzi-PLK-Mamy-3-4-tygodnie-Mozliwe-rozwiazanie-kontraktu-9068211.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Nie żyjesz?" pytała samotnych aplikacja. Zmienia nazwę, bo była zbyt brutalna</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-zyjesz-pytala-samotnych-aplikacja-Zmienia-nazwe-by-byla-zbyt-brutalna-9068098.html</link>
      <description>Chińska aplikacja dla osób samotnych „Sileme” („Nie żyjesz?”), która automatycznie powiadamia bliskich o braku aktywności użytkownika, bije rekordy popularności. Jednak po fali krytyki dotyczącej zbyt bezpośredniej nazwy, twórcy ogłosili...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-zyjesz-pytala-samotnych-aplikacja-Zmienia-nazwe-by-byla-zbyt-brutalna-9068098.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Region CESEE żyłą złota dla banków. Dwie trzecie grup planuje ekspansję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Region-CESEE-zyla-zlota-dla-bankow-Dwie-trzecie-grup-planuje-ekspansje-9067432.html</link>
      <description>Popyt na kredyt, stymulowany głównie przez przedsiębiorstwa, rośnie w regionie Europy Środkowej, Wschodniej i Południowo-Wschodniej, a po stronie podaży widać sygnały poprawy - wynika z najnowszego raportu Europejskiego Banku Inwestycyjnego (EBI)...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Region-CESEE-zyla-zlota-dla-bankow-Dwie-trzecie-grup-planuje-ekspansje-9067432.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zamiast do szkoły, szły oszukiwać "na wnuczka". Zapłatą być m.in. mefedron</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamiast-do-szkoly-szly-oszukiwac-na-wnuczka-Zaplata-byc-m-in-mefedron-9067657.html</link>
      <description>Dwie nastolatki w wieku 15 i 16 lat odpowiedzą za udział w oszustwach metodą „na wnuczka”. Zdaniem dolnośląskich policjantów zostały zwerbowane do odbierania pieniędzy od zmanipulowanych przez przestępców seniorów. Sprawą zajmie się sąd...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamiast-do-szkoly-szly-oszukiwac-na-wnuczka-Zaplata-byc-m-in-mefedron-9067657.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2025 był rekordowym dla światowej turystki. O ile wzrośnie branża turystyczna na świecie w 2026?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/2025-byl-rekordowym-dla-swiatowej-turystki-O-ile-wzrosnie-branza-turystyczna-na-swiecie-w-2026-9068646.html</link>
      <description>Światowa turystyka pobiła rekord w 2025 r. z liczbą podróżujących na poziomie 1,5 mld osób – poinformowała w Madrycie Światowa Rada Podróży i Turystyki (WTTC). Tylko do Hiszpanii w ubiegłym roku przyjechało rekordowe 96,5 mln turystów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/2025-byl-rekordowym-dla-swiatowej-turystki-O-ile-wzrosnie-branza-turystyczna-na-swiecie-w-2026-9068646.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fałszywa ewakuacja z Ukrainy. Przykrywka służyła im do handlu samochodami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Falszywa-ewakuacja-z-Ukrainy-Przykrywka-sluzyla-im-do-handlu-samochodami-9068055.html</link>
      <description>32 Ukraińców pod pozorem ewakuacji z objętej wojną Ukrainy podstępem przekraczało granicę Polski na podstawie elektronicznych dokumentów diia.pl, aby w tym czasie kupować samochody i wywozić je do Ukrainy. Usłyszeli zarzuty. Sprawa jest rozwojowa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Falszywa-ewakuacja-z-Ukrainy-Przykrywka-sluzyla-im-do-handlu-samochodami-9068055.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska robi postępy w walce z praniem brudnych pieniędzy. Najnowszy raport Moneyval</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-robi-postepy-w-walce-z-praniem-brudnych-pieniedzy-Najnowszy-raport-Moneyval-9067651.html</link>
      <description>Polska poczyniła pewne postępy w naprawianiu problemów wpływających na stosowanie standardów FATF (Financial Action Task Force), czyli instytucji międzyrządowej wyznaczającej standardy w przeciwdziałaniu praniu pieniędzy i finansowaniu terroryzmu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-robi-postepy-w-walce-z-praniem-brudnych-pieniedzy-Najnowszy-raport-Moneyval-9067651.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kamienice zablokowane latami? RPO narzeka na opieszałość komisji reprywatyzacyjnej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kamienice-zablokowane-latami-RPO-narzeka-na-opieszalosc-komisji-reprywatyzacyjnej-9067601.html</link>
      <description>Rzecznik praw obywatelskich zwrócił się do przewodniczącego Komisji ds. reprywatyzacji nieruchomości warszawskich, sekretarza stanu w Ministerstwie Sprawiedliwości Arkadiusza Myrchy w sprawie czynności sprawdzających pracę komisji. Do rzecznika...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kamienice-zablokowane-latami-RPO-narzeka-na-opieszalosc-komisji-reprywatyzacyjnej-9067601.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szwecja przyspiesza wyścig zbrojeń. Satelity szpiegowskie 4 lata przed terminem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-przyspiesza-wyscig-zbrojen-Satelity-szpiegowskie-4-lata-przed-terminem-9067417.html</link>
      <description>Przeznaczenie 5,3 mld koron (ok. 500 mln euro) na zakup bezzałogowców, w tym dronów kamikadze, a także mających śledzić rosyjskie wojsko satelitów wojskowych zapowiedział rząd Szwecji.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-przyspiesza-wyscig-zbrojen-Satelity-szpiegowskie-4-lata-przed-terminem-9067417.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI w medycynie: wielkie ambicje, małe zyski. Tylko 9 proc. firm widzi zwrot z inwestycji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/AI-w-medycynie-wielkie-ambicje-male-zyski-Tylko-9-proc-firm-widzi-zwrot-z-inwestycji-9067377.html</link>
      <description>Ponad 75 proc. menedżerów z sektora biofarmacji i medtech pozytywnie ocenia perspektywy finansowe własnych organizacji, choć zaledwie 41 proc. jest optymistycznie nastawionych wobec globalnej koniunktury - wynika z raportu „2026 Life Sciences Outlook”...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/AI-w-medycynie-wielkie-ambicje-male-zyski-Tylko-9-proc-firm-widzi-zwrot-z-inwestycji-9067377.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Breaking Bad" na Podlasiu. Meksykanie przed sądem za produkcję metamfetaminy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Breaking-Bad-na-Podlasiu-Meksykanie-przed-sadem-za-produkcje-metamfetaminy-9067011.html</link>
      <description>W związku z dodatkowymi pytaniami prokuratora biegła uzupełni opinię dotyczącą laboratorium metamfetaminy zlikwidowanego przez CBŚP w Podlaskiem – zdecydował Sąd Okręgowy w Białymstoku. O produkcję tego narkotyku na dużą skalę oskarżonych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Breaking-Bad-na-Podlasiu-Meksykanie-przed-sadem-za-produkcje-metamfetaminy-9067011.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kreml gra na rozpad NATO. Strategia wodzenia za nos Waszyngtonu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kreml-gra-na-rozpad-NATO-Strategia-wodzenia-za-nos-Waszyngtonu-9066413.html</link>
      <description>Federacja Rosyjska będzie w 2026 r. dążyć do utrzymania – przynajmniej tam, gdzie to możliwe, nawet jeśli to tylko pozory – swojego statusu mocarstwa, przede wszystkim na użytek wewnętrzny. Realia mogą się jednak okazać dla Moskwy dużo...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kreml-gra-na-rozpad-NATO-Strategia-wodzenia-za-nos-Waszyngtonu-9066413.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy drugą po Niemcach najliczniejszą grupą wśród turystów z UE na Maderze</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-druga-po-Niemcach-najliczniejsza-grupa-wsrod-turystow-z-UE-na-Maderze-9063512.html</link>
      <description>Polacy są drugą po Niemcach najliczniejszą grupą zagranicznych turystów z krajów Unii Europejskiej odwiedzających Maderę - wynika z danych opublikowanych przez władze tego portugalskiego archipelagu na Oceanie Atlantyckim.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-druga-po-Niemcach-najliczniejsza-grupa-wsrod-turystow-z-UE-na-Maderze-9063512.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 15:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>84 proc. Polaków pije alkohol. Piwo jako "bramka do alkoholu" dla młodych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/84-proc-Polakow-pije-alkohol-Piwo-jako-bramka-do-alkoholu-dla-mlodych-9068841.html</link>
      <description>84 proc. Polaków pije alkohol, 28 proc. robi to minimum raz w tygodniu. Pijący alkohol najczęściej sięgają po piwo. 54 proc. uważa, że reklamy pomijają negatywne skutki picia - wynika z badania agencji Brainlab. Akcja Uczniowska, która przedstawiła...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/84-proc-Polakow-pije-alkohol-Piwo-jako-bramka-do-alkoholu-dla-mlodych-9068841.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kreml rekrutuje sabotażystów, a ekstremiści werbują 12-latków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kreml-rekrutuje-sabotazystow-a-ekstremisci-werbuja-12-latkow-9068794.html</link>
      <description>Belgia mierzy się z rosnącą liczbą zagrożeń dla swego bezpieczeństwa, od rosyjskich działań wywiadowczych po przestępczość narkotykową; Rosja jest też największym zewnętrznym zagrożeniem – wynika z raportu belgijskiej Służby Bezpieczeństwa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kreml-rekrutuje-sabotazystow-a-ekstremisci-werbuja-12-latkow-9068794.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Farmy trolli to przeszłość. Teraz grożą nam farmy treści AI. Eksperci alarmują</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Farmy-trolli-to-przeszlosc-Teraz-groza-nam-farmy-tresci-AI-Eksperci-alarmuja-9066409.html</link>
      <description>Strony z fałszywymi treściami generowanymi przez AI mogą być destrukcyjne dla społeczeństwa, negatywnie wpływać na zaufanie do mediów oraz rozpoznawanie dezinformacji - wskazali PAP prof. Aleksandra Przegalińska oraz prezes ZPWC Maciej Kossowski...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Farmy-trolli-to-przeszlosc-Teraz-groza-nam-farmy-tresci-AI-Eksperci-alarmuja-9066409.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Irańczycy po raz pierwszy od wprowadzenia blokady mogą wysyłać SMS-y</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iranczycy-po-raz-pierwszy-od-wprowadzenia-blokady-moga-wysylac-SMS-y-9069972.html</link>
      <description>W Iranie dostęp do globalnego internetu pozostaje zablokowany dziesiąty dzień z rzędu, jednak od soboty Irańczycy po raz pierwszy od wprowadzenia blokady mogą wysyłać SMS-y - informują mieszkańcy Teheranu, cytowani przez agencję dpa. Wiadomości...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iranczycy-po-raz-pierwszy-od-wprowadzenia-blokady-moga-wysylac-SMS-y-9069972.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chamenei uderza w Trumpa: „To przestępca”. Oskarżenia z Teheranu o amerykański spisek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chamenei-uderza-w-Trumpa-To-przestepca-Oskarzenia-z-Teheranu-o-amerykanski-spisek-9069990.html</link>
      <description>Najwyższy przywódca duchowy i polityczny Iranu, ajatollah Ali Chamenei, nazwał prezydenta USA Donalda Trumpa „przestępcą”, oskarżając go o spowodowanie ofiar, szkód i wypowiadanie oszczerstw wobec Irańczyków - przekazała w sobotę agencja...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chamenei-uderza-w-Trumpa-To-przestepca-Oskarzenia-z-Teheranu-o-amerykanski-spisek-9069990.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Majątek przejął gangster, rolnik nie żyje. Śledczy zamykają sprawę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Majatek-przejal-gangster-rolnik-nie-zyje-Sledczy-zamykaja-sprawe-9069079.html</link>
      <description>Prokuratura Rejonowa w Pucku umorzyła śledztwo po śmierci rolnika spod Gdyni – 77-letniego Stanisława W., którego wart 8 mln zł majątek przejął były gangster. Postanowienie nie jest prawomocne.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Majatek-przejal-gangster-rolnik-nie-zyje-Sledczy-zamykaja-sprawe-9069079.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 16:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ukraina tylko z bronią od UE? Spór wokół wydatków zbrojenia za europejskie pieniądze</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-tylko-z-bronia-od-UE-Spor-wokol-wydatkow-zbrojenia-za-europejskie-pieniadze-9067780.html</link>
      <description>Francja chce, by Kijów mógł kupować tylko broń wyprodukowaną w UE – podał serwis Politico. Realizacja takiego pomysłu oznaczałaby komplikacje nie tylko dla Kijowa, ale i na szeroko pojętej arenie międzynarodowej – powiedział PAP Andrzej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-tylko-z-bronia-od-UE-Spor-wokol-wydatkow-zbrojenia-za-europejskie-pieniadze-9067780.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bruksela bierze się za WhatsAppa. Komunikator może trafić na listę gigantów DSA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-bierze-sie-za-WhatsAppa-Komunikator-moze-trafic-na-liste-gigantow-DSA-9066189.html</link>
      <description>Rzecznik Komisji Europejskiej ds. cyfryzacji Thomas Regnier potwierdził w Brukseli doniesienia o tym, że KE rozważa uznanie, należącego do koncernu Meta, komunikatora WhatsApp za bardzo dużą platformę w ramach aktu o usługach cyfrowych (DSA)...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-bierze-sie-za-WhatsAppa-Komunikator-moze-trafic-na-liste-gigantow-DSA-9066189.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Klamka zapadła. Największa umowa handlowa świata podpisana. Von der Leyen: „To rynek wart 20 proc. PKB”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klamka-zapadla-Najwieksza-umowa-handlowa-swiata-podpisana-Von-der-Leyen-To-rynek-wart-20-proc-PKB-9070033.html</link>
      <description>Unia Europejska podpisała w sobotę w Asuncion umowę handlową z Mercosurem. Porozumienie ułatwi przepływ produktów przemysłowych i rolnych między UE a blokiem państw Ameryki Południowej.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klamka-zapadla-Najwieksza-umowa-handlowa-swiata-podpisana-Von-der-Leyen-To-rynek-wart-20-proc-PKB-9070033.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Praca w IT w 2026 roku. Wiemy, kto zarobi najwięcej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-w-IT-w-2026-roku-Wiemy-kto-zarobi-najwiecej-9069956.html</link>
      <description>82 proc. firm z branży IT planuje rekrutacje w tym roku - wynika z raportu Hays Poland. Na oferty mogą liczyć zwłaszcza inżynierowie AI/ ML, specjaliści ds. cyberbezpieczeństwa oraz data science. Jak wynika z raportu, rekrutrzy będą patrzeć...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-w-IT-w-2026-roku-Wiemy-kto-zarobi-najwiecej-9069956.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezes UODO krytykuje projekt ustawy o danych. "Niejasny model nadzoru osłabi skuteczność"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-UODO-krytykuje-projekt-ustawy-o-danych-Niejasny-model-nadzoru-oslabi-skutecznosc-9068356.html</link>
      <description>Projekt ustawy o sprawiedliwym dostępie do danych zawiera niejasny model nadzoru, który osłabi skuteczność przepisów - wynika z komunikatu prezesa UODO Mirosława Wróblewskiego. Jego zdaniem w projekcie należy uregulować sposób współpracy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-UODO-krytykuje-projekt-ustawy-o-danych-Niejasny-model-nadzoru-oslabi-skutecznosc-9068356.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Metoda "na wnuczka" w odwrocie, ale deepfake to zagadka. Co wiedzą seniorzy?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Metoda-na-wnuczka-w-odwrocie-ale-deepfake-to-zagadka-Co-wiedza-seniorzy-9068077.html</link>
      <description>Klikania w podejrzane linki w internecie unika 90 proc. seniorów, a nieco mniej - 89 proc. - korzysta z silnego hasła - wynika z badania Banku Pocztowego. Ponadto, z próbą oszustwa styczność miała prawie połowa polskich seniorów, z czego 12 proc...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Metoda-na-wnuczka-w-odwrocie-ale-deepfake-to-zagadka-Co-wiedza-seniorzy-9068077.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Platon zbyt postępowy dla Teksasu. Uczelnia usuwa dzieła filozofa z listy lektur</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platon-zbyt-postepowy-dla-Teksasu-Uczelnia-usuwa-dziela-filozofa-z-listy-lektur-9067843.html</link>
      <description>Platon padł ofiarą wojen kulturowych na kampusach - pisze dziennik „Washington Post” w artykule redakcyjnym. Texas A&amp;M University (TAMU) usunął teksty filozofa z listy lektur w ramach kampanii przeciw ruchowi woke.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platon-zbyt-postepowy-dla-Teksasu-Uczelnia-usuwa-dziela-filozofa-z-listy-lektur-9067843.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zbrodnia wojenna USA? Samolot zamaskowany jako cywilny otworzył ogień do łodzi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zbrodnia-wojenna-USA-Samolot-zamaskowany-jako-cywilny-otworzyl-ogien-do-lodzi-9067837.html</link>
      <description>Samolot, którego siły USA użyły we wrześniu do pierwszego ataku na łódź przemytników narkotyków na Morzu Karaibskim był pomalowany tak, by przypominać maszynę cywilną - podały dzienniki „New York Times” i „Washington Post”. Według...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zbrodnia-wojenna-USA-Samolot-zamaskowany-jako-cywilny-otworzyl-ogien-do-lodzi-9067837.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nielegalny handel w sieci lekami narkotycznymi zaczyna się od legalnej recepty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nielegalny-handel-w-sieci-lekami-narkotycznymi-zaczyna-sie-od-legalnej-recepty-9067310.html</link>
      <description>Leki opioidowe trafiają do nielegalnej sprzedaży w sieci m.in. za sprawą lekarzy współpracujących z gangami – powiedział PAP główny inspektor farmaceutyczny Łukasz Pierzak. Środek, za którego opakowanie w aptece płaci się kilkaset złotych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nielegalny-handel-w-sieci-lekami-narkotycznymi-zaczyna-sie-od-legalnej-recepty-9067310.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mario Draghi laureatem Nagrody Karola Wielkiego za „uratowanie euro w dramatycznej sytuacji”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mario-Draghi-laureatem-Nagrody-Karola-Wielkiego-za-uratowanie-euro-w-dramatycznej-sytuacji-9070021.html</link>
      <description>Mario Draghi, były szef Europejskiego Banku Centralnego (EBC) i były premier Włoch, został tegorocznym laureatem Nagrody Karola Wielkiego. Jak ogłosiła w sobotę kapituła nagrody, uhonorowano go za „dokonanie wielkich rzeczy dla Europy” oraz...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mario-Draghi-laureatem-Nagrody-Karola-Wielkiego-za-uratowanie-euro-w-dramatycznej-sytuacji-9070021.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Jankesi do domu". Grenlandczycy zaprotestowali przeciwko roszczeniom USA wobec wyspy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jankesi-do-domu-Grenlandczycy-zaprotestowali-przeciwko-roszczeniom-USA-wobec-wyspy-9070031.html</link>
      <description>Kilka tysięcy mieszkańców grenlandzkiej stolicy Nuuk przemaszerowało w sobotę przez miasto pod konsulat USA w proteście przeciwko amerykańskim roszczeniom wobec Grenlandii.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jankesi-do-domu-Grenlandczycy-zaprotestowali-przeciwko-roszczeniom-USA-wobec-wyspy-9070031.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 20:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ten kraj płaci dzieciom, żeby odeszły od smartfonów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ten-kraj-placi-dzieciom-zeby-odeszly-od-smartfonow-9065458.html</link>
      <description>Rząd Szwecji od tego roku rozszerza „kartę aktywności”, czyli bon od państwa dla dzieci i młodzieży na opłacenie zajęć sportowych. Ma to być sposobem na odciągnięcie nastolatków od ekranów elektronicznych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ten-kraj-placi-dzieciom-zeby-odeszly-od-smartfonow-9065458.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 21:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AFP: Cichanouska przeniesie się do Warszawy ze względów bezpieczeństwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/AFP-Cichanouska-przeniesie-sie-do-Warszawy-ze-wzgledow-bezpieczenstwa-9070016.html</link>
      <description>Liderka białoruskiej opozycji Swiatłana Cichanouska opuści wraz ze swoją ekipą Litwę i przeniesie się do Warszawy ze względów bezpieczeństwa - poinformowała w sobotę AFP, powołując się na źródła z otoczenia Cichanouskiej. Francuska agencja...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/AFP-Cichanouska-przeniesie-sie-do-Warszawy-ze-wzgledow-bezpieczenstwa-9070016.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 21:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: Czas poszukać nowych władz w Iranie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Czas-poszukac-nowych-wladz-w-Iranie-9070038.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział w sobotę serwisowi Politico, że nadszedł czas, by poszukać nowych władz w Iranie. Ocenił, że przywódca Iranu Ali Chamenei to „chory człowiek"”, który w zły sposób rządzi swoim krajem.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Czas-poszukac-nowych-wladz-w-Iranie-9070038.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 21:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA nakładają cła na osiem państw europejskich za postawę w sprawie Grenlandii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-nakladaja-cla-na-osiem-panstw-europejskich-za-postawe-w-sprawie-Grenlandii-9070034.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział w sobotę nałożenie ceł w wysokości 10 proc. na osiem państw europejskich za ich postawę wobec jego roszczeń do Grenlandii. Taryfy mają w czerwcu wzrosnąć do 25 proc. i obowiązywać, dopóki USA nie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-nakladaja-cla-na-osiem-panstw-europejskich-za-postawe-w-sprawie-Grenlandii-9070034.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 21:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bruksela idzie na noże z Trumpem. Umowa handlowa z USA zagrożona przez spór o Grenlandię</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-idzie-na-noze-z-Trumpem-Umowa-handlowa-z-USA-zagrozona-przez-spor-o-Grenlandie-9070066.html</link>
      <description>Parlament Europejski rozważa powiązanie kwestii zatwierdzenia umowy handlowej z USA z odstąpieniem przez prezydenta Donalda Trumpa od jego roszczeń dotyczących Grenlandii - napisała agencja Bloomberga.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bruksela-idzie-na-noze-z-Trumpem-Umowa-handlowa-z-USA-zagrozona-przez-spor-o-Grenlandie-9070066.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 21:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Osoby studiujące zamiast studenci". Rekomendacje rady ds. kobiet dla uczelni</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Osoby-studiujace-zamiast-studenci-Rekomendacje-rady-ds-kobiet-dla-uczelni-9067930.html</link>
      <description>Sytuacja kobiet w nauce systematycznie się poprawia, ale procesy te wymagają przyspieszenia. Pomóc mogą: krajowa strategia ds. równości, uczelniane plany równości płci, inkluzywny język oraz system kwotowy w gremiach doradczych - takie wnioski...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Osoby-studiujace-zamiast-studenci-Rekomendacje-rady-ds-kobiet-dla-uczelni-9067930.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miała 15 lat, gdy zmieniła historię USA. Nie żyje Claudette Colvin</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miala-15-lat-gdy-zmienila-historie-USA-Nie-zyje-Claudette-Colvin-9067924.html</link>
      <description>W Teksasie w wieku 86 lat zmarła Claudette Colvin. Jej aresztowanie w 1955 roku za odmowę ustąpienia miejsca w segregowanym autobusie w Montgomery pomogło zapoczątkować współczesny ruch na rzecz praw obywatelskich. O śmierci aktywistki poinformowała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miala-15-lat-gdy-zmienila-historie-USA-Nie-zyje-Claudette-Colvin-9067924.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Droga Polsko, tylko Ty masz kręgosłup". Dramatyczny list na czołówce "La Repubblica"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Droga-Polsko-tylko-Ty-masz-kregoslup-Dramatyczny-list-na-czolowce-La-Repubblica-9067332.html</link>
      <description>„Droga Polsko, zajmij się tym, by ocalić honor naszej Europy”- pod takim tytułem włoski dziennik „La Repubblica” zamieścił we wtorek na pierwszej stronie artykuł znanego pisarza i publicysty Paolo Rumiza. Jego tekst ma formę listu do premiera...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Droga-Polsko-tylko-Ty-masz-kregoslup-Dramatyczny-list-na-czolowce-La-Repubblica-9067332.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czas dojazdu karetek przekracza obowiązujące normy. Mazowsze kupiło dodatkowe wozy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czas-dojazdu-karetek-przekracza-obowiazujace-normy-Mazowsze-kupilo-dodatkowe-wozy-9067324.html</link>
      <description>Czas dojazdu karetki to jeden z kluczowych czynników decydujących o ratowaniu życia. Zgodnie z obowiązującymi normami w miastach powyżej 10 tys. mieszkańców mediana czasu dotarcia nie powinna...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czas-dojazdu-karetek-przekracza-obowiazujace-normy-Mazowsze-kupilo-dodatkowe-wozy-9067324.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Alarm w fińskich szkołach. Dzieci czytają o połowę mniej, miasto rozdaje "Kaczora Donalda"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alarm-w-finskich-szkolach-Dzieci-czytaja-o-polowe-mniej-miasto-rozdaje-Kaczora-Donalda-9067315.html</link>
      <description>W Helsinkach kultowe komiksy z serii „Kaczor Donald” będą rozsyłane do domów trzecioklasistów. Celem projektu „Komiksy bramą do czytelnictwa” jest poprawa umiejętności czytania i pisania wśród dzieci i młodzieży – poinformowały...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alarm-w-finskich-szkolach-Dzieci-czytaja-o-polowe-mniej-miasto-rozdaje-Kaczora-Donalda-9067315.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Do tych banków najchętniej chodziliście po hipoteki w III kwartale 2025 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-tych-bankow-najchetniej-chodziliscie-po-hipoteki-w-III-kwartale-2025-r-9066625.html</link>
      <description>Rynek kredytów hipotecznych wyraźnie przyspieszył. Po wakacjach Polacy wrócili do banków po finansowanie mieszkań, a III kwartał 2025 r. przyniósł jedne z najlepszych wyników od lat. Z danych zebranych bezpośrednio w bankach widać jasno, gdzie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Do-tych-bankow-najchetniej-chodziliscie-po-hipoteki-w-III-kwartale-2025-r-9066625.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kupujesz mieszkanie, potem spłacasz tylko odsetki? U nas tego nie ma (na szczęście)</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kupujesz-mieszkanie-potem-splacasz-tylko-odsetki-U-nas-tego-nie-ma-na-szczescie-9065342.html</link>
      <description>Nie mamy w Polsce niektórych rozwiązań hipotecznych znanych z Europy Zachodniej. W przypadku kredytów „interest-only” - to jednak dobrze.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kupujesz-mieszkanie-potem-splacasz-tylko-odsetki-U-nas-tego-nie-ma-na-szczescie-9065342.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wartość rynku budowlanego przekroczy w tym roku 400 mld zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wartosc-rynku-budowlanego-przekroczy-w-tym-roku-400-mld-zl-9067311.html</link>
      <description>Wartość rynku budowlanego, napędzana inwestycjami w transformację energetyczną oraz infrastrukturę, ma przekroczyć w tym roku 400 mld zł - wynika z raportu przygotowanego przez firmę BauWatch. Autorzy publikacji zwrócili też uwagę, że w 2025...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wartosc-rynku-budowlanego-przekroczy-w-tym-roku-400-mld-zl-9067311.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska twierdzą inwestycyjną Europy Środkowej. 12 mld dolarów mimo globalnych spadków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-twierdza-inwestycyjna-Europy-Srodkowej-12-mld-dolarow-mimo-globalnych-spadkow-9066700.html</link>
      <description>W 2026 r. przewiduje się dalszy światowy wzrost znaczenia inwestorów z regionów Azji i Pacyfiku oraz Zatoki Perskiej - przekazał w raporcie Polski Instytut Ekonomiczny (PIE). Dodał, że w tym roku najwięcej bezpośrednich inwestycji zagranicznych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-twierdza-inwestycyjna-Europy-Srodkowej-12-mld-dolarow-mimo-globalnych-spadkow-9066700.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 06:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

