<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 13:39:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>UODO ma w planach kontrole internetowych platform dostaw Urząd Ochrony Danych Osobowych ma w planach kontrole internetowych platform dostaw - podał urząd w planie pracy na 2026 rok.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UODO-ma-w-planach-kontrole-internetowych-platform-dostaw-9065542.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UODO-ma-w-planach-kontrole-internetowych-platform-dostaw-9065542.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 07:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PolTREG ma warunkowy patent od chińskiego urzędu w projekcie terapii opartych na CAR-TREG Urząd Patentowy Chińskiej Republiki Ludowej warunkowo przyznał patent dla projektu terapii opartych na CAR-TREG w leczeniu chorób neurodegeneracyjnych - podał PolTREG w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PolTREG-ma-warunkowy-patent-od-chinskiego-urzedu-w-projekcie-terapii-opartych-na-CAR-TREG-9065561.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PolTREG-ma-warunkowy-patent-od-chinskiego-urzedu-w-projekcie-terapii-opartych-na-CAR-TREG-9065561.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 08:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa PAD RES pozyskała 637 mln zł na refinansowanie oraz działalność operacyjną farm PV Grupa PAD RES, inwestor i deweloper odnawialnych źródeł energii, pozyskała 637 mln zł od Santander Bank Polska, Bank Millennium i UniCredit na refinansowanie poniesionych nakładów inwestycyjnych oraz finansowanie operacyjne 9 farm fotowoltaicznych o łącznej mocy zainstalowanej 310 MW - podała spółka w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-PAD-RES-pozyskala-637-mln-zl-na-refinansowanie-oraz-dzialalnosc-operacyjna-farm-PV-9065568.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-PAD-RES-pozyskala-637-mln-zl-na-refinansowanie-oraz-dzialalnosc-operacyjna-farm-PV-9065568.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zarobki nawet trzy razy lepsze niż na You Tube. Spotify rzuca wyzwanie Google i płaci rekordowe stawki Spotify kojarzone niemal wyłącznie z muzyką i podcastami audio, przechodzi fundamentalną transformację. Jak donosi Bloomberg, gigant streamingu intensyfikuje swoje działania, by odebrać twórców YouTube’owi. Strategia szwedzkiego giganta jest prosta: większe pieniądze, lepsza technologia i szerokie otwarcie się na mniejszych twórców.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarobki-nawet-trzy-razy-lepsze-niz-na-YouTube-Spotify-rzuca-wyzwanie-Google-i-placi-rekordowe-stawki-9065757.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarobki-nawet-trzy-razy-lepsze-niz-na-YouTube-Spotify-rzuca-wyzwanie-Google-i-placi-rekordowe-stawki-9065757.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 09:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sprzedaż gry Gaming Factory "JDM: Japanese Drift Master" przekroczyła 200 tys. egzemplarzy Sprzedaż gry JDM: Japanese Drift Master przekroczyła 200 tys. egzemplarzy - podał Gaming Factory w komunikacie prasowym. Spółka planuje dalszą rozbudowę zawartości gry oraz konsekwentne rozwijanie i angażowanie społeczności skupionej wokół tytułu.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-gry-Gaming-Factory-JDM-Japanese-Drift-Master-przekroczyla-200-tys-egzemplarzy-9065762.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-gry-Gaming-Factory-JDM-Japanese-Drift-Master-przekroczyla-200-tys-egzemplarzy-9065762.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump znowu niepokoi. Dziś ważne dane z USA W dzisiejszym kalendarzu makroekonomicznym główne skrzypce będą odgrywać publikacje z amerykańskiego rynku pracy, w szczególności uwaga skupi się na zatrudnieniu w sektorze pozarolniczym (payrolls) – wskazują w porannym komentarzu analitycy Biura Maklerskiego Banku BNP Paribas.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-znowu-niepokoi-Dzis-wazne-dane-z-USA-9065767.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-znowu-niepokoi-Dzis-wazne-dane-z-USA-9065767.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Elektrotim ma umowę z Tauron Dystrybucja o wartości 41,8 mln zł netto Elektrotim ma umowę z Tauron Dystrybucja, której przedmiotem jest budowa GPZ Chrzanów Strefa - podał Elektrotim w komunikacie. Wynagrodzenie ustalono na 41,8 mln zł netto (ok. 51,4 mln zł brutto).</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elektrotim-ma-umowe-z-Tauron-Dystrybucja-o-wartosci-41-8-mln-zl-netto-9065805.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elektrotim-ma-umowe-z-Tauron-Dystrybucja-o-wartosci-41-8-mln-zl-netto-9065805.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 10:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TYLKO U NAS Portfel gwiazd. Kobiety wchodzą do gry Do Portfela Gwiazd Bankier.pl dołączają inwestorki. Zaproszenie zostało przyjęte, a my prezentujemy ich strategię. Oto aktywa, które według nowych ekspertek przyniosą zyski w styczniu i w nadchodzących 12 miesiącach.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-gwiazd-Kobiety-wchodza-do-gry-9065804.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-gwiazd-Kobiety-wchodza-do-gry-9065804.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polski gamedev w kryzysie. Rząd opracuje strategię rozwoju dla branży Resort kultury opracuje strategię rozwoju dla branży gier - poinformowała szefowa resortu Marta Cienkowska przy okazji publikacji raportu z prekonsultacji po okrągłym stole z branżą.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-gamedev-w-kryzysie-Rzad-opracuje-strategie-rozwoju-dla-branzy-9065821.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-gamedev-w-kryzysie-Rzad-opracuje-strategie-rozwoju-dla-branzy-9065821.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 11:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BOŚ ma apetyt na dalsze finansowanie gospodarki, chce budować konsorcja Bank Ochrony Środowiska, który obchodzi 35-lecie działalności, stawia na dalszy rozwój portfela kredytowego, także dzięki udziałowi w konsorcjach z bankami spółdzielczymi. Sytuacja kapitałowa banku jest dobra, BOŚ liczy, że sprzedaż kredytów proekologicznych również w 2026 roku będzie wysoka - poinformował PAP Biznes prezes banku Bartosz Kublik.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/BOS-ma-apetyt-na-dalsze-finansowanie-gospodarki-chce-budowac-konsorcja-Kublik-wywiad-9065861.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/BOS-ma-apetyt-na-dalsze-finansowanie-gospodarki-chce-budowac-konsorcja-Kublik-wywiad-9065861.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa Inpro sprzedała w IV kw. 180 lokali Grupa Inpro sprzedała w IV kw. 2025 roku 180 lokali - podał deweloper w komunikacie. W całym 2025 r. grupa zrealizowała przedsprzedaż na poziomie 640 umów i przekazała łącznie 655 lokali.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Inpro-sprzedala-w-IV-kw-180-lokali-9065894.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Inpro-sprzedala-w-IV-kw-180-lokali-9065894.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sąd w Singapurze oddalił wniosek Polski o stwierdzenie nieważności wyroku GreenX Międzynarodowy Sąd Handlowy w Singapurze w całości oddalił wniosek Polski o stwierdzenie nieważności wyroku arbitrażowego wydanego na podstawie Traktatu Karty Energetycznej (ECT) podtrzymując tym samym wcześniej ogłoszone prawo GreenX do odszkodowania na podstawie ECT - podało GreenX w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-w-Singapurze-oddalil-wniosek-Polski-o-stwierdzenie-niewaznosci-wyroku-GreenX-9065917.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-w-Singapurze-oddalil-wniosek-Polski-o-stwierdzenie-niewaznosci-wyroku-GreenX-9065917.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa Inter Cars miała w grudniu 1.565,5 mln zł przychodów, wzrost rdr o 13,6 proc. Grupa Inter Cars miała w grudniu 1.565,5 mln zł przychodów, co oznacza wzrost rdr o 13,6 proc. - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Inter-Cars-miala-w-grudniu-1-565-5-mln-zl-przychodow-wzrost-rdr-o-13-6-proc-9065918.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Inter-Cars-miala-w-grudniu-1-565-5-mln-zl-przychodow-wzrost-rdr-o-13-6-proc-9065918.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 12:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Creotech współtworzy odbiornik kwantowej dystrybucji klucza Creotech Instruments dołączył do międzynarodowego projektu budowy prototypu wielofunkcyjnego odbiornika kwantowej dystrybucji klucza (QKD) dla stacji naziemnych odbierających klucz kryptograficzny z satelity - podała spółka w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Creotech-Instruments-wezmie-udzial-w-opracowaniu-odbiornika-kwantowej-dystrybucji-klucza-9065930.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Creotech-Instruments-wezmie-udzial-w-opracowaniu-odbiornika-kwantowej-dystrybucji-klucza-9065930.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Erste głównym akcjonariuszem Santander BP Erste Group zawarł z Banco Santander przyrzeczoną umowę dotyczącą nabycia ok. 49 proc. akcji Santander Bank Polska - poinformował bank w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erste-sfinalizowal-zakup-ok-49-proc-akcji-Santander-Bank-Polska-9065950.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erste-sfinalizowal-zakup-ok-49-proc-akcji-Santander-Bank-Polska-9065950.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pesa przejęła niemieckiego producenta tramwajów HeiterBlick Pesa Bydgoszcz zawarła umowę inwestycyjną dotyczącą objęcia 100 proc. akcji niemieckiego producenta tramwajów HeiterBlick z Lipska. Wypełnienie uzgodnionych warunków transakcji planowane jest w pierwszym kwartale – poinformowała w piątek bydgoska fabryka.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pesa-przejela-niemieckiego-producenta-tramwajow-HeiterBlick-9065847.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pesa-przejela-niemieckiego-producenta-tramwajow-HeiterBlick-9065847.html</guid>
      <pubDate>Fri, 09 Jan 2026 13:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

