<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 07:53:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Potrzebne inwestycje prywatne w sektor obronny w Polsce. Czas na giełdowy indeks broni? Polska przeznacza na obronność jedne z najwyższych środków w świecie, ale znaczną część wydatków stanowią zakupy sprzętu zagranicznego. Bez większego zaangażowania sektora prywatnego i lepiej dopasowanych instrumentów wsparcia trudno będzie wykorzystać potencjał rekordowych wydatków - wynika z raportu firmy konsultingowej CRIDO.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potrzebne-inwestycje-prywatne-w-sektor-obronny-w-Polsce-Czas-na-gieldowy-indeks-broni-9066924.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potrzebne-inwestycje-prywatne-w-sektor-obronny-w-Polsce-Czas-na-gieldowy-indeks-broni-9066924.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Technologia ciągnie Wall Street. Analitycy podnoszą prognozy przed startem sezonu wyników Przed rozpoczęciem sezonu publikacji wyników finansowych zarówno analitycy, jak i firmy wykazują większy niż zwykle optymizm w prognozach zysków spółek z indeksu S&amp;P 500 na IV kwartał 2025 r. Jednak większość optymizmu koncentruje się w sektorze technologii informatycznych - wynika z danych FactSet.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Technologia-ciagnie-Wall-Street-Analitycy-podnosza-prognozy-przed-startem-sezonu-wynikow-9066455.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Technologia-ciagnie-Wall-Street-Analitycy-podnosza-prognozy-przed-startem-sezonu-wynikow-9066455.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oferta Wasko za 121,6 mln zł najkorzystniejsza w przetargu na modernizację sieci LAN Oferta Wasko o łącznej wartości 121,6 mln zł brutto została uznana przez Naukową i Akademicką Sieć Komputerową - Państwowy Instytut Badawczy za najkorzystniejszą w przetargu na zaprojektowanie i wykonanie modernizacji sieci LAN w wybranych jednostkach oświatowych na terenie Polski.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-Wasko-za-121-6-mln-zl-najkorzystniejsza-w-przetargu-na-modernizacje-sieci-LAN-9070208.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-Wasko-za-121-6-mln-zl-najkorzystniejsza-w-przetargu-na-modernizacje-sieci-LAN-9070208.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Medicalgorithmics i umowa z peruwiańskim dystrybutorem Sharp Tech Medicalgorithmics podpisał umowę z pierwszym partnerem z Ameryki Południowej – firmą Sharp Tech, peruwiańskim dystrybutorem oprogramowania i sprzętu medycznego - poinformowała spółka w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-ma-umowe-z-peruwianskim-dystrybutorem-Sharp-Tech-9070282.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-ma-umowe-z-peruwianskim-dystrybutorem-Sharp-Tech-9070282.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Komitet Stały RM cofnie uchwałę o wydzieleniu aktywów węglowych Komitet Stały Rady Ministrów na posiedzeniu w czwartek uchyli uchwałę rządu z marca 2022 roku w sprawie wydzielenia aktywów węglowych ze spółek Skarbu Państwa - podano na stronie KPRM.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komitet-Staly-RM-uchyli-uchwale-rzadu-w-sprawie-wydzielenia-aktywow-weglowych-9070294.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komitet-Staly-RM-uchyli-uchwale-rzadu-w-sprawie-wydzielenia-aktywow-weglowych-9070294.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ryvu Therapeutics po spotkaniu z FDA ws. romacyklibu Ryvu Therapeutics otrzymało protokół ze spotkania Typu C z amerykańską Agencją Żywności i Leków (FDA) w sprawie romacyklibu (RVU120) - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryvu-Therapeutics-otrzymalo-protokol-ze-spotkania-z-FDA-w-sprawie-romacyklibu-RVU120-9070303.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryvu-Therapeutics-otrzymalo-protokol-ze-spotkania-z-FDA-w-sprawie-romacyklibu-RVU120-9070303.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pracuj.pl w 2025 r.: 762,8 tys. ogłoszeń, wzrost aplikacji o 5% W 2025 r. w serwisie Pracuj.pl opublikowano 762,8 tys. ofert pracy - wynika z raportu Rynek Pracy Specjalistów. Liczba aktywnych klientów wyniosła 61.762, co jest rekordowym wynikiem, a liczba aplikacji w Pracuj.pl wzrosła rdr o 5 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-25-w-serwisie-Pracuj-pl-opublikowano-762-8-tys-ofert-pracy-liczba-aplikacji-wzrosla-o-5-proc-rdr-9070308.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-25-w-serwisie-Pracuj-pl-opublikowano-762-8-tys-ofert-pracy-liczba-aplikacji-wzrosla-o-5-proc-rdr-9070308.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rynki rozpoczynają nowy tydzień. Ile warte są groźby Trumpa związane z Grenlandią? Początek tego tygodnia może charakteryzować się na giełdach nieco mniejszą zmiennością niż zwykle z uwagi na obchodzony w USA Dzień Martina Luthera Kinga. Jednak inwestorzy w Europie będą wyceniać napięcia handlowe – wskazują w porannym komentarzu analitycy Biura Maklerskiego Banku BNP Paribas.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynki-rozpoczynaja-nowy-tydzien-Ile-warte-sa-grozby-Trumpa-zwiazane-z-Grenlandia-9070323.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynki-rozpoczynaja-nowy-tydzien-Ile-warte-sa-grozby-Trumpa-zwiazane-z-Grenlandia-9070323.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Powerdot wybuduje 250 punktów ładowania przy sklepach Decathlon Powerdot w ramach zawartego partnerstwa z Decathlon uruchomi przy tych sklepach huby ładowania aut elektrycznych w 28 lokalizacjach. Udostępnionych zostanie 250 punktów, o łącznej mocy przekraczającej 10 MW - poinformowano w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powerdot-wybuduje-250-punktow-ladowania-przy-sklepach-Decathlon-9070327.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powerdot-wybuduje-250-punktow-ladowania-przy-sklepach-Decathlon-9070327.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kolej w transporcie towarowym stabilna, intermodal w górę do 2030 roku Udział przewozów kolejowych w masie towarów w perspektywie 2030 roku utrzyma obecny poziom, perspektywy transportu intermodalnego są bardziej optymistyczne niż w przypadku klasycznych gałęzi transportu kolejowego - wynika z ankiety przeprowadzonej przez Urząd Transportu Kolejowego.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Udzial-przewozow-kolejowych-w-masie-towarow-do-2030-roku-utrzyma-obecny-poziom-UTK-9070330.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Udzial-przewozow-kolejowych-w-masie-towarow-do-2030-roku-utrzyma-obecny-poziom-UTK-9070330.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowy tydzień, nowe rekordy złota i srebra. Pretekst: Grenlandia Złoto i srebro są nominalnie najdroższe w historii, a notowania tego drugiego usiłują zbliżyć się do poziomu stu dolarów za uncję trojańską. Pretekstem tych zwyżek jest polityczno-medialna burza wokół Grenlandii.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-tydzien-nowe-rekordy-zlota-i-srebra-Pretekst-Grenlandia-9070337.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-tydzien-nowe-rekordy-zlota-i-srebra-Pretekst-Grenlandia-9070337.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MAP stawia ultimatum górnikom? "JSW musi dostosować koszty pracy do rynku" Poniedziałkowe rozmowy zarządu Jastrzębskiej Spółki Węglowej ze związkami zawodowymi, dotyczące obniżenia kosztów płacowych zdecydują o tym, czy spółka będzie mogła uniknąć bankructwa - ocenił w poniedziałek wiceminister aktywów państwowych Grzegorz Wrona. Według ministra aktywów państwowych Wojciecha Balczuna JSW może utracić płynność finansową na przełomie stycznia i lutego br.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/JSW-zuzyla-caly-kilkumiliardowy-fundusz-stabilizacyjny-Zadluza-sie-na-miliony-zl-co-miesiac-9070291.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/JSW-zuzyla-caly-kilkumiliardowy-fundusz-stabilizacyjny-Zadluza-sie-na-miliony-zl-co-miesiac-9070291.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rachunki za prąd w górę. E.ON szacuje wzrost kosztów w 2026 roku Ceny energii dla gospodarstw domowych w tym roku wzrosną o ok. 4 proc. - ocenia w comiesięcznym biuletynie E.ON Polska.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-energii-dla-gospodarstw-domowych-w-tym-roku-wzrosna-o-ok-4-proc-E-ON-Polska-9070348.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-energii-dla-gospodarstw-domowych-w-tym-roku-wzrosna-o-ok-4-proc-E-ON-Polska-9070348.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Państwowy bank traci cierpliwość do Grupy Azoty. Żąda prawie 4 mld zł Bank Pekao, działający jako agent kredytu, zawiadomił o postawieniu w stan wymagalności zobowiązań Grupy Azoty Polyolefins wynikających z umowy kredytów uprzywilejowanych - terminowego, obrotowego i VAT z dnia 31 maja 2020 roku o szacunkowej wartości 3,952 mld zł - poinformowała Grupa Azoty w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-domaga-sie-splaty-przez-Grupe-Azoty-Polyolefins-3-952-mld-zl-zobowiazan-9069895.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-domaga-sie-splaty-przez-Grupe-Azoty-Polyolefins-3-952-mld-zl-zobowiazan-9069895.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CEZ pod państwową kontrolą? Czechy uruchamiają proces wykupu Czeski rząd rozpocznie w tym roku przygotowania do wykupu akcjonariuszy mniejszościowych CEZ-u i nacjonalizacji spółki, przy czym cały proces potrwa 1,5-2 lata - poinformował minister przemysłu Karel Havlíček w czeskiej telewizji publicznej CK.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeski-rzad-rozpocznie-w-tym-roku-przygotowania-do-wykupu-akcjonariuszy-mniejszosciowych-CEZ-u-9070361.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeski-rzad-rozpocznie-w-tym-roku-przygotowania-do-wykupu-akcjonariuszy-mniejszosciowych-CEZ-u-9070361.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giełdy buntowników tracą więcej niż reszta Europy. GPW na razie w drugiej grupie Poniedziałkowe otwarcie na europejskich giełdach przyniosło dość czytelny podział na kraje bezpośrednio uwikłane w spór dyplomatyczny wokół Grenlandii oraz resztę kontynentu. Inwestorzy wyraźnie wyprzedają akcje na rynkach państw, które wysłały swoje kontyngenty wojskowe na północ, podczas gdy kraje pozostające poza konfliktem notują znacznie łagodniejsze spadki.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldy-buntownikow-traca-wiecej-niz-reszta-Europy-GPW-na-razie-w-drugiej-grupie-9070370.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldy-buntownikow-traca-wiecej-niz-reszta-Europy-GPW-na-razie-w-drugiej-grupie-9070370.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SP zgłosił kandydaturę Grzegorza Mazurka na członka rady nadzorczej PKO BP Akcjonariusz PKO BP, Skarb Państwa, zgłosił Grzegorza Mazurka jako kandydata na członka rady nadzorczej banku, w związku ze zwołaniem na 20 stycznia 2026 r. NWZ - podało PKO BP w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/SP-zglosil-kandydature-Grzegorza-Mazurka-na-czlonka-rady-nadzorczej-PKO-BP-9070374.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/SP-zglosil-kandydature-Grzegorza-Mazurka-na-czlonka-rady-nadzorczej-PKO-BP-9070374.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKO BP przejmuje kredyty OZE o wartości ponad 1 mld zł PKO BP przejęło portfel kredytów konsorcjalnych finansujących projekty OZE o wartości ponad 1 mld zł - podał bank na platformie LinkedIn. Wskazano, że łączna moc finansowanych instalacji wynosi 700 MW, a ich roczna produkcja energii przekracza 1.100 GWh.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-przejelo-portfel-kredytow-konsorcjalnych-finansujacych-projekty-OZE-o-wart-ponad-1-mld-zl-9070383.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-przejelo-portfel-kredytow-konsorcjalnych-finansujacych-projekty-OZE-o-wart-ponad-1-mld-zl-9070383.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen rozwija portfel OZE. Powstanie farma fotowoltaiczna o mocy około 40 MW Płocka rafineria Orlenu będzie produkowała energię odnawialną, w bezpośrednim sąsiedztwie zakładu powstanie farma fotowoltaiczna o mocy około 40 MW - poinformował Orlen w komunikacie prasowym. Wskazano, że instalacja umożliwi wyprodukowanie w skali roku blisko 45 tys. MWh energii elektrycznej.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-rozwija-portfel-OZE-powstanie-farma-fotowoltaiczna-o-mocy-okolo-40-MW-9070402.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-rozwija-portfel-OZE-powstanie-farma-fotowoltaiczna-o-mocy-okolo-40-MW-9070402.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gaz-System zwiększy przepustowość na Ukrainę od lutego 2026 Gaz-System podjął decyzję o zwiększeniu całkowitej przepustowości (ciągła oraz przerywana) na Ukrainę z 600 tys. m sześc./h do 720 tys. m sześc./h w okresie od lutego do końca kwietnia 2026 roku - podał w informacji prasowej operator.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-System-zwiekszy-przepustowosc-na-Ukraine-od-lutego-2026-9070410.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-System-zwiekszy-przepustowosc-na-Ukraine-od-lutego-2026-9070410.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fabrity podpisało ramową umowę z Fronteksem na usługi IT Fabrity zawarł umowę ramową z Fronteksem (European Border and Coast Guard Agency) ws. świadczenia usług w modelu Time and Means (DESOPS), które obejmują ponad 70 profili kompetencyjnych, w tym w obszarach Cyberbezpieczeństwa, Cloud i Data - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fabrity-ma-umowe-ramowa-z-Fronteksem-ws-swiadczenia-uslug-w-modelu-Time-and-Means-9070422.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fabrity-ma-umowe-ramowa-z-Fronteksem-ws-swiadczenia-uslug-w-modelu-Time-and-Means-9070422.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Budimex z kontraktem na drogę ekspresową za 312 mln zł Budimex ma umowę z GDDKiA na zaprojektowanie i wybudowanie drogi ekspresowej S8 Wrocław-Kłodzko, zadanie 4 - odc. węzeł Łagiewniki Zachód (bez węzła) - węzeł Niemcza (z węzłem), długości ok. 9,34 km - podał Budimex w komunikacie. Wartość umowy to 312,2 mln zł netto.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-ma-umowe-z-GDDKiA-na-budowe-drogi-ekspresowej-o-wart-312-2-mln-zl-netto-9070429.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-ma-umowe-z-GDDKiA-na-budowe-drogi-ekspresowej-o-wart-312-2-mln-zl-netto-9070429.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BETA ETF Dywidenda Plus nie wypłaci kwartalnych zysków. Pieniądze jednak nie przepadną W pierwszym kwartale 2026 roku fundusz BETA ETF Dywidenda Plus, notowany na GPW w Warszawie nie zrealizuje wypłaty dochodu – podał dostawca ETF-a. Decyzja ma mieć charakter czysto techniczny i statutowy, wynikający z rekordowo szybkiego przyrostu aktywów oraz momentu debiutu funduszu. W związku z tym inwestorzy, mogą spodziewać się powiększonej wypłaty w kolejnym kwartale.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dywidendowy-ETF-od-Bety-nie-wyplaci-kwartalnych-zyskow-Pieniadze-jednak-nie-przepadna-9070443.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dywidendowy-ETF-od-Bety-nie-wyplaci-kwartalnych-zyskow-Pieniadze-jednak-nie-przepadna-9070443.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>InPost otrzymał wstępną propozycję przejęcia wszystkich swoich akcji InPost otrzymał wstępną propozycję przejęcia wszystkich akcji spółki - poinformowała spółka notowana na giełdzie w Amsterdamie. Powołany został specjalny zespół złożony z członków rady nadzorczej i zarządu InPostu, który ma przeanalizować wszystkie aspekty potencjalnej transakcji.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-otrzymal-wstepna-propozycje-przejecia-wszystkich-swoich-akcji-9064263.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-otrzymal-wstepna-propozycje-przejecia-wszystkich-swoich-akcji-9064263.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rumunia i długo, długo nic. Inflacyjny lider UE nie spuszcza z tonu Rumunia kolejny miesiąc z rzędu utrzymała się w siodle inflacyjnego lidera Unii Europejskiej.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-krajach-Unii-EUropejskiej-w-grudniu-2025-Rumunia-wciaz-liderem-9070385.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-krajach-Unii-EUropejskiej-w-grudniu-2025-Rumunia-wciaz-liderem-9070385.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec budowania "w ciemno". Na nowy magazyn trzeba czekać nawet 7 miesięcy Nastroje na polskim rynku magazynowym są umiarkowanie optymistyczne, a rosnąca liczba zapytań ze strony klientów może przełożyć się na ożywienie - ocenia Michał Śniadała, dyrektor działu powierzchni magazynowych i przemysłowych w CBRE. Widać odbicie w branży logistycznej, ale na rynku mniej jest projektów spekulacyjnych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-budowania-w-ciemno-Na-nowy-magazyn-trzeba-czekac-nawet-7-miesiecy-9070472.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-budowania-w-ciemno-Na-nowy-magazyn-trzeba-czekac-nawet-7-miesiecy-9070472.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Domański: MF nie planuje wstrzymywać OKI. "Polacy mają za mało akcji" Resort finansów nie planuje wstrzymywać programu Osobistych Kont Inwestycyjnych (OKI) - poinformował minister finansów i gospodarki Andrzej Domański.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Domanski-MF-nie-planuje-wstrzymywac-OKI-9070533.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Domanski-MF-nie-planuje-wstrzymywac-OKI-9070533.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa Robyg w 2025 r. sprzedała ponad 2.570 lokali Grupa Robyg w 2025 r. sprzedała ponad 2.570 lokali - podał Robyg w komunikacie prasowym. Grupa z optymizmem patrzy na 2026 r. i oczekuje, że stabilizacja stóp procentowych oraz poprawa dostępności kredytów mieszkaniowych będą wspierały popyt.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Robyg-w-2025-r-sprzedala-ponad-2-570-lokali-9070537.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Robyg-w-2025-r-sprzedala-ponad-2-570-lokali-9070537.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zwolnienia grupowe w Agorze. Z pracą pożegna się ponad 100 osób Spółki zależne Agory, Wyborcza, Gazeta.pl oraz Eurozet Consulting zawarły porozumienia ze związkiem zawodowym działającym przy spółkach oraz, w przypadku Wyborczej, przy udziale Rady Pracowników oraz podjęły uchwały o przeprowadzeniu zwolnień grupowych na zasadach określonych w porozumieniach - poinformowała Agora w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Agora-zawarla-porozumienia-w-sprawie-zwolnien-grupowych-w-spolkach-zaleznych-9070561.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Agora-zawarla-porozumienia-w-sprawie-zwolnien-grupowych-w-spolkach-zaleznych-9070561.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MOL przejmuje serbskiego giganta. Jest porozumienie z Gazpromem Węgierski koncern paliwowy MOL osiągnął porozumienie z rosyjskim Gazpromem ws. przejęcia większościowego pakietu udziałów w Serbskim Przemyśle Naftowym (NIS) – podało w poniedziałek Ministerstwo Energii Serbii.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gazprom-i-MOL-osiagnely-porozumienie-ws-rafinerii-NIS-Ministerstwo-Energii-Serbii-9070585.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gazprom-i-MOL-osiagnely-porozumienie-ws-rafinerii-NIS-Ministerstwo-Energii-Serbii-9070585.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>INC PE zawarł umowę nabycia od Biofund 2,1 mln sztuk akcji Medicalgorithmics INC Private Equity ASI zawarł umowę nabycia od Biofund Capital Management LLC 2,1 mln sztuk akcji Medicalgorithmics za cenę 32,50 zł za jedną akcję (łącznie 68,9 mln zł) - podał INC Private Equity ASI w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/INC-PE-zawarl-umowe-nabycia-od-Biofund-2-1-mln-sztuk-akcji-Medicalgorithmics-9070633.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/INC-PE-zawarl-umowe-nabycia-od-Biofund-2-1-mln-sztuk-akcji-Medicalgorithmics-9070633.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ZBP prognozuje: zysk netto banków spadnie o 33 proc. w 2026 roku Bankowcy patrzą na 2026 rok z dużą nadzieją, będzie to pierwszy pełny rok odbudowy popytu na kredyt, jednak środowisko niższych stóp procentowych i wyższy CIT spowodują spadek zysku sektora o 33 proc. Ryzyko prawne nadal pozostanie istotnym elementem niepewności - poinformował PAP Biznes prezes ZBP Tadeusz Białek.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZBP-prognozuje-zysk-netto-bankow-spadnie-o-33-proc-w-2026-roku-9070642.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZBP-prognozuje-zysk-netto-bankow-spadnie-o-33-proc-w-2026-roku-9070642.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SESJA NA GPW Grenlandzki spór uderza w rynki i premiuje KGHM. Miliardowe żądania banku dobijają chemicznego giganta z GPW Poniedziałkowa sesja na Książęcej upłynęła pod znakiem czerwieni, będącej reakcją na eskalację napięć na linii Waszyngton–Europa. Choć polski rynek radził sobie relatywnie lepiej niż giełdy państw bezpośrednio zaangażowanych w spór o Grenlandię, inwestorzy musieli zmierzyć się z wyprzedażą blue chipów oraz dramatycznymi informacjami z Grupy Azoty.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grenlandzki-spor-uderza-w-rynki-i-premiuje-KGHM-Miliardowe-zadania-banku-dobijaja-chemicznego-giganta-z-GPW-9070674.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grenlandzki-spor-uderza-w-rynki-i-premiuje-KGHM-Miliardowe-zadania-banku-dobijaja-chemicznego-giganta-z-GPW-9070674.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spółka Boryszewa ze zgodą na budowę instalacji termicznego przekształcania odpadów niebezpiecznych Zarząd Zakładu Utylizacji Odpadów, spółki zależnej Boryszewa, uzyskał decyzję w sprawie zatwierdzenia projektu budowlanego dla budowy instalacji termicznego przekształcania odpadów, planowanej do realizacji w Koninie - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-Boryszewa-ze-zgoda-na-budowe-instalacji-termicznego-przeksztalcania-odpadow-niebezpiecznych-9070732.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-Boryszewa-ze-zgoda-na-budowe-instalacji-termicznego-przeksztalcania-odpadow-niebezpiecznych-9070732.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Związki zawodowe będą kontynuowały rozmowy z zarządem JSW Po poniedziałkowym spotkaniu zarządu Jastrzębskiej Spółki Węglowej z reprezentatywnymi związkami zawodowymi ws. porozumienia, które ma dostosować koszty wynagrodzeń do możliwości finansowych spółki rozmowy będą kontynuowane - podała w poniedziałek wieczorem strona społeczna.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazki-zawodowe-beda-kontynuowaly-rozmowy-z-zarzadem-JSW-9070744.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazki-zawodowe-beda-kontynuowaly-rozmowy-z-zarzadem-JSW-9070744.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 19:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szok na GPW: faworyci analityków zawodzą, a jedna spółka zyskała 65% w dwa tygodnie Początek 2026 roku na warszawskim parkiecie przyniósł spore zaskoczenie dla inwestorów sugerujących się zbiorczymi rekomendacjami analityków. Choć sentyment dopisywał i główne indeksy odnotowały nowe szczyty, najchętniej wybierane spółki w zestawieniu TOP PICKS 2026 nie zawsze dotrzymywały kroku rynkowi. Analitycy podkreślali w prognozach, że bieżący rok będzie czasem selekcji oraz walki z ryzykiem politycznym i fiskalnym. Dane po sesji z 16 stycznia zdają się potwierdzać, że w tak zmiennym otoczeniu precyzyjna selekcja spółek jest na wagę złota.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Top-Picks-2026-pod-lupa-Sprawdz-dlaczego-rekomendacje-pewniakow-nie-zawsze-zarabiaja-9070665.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Top-Picks-2026-pod-lupa-Sprawdz-dlaczego-rekomendacje-pewniakow-nie-zawsze-zarabiaja-9070665.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Balczun: Wierzę, że JSW przetrwa mimo problemów Minister aktywów państwowych Wojciech Balczun wierzy, że Jastrzębska Spółka Węglowa przetrwa trudny okres. Prowadzone ze stroną społeczną rozmowy są bardzo trudne, ale zaczął się konstruktywny dialog.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-ze-strona-spoleczna-dot-JSW-bardzo-trudne-ale-konstruktywne-minister-Balczun-9070809.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-ze-strona-spoleczna-dot-JSW-bardzo-trudne-ale-konstruktywne-minister-Balczun-9070809.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KIO nakazało PKP PLK odrzucenie oferty Torpolu i Mirbudu w postępowaniu przetargowym Krajowa Izba Odwoławcza nakazała PKP Polskie Linie Kolejowe unieważnienie wyboru oferty konsorcjum Torpolu i Mirbudu z 6 listopada 2025 roku jako najkorzystniejszej w postępowaniu oraz przeprowadzenie ponownego badania i oceny ofert, a w ramach tej czynności odrzucenie oferty konsorcjum - podał Mirbud w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KIO-nakazalo-PKP-PLK-odrzucenie-oferty-Torpolu-i-Mirbudu-w-postepowaniu-przetargowym-9070773.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KIO-nakazalo-PKP-PLK-odrzucenie-oferty-Torpolu-i-Mirbudu-w-postepowaniu-przetargowym-9070773.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na rynkach ropy ceny się wahają. Trwa kryzys związany z Grenlandią Ropa naftowa notuje wahania cen w trakcie wtorkowego handlu. Trwa kryzys związany z przyszłością Grenlandii, a obawy o nadpodaż ropy na globalnych rynkach nie słabną - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynkach-ropy-ceny-sie-wahaja-Trwa-kryzys-zwiazany-z-Grenlandia-9070914.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynkach-ropy-ceny-sie-wahaja-Trwa-kryzys-zwiazany-z-Grenlandia-9070914.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie spadają wraz z notowaniami innych metali bazowych Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie spadają, podobnie jak większości innych metali bazowych. Inwestorzy zastanawiają się nad możliwym spadkiem popytu na metale w Chinach - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-spadaja-wraz-z-notowaniami-innych-metali-bazowych-9070915.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-spadaja-wraz-z-notowaniami-innych-metali-bazowych-9070915.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

