<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Jan 2026 10:46:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>O TYM MÓWI WALL STREET Pożegnanie Buffetta, ostrzeżenie przed Teslą, prognozy dla bitcoina i nie tylko Obserwatorzy rynków akcji przewidują kolejny rok dwucyfrowych wzrostów indeksu S&amp;P 500, podczas gdy analitycy sektora kryptowalut przedstawiają mocne argumenty za rekordowymi wycenami bitcoina. W centrum uwagi pozostaje jednak historyczna zmiana w Berkshire Hathaway oraz pesymistyczne prognozy Michaela Burry’ego dotyczące najpopularniejszego producenta samochodów elektrycznych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozegnanie-Buffetta-ostrzezenie-przed-Tesla-prognozy-dla-bitcoina-i-nie-tylko-O-tym-mowi-Wall-Street-9063539.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozegnanie-Buffetta-ostrzezenie-przed-Tesla-prognozy-dla-bitcoina-i-nie-tylko-O-tym-mowi-Wall-Street-9063539.html</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MRR Grupy Text spadł o 1,7 proc. rdr, a płatności pozyskane wzrosły o 2,1 proc. Text szacuje, że na koniec III kwartału roku finansowego 2025/26 wartość miesięcznych powtarzalnych przychodów subskrypcyjnych (MRR - Monthly Recurring Revenue) Grupy wyniosła 6,98 mln USD - poinformowała notowana na warszawskiej giełdzie spółka.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MRR-Grupy-Text-spadl-o-1-7-proc-rdr-a-platnosci-pozyskane-wzrosly-o-2-1-proc-9063582.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MRR-Grupy-Text-spadl-o-1-7-proc-rdr-a-platnosci-pozyskane-wzrosly-o-2-1-proc-9063582.html</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 12:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gawkowski: Budowa kompetencji cyfrowych to jedyny sposób na suwerenność Unia Europejska intensyfikuje działania na rzecz wzmocnienia swojej pozycji technologicznej. W projekcie nowych wieloletnich ram finansowych Komisja Europejska zapowiedziała ponad 400 mld euro z Europejskiego Funduszu Konkurencyjności...</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gawkowski-Budowa-kompetencji-cyfrowych-to-jedyny-sposob-na-suwerennosc-9058330.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gawkowski-Budowa-kompetencji-cyfrowych-to-jedyny-sposob-na-suwerennosc-9058330.html</guid>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2026 18:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inwestorzy polują na biura, parki handlowe i dyskonty. Zachodnie fundusze znów patrzą na Polskę Polski rynek nieruchomości komercyjnych staje się coraz bardziej atrakcyjny dla nieinstytucjonalnych graczy i inwestorów prywatnych z regionu CEE, ale w 2026 r. na polski rynek mogą wrócić zachodnie podmioty - ocenia firma doradcza JLL. Liderem rynku inwestycyjnego w 2026 r. może być sektor biurowy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestorzy-poluja-na-biura-parki-handlowe-i-dyskonty-Zachodnie-fundusze-znow-patrza-na-Polske-9061384.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestorzy-poluja-na-biura-parki-handlowe-i-dyskonty-Zachodnie-fundusze-znow-patrza-na-Polske-9061384.html</guid>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Akcje KGHM i lit aktywami miesiąca. Polska spółka technologiczna daje zwycięstwo Grudniowa odsłona rywalizacji w Portfelu Gwiazd o największą stopę zwrotu pomiędzy różnymi aktywami była wyjątkowo zacięta i toczyła się na rynku surowców i metali szlachetnych oraz polskiej giełdzie. Na GPW wyróżniły się akcje KGHM, jednak to walory innej polskiej spółki zapewniły zwycięstwo w ostatniej edycji Portfela Gwiazd Bankier.pl w minionym roku.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-KGHM-i-lit-aktywami-miesiaca-Polska-spolka-technologiczna-daje-zwyciestwo-9063353.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-KGHM-i-lit-aktywami-miesiaca-Polska-spolka-technologiczna-daje-zwyciestwo-9063353.html</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Surowce reagują na napięcia w Wenezueli. Azjatyckie akcje biją rekordy W pierwszej reakcji rynków na obalenie prezydenta Wenezueli Nicolasa Maduro w poniedziałek rano w górę ruszyły kontrakty terminowe na złoto i srebro, gdy inwestorzy wyceniali dalszy wzrost napięć międzynarodowych. Jednocześnie taniała ropa. Azjatyckie akcje kontynuowały natomiast hossę sztucznej inteligencji, zdobywając nowe szczyty.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Surowce-reaguja-na-napiecia-w-Wenezueli-Azjatyckie-akcje-bija-rekordy-9063843.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Surowce-reaguja-na-napiecia-w-Wenezueli-Azjatyckie-akcje-bija-rekordy-9063843.html</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dino Polska otworzyło w 2025 r. 345 nowych sklepów Dino Polska otworzyło w 2025 r. 345 nowych sklepów. Na koniec grudnia 2025 r. liczba sklepów sieci wynosiła 3.033 - poinformowała spółka w komunikacie na stronie internetowej.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dino-Polska-otworzylo-w-2025-r-345-nowych-sklepow-9063863.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dino-Polska-otworzylo-w-2025-r-345-nowych-sklepow-9063863.html</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 08:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bardzo mocny początek roku na GPW. Co dalej z WIG20? Warszawski parkiet rozpoczął 2026 rok od solidnych zwyżek. WIG20 wyznaczył w piątek dzienny szczyt na poziomie 3268 pkt, co jest nowym rekordem obecnej hossy. Pozytywnie wyróżniał się na tle europejskich indeksów – podają w komentarzu analitycy Biura Maklerskiego Banku BNP Paribas.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bardzo-mocny-poczatek-roku-na-GPW-Co-dalej-z-WIG20-9063868.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bardzo-mocny-poczatek-roku-na-GPW-Co-dalej-z-WIG20-9063868.html</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 09:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KGHM wrócił do światowej elity. Górnictwo nigdy nie było tak wysoko wyceniane Spektakularny wzrost kursu akcji KGHM pod koniec 2025 r. pozwolił spółce wrócić do rankingu 50 najcenniejszych firm górniczych świata. Cały 2025 rok przeszedł do historii sektora wydobywczego jako czas spektakularnych wzrostów wycen giełdowego górnictwa. Łączna kapitalizacja rynkowa największych spółek górniczych świata osiągnęła astronomiczny poziom 2,17 biliona dolarów, co oznacza wzrost o 892 miliardy dolarów w ciągu zaledwie jednego roku.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-wrocil-to-swiatowej-elity-Gornictwo-nigdy-nie-bylo-tak-wysoko-wyceniane-9063885.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGHM-wrocil-to-swiatowej-elity-Gornictwo-nigdy-nie-bylo-tak-wysoko-wyceniane-9063885.html</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polski sposób na halucynacje AI. DataWalk naprawia błędy sztucznej inteligencji DataWalk zakłada, że w 2026 r. domknie około 5-6 umów, a jednym z celów spółki jest dopisanie do listy klientów kilka nowych logotypów z listy Fortune 500 - poinformował PAP Biznes prezes Paweł Wieczyński. Wskazał, że DataWalk liczy na dynamiczny wzrost ARR w 2026 r., a nowa polityka cenowa ma zaprocentować w 2027 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/DataWalk-zaklada-ze-w-2026-r-domknie-okolo-5-6-umow-wywiad-9063901.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/DataWalk-zaklada-ze-w-2026-r-domknie-okolo-5-6-umow-wywiad-9063901.html</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 10:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

