<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 14:34:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Wojna o Warner Bros. Discovery trwa. Paramount nie odpuszcza, ale zainteresowanie małe</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-o-Warner-Bros-Discovery-trwa-Paramount-nie-odpuszcza-ale-zainteresowanie-male-9072804.html</link>
      <description>Koncern Paramount Skydance wydłużył o miesiąc termin swojej oferty przejęcia spółki dla akcjonariuszy Warner Bros. Discovery (WBD). Dotychczas spółka pozyskała jedynie 6,8 proc. akcji spółki.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-o-Warner-Bros-Discovery-trwa-Paramount-nie-odpuszcza-ale-zainteresowanie-male-9072804.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska gra na 2 fronty. Sikorski: Być zarówno dobrym sojusznikiem USA, jak i lojalną częścią Europy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-gra-na-2-fronty-Sikorski-Byc-zarowno-dobrym-sojusznikiem-USA-jak-i-lojalna-czescia-Europy-9072812.html</link>
      <description>Polska chce być zarówno dobrym sojusznikiem USA, jak i lojalną częścią Europy – oświadczył wicepremier, minister spraw zagranicznych Radosław Sikorski podczas debaty w Davos. Dodał, że dużym wyzwaniem są też relacje UE z Chinami. Przekazał...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-gra-na-2-fronty-Sikorski-Byc-zarowno-dobrym-sojusznikiem-USA-jak-i-lojalna-czescia-Europy-9072812.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tusk: Relacje UE-USA znalazły się w kryzysie, ale musimy je chronić</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-Relacje-UE-USA-znalazly-sie-w-kryzysie-ale-musimy-je-chronic-9072794.html</link>
      <description>Premier Donald Tusk powiedział przed szczytem unijnym w czwartek w Brukseli, że relacje UE-USA znalazły się w kryzysie. Jak jednak podkreślił, trzeba je chronić, „choć dziś jest to o wiele trudniejsze niż kiedykolwiek wcześniej”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-Relacje-UE-USA-znalazly-sie-w-kryzysie-ale-musimy-je-chronic-9072794.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zełenski: Jeśli Putin ma pieniądze, w Europie trwa wojna</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-jesli-Putin-ma-pieniadze-w-Europie-trwa-wojna-9072667.html</link>
      <description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski oświadczył w czwartek w Davos, że przywódca Rosji Władimir Putin „odnosi pewne sukcesy” w sprawie rosyjskich aktywów, które są zamrożone w europejskich bankach. Jeśli Putin ma pieniądze, w Europie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-jesli-Putin-ma-pieniadze-w-Europie-trwa-wojna-9072667.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 18:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Warunki w schroniskach pod lupą. Kierwiński: Sprawdzamy miejsca budzące niepokój</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warunki-w-schroniskach-pod-lupa-Kierwinski-Sprawdzamy-miejsca-budzace-niepokoj-9072781.html</link>
      <description>Po weryfikacji wojewodów w schroniskach, sprawdzamy jeszcze raz miejsca, które budzą niepokój: Tarnów, Oświęcim, Golub-Dobrzyń i Sobolew - poinformował w czwartek na platformie X minister spraw wewnętrznych i administracji Marcin Kierwiński...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warunki-w-schroniskach-pod-lupa-Kierwinski-Sprawdzamy-miejsca-budzace-niepokoj-9072781.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niemcy wyganiają szpiega. Ambasador Rosji wezwany na dywanik</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-wyganiaja-szpiega-Ambasador-Rosji-wezwany-na-dywanik-9072654.html</link>
      <description>Ministerstwo spraw zagranicznych Niemiec poinformowało w czwartek, że z kraju zostanie wydalony rosyjski dyplomata, który prowadził działalność szpiegowską pod przykrywką statusu dyplomatycznego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-wyganiaja-szpiega-Ambasador-Rosji-wezwany-na-dywanik-9072654.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawrocki: Jestem w kontakcie z premierem Tuskiem ws. Rady Pokoju</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-Jestem-w-kontakcie-z-premierem-Tuskiem-ws-Rady-Pokoju-9072651.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki zapewnił w czwartek, że jest w kontakcie z premierem Donaldem Tuskiem w sprawie ewentualnego członkostwa Polski w zainaugurowanej tego samego dnia Radzie Pokoju. Dodał, że przekazana wcześniej Kancelarii Prezydenta opinia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-Jestem-w-kontakcie-z-premierem-Tuskiem-ws-Rady-Pokoju-9072651.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ponad 715 tys. rosyjskich żołnierzy na froncie. Oto raport generała Syrskiego dla NATO</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-715-tys-rosyjskich-zolnierzy-na-froncie-Oto-raport-generala-Syrskiego-dla-NATO-9072843.html</link>
      <description>Rosja w wojnie przeciwko Ukrainie wykorzystuje obecnie siły zbrojne liczące łącznie ponad 715 tys. żołnierzy – poinformował w czwartek dowódca Sił Zbrojnych Ukrainy generał Ołeksandr Syrski na posiedzeniu Rady Ukraina–NATO w formacie wideokonferencji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-715-tys-rosyjskich-zolnierzy-na-froncie-Oto-raport-generala-Syrskiego-dla-NATO-9072843.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump wycofał się z planów przejęcia Grenlandii. Merz: Jestem wdzięczny</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-wycofal-sie-z-planow-przejecia-Grenlandii-Merz-Jestem-wdzieczny-9072842.html</link>
      <description>Kanclerz Niemiec Friedrich Merz oświadczył w czwartek w Brukseli, że jest wdzięczny prezydentowi USA za to, że ten odstąpił od swoich pierwotnych planów przejęcia Grenlandii, a także powstrzymał się od nałożenia dodatkowych ceł na kraje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-wycofal-sie-z-planow-przejecia-Grenlandii-Merz-Jestem-wdzieczny-9072842.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Traktat z Nancy. Nowa umowa o przyjaźni z Francją weszła w życie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Traktat-z-Nancy-Nowa-umowa-o-przyjazni-z-Francja-weszla-w-zycie-9072844.html</link>
      <description>Z okazji wejścia w życie traktatu z Nancy, czyli polsko-francuskiej umowy międzynarodowej o wzmocnionej współpracy i przyjaźni, wiceszefowa MSZ Henryka Mościcka-Dendys rozmawiała ze swoją francuską odpowiedniczką m.in. o bezpieczeństwie, obronności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Traktat-z-Nancy-Nowa-umowa-o-przyjazni-z-Francja-weszla-w-zycie-9072844.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kernel sprzedał 411 tys. ton oleju w II kw. 2025/2026</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kernel-sprzedal-411-tys-ton-oleju-w-II-kw-2025-2026-9072846.html</link>
      <description>Kernel Holding sprzedał 411 tys. ton oleju w drugim kwartale roku obrotowego 2025/26, czyli w okresie październik - grudzień 2025 r. Oznacza to wzrost o 1 proc. rok do roku i wzrost o 30 proc. kwartał do kwartału - podała spółka w komunikacie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kernel-sprzedal-411-tys-ton-oleju-w-II-kw-2025-2026-9072846.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Relacje Trump-Xi Jinping. Bessent zapowiada aż cztery spotkania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Relacje-Trump-Xi-Jinping-Scott-Bessent-zapowiada-az-cztery-spotkania-liderow-9072848.html</link>
      <description>Minister finansów (skarbu) USA Scott Bessent powiedział w czwartek, że w tym roku może dojść do czterech spotkań przywódców USA i Chin, Donalda Trumpa i Xi Jinpinga.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Relacje-Trump-Xi-Jinping-Scott-Bessent-zapowiada-az-cztery-spotkania-liderow-9072848.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orban kontra Zełenski. "Już czwarty rok nie chce lub nie może zakończyć wojny"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-kontra-Zelenski-Juz-czwarty-rok-nie-chce-lub-nie-moze-zakonczyc-wojny-9072854.html</link>
      <description>Premier Węgier Viktor Orban, zwracając się w czwartek do prezydenta Ukrainy Wołodymyra Zełenskiego, określił go „człowiekiem w rozpaczliwej sytuacji, który czwarty rok nie może lub nie chce zakończyć wojny”. Zełenski sugerował wcześniej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-kontra-Zelenski-Juz-czwarty-rok-nie-chce-lub-nie-moze-zakonczyc-wojny-9072854.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Francuskie wojsko kontra rosyjski tankowiec. Macron zabrał głos</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francuskie-wojsko-kontra-rosyjski-tankowiec-Macron-zabral-glos-9072701.html</link>
      <description>Prezydent Francji Emmanuel Macron poinformował w czwartek, że siły francuskie przeprowadziły operację na Morzu Śródziemnym wobec tankowca płynącego z Rosji i objętego sankcjami międzynarodowymi. Dodał, że wszczęto śledztwo i jednostka została...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francuskie-wojsko-kontra-rosyjski-tankowiec-Macron-zabral-glos-9072701.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Karol Nawrocki spotka się z Zełenskim. Podczas obchodów rocznicy powstania styczniowego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Karol-Nawrocki-spotka-sie-z-Zelenskim-Podczas-obchodow-rocznicy-powstania-styczniowego-9072852.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki spotka się z prezydentem Ukrainy Wołodymyrem Zełenskim podczas niedzielnej wizyty na Litwie; obaj prezydenci wraz z prezydentem Litwy Gitanasem Nausedą wezmą udział w obchodach rocznicy powstania styczniowego - poinformował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Karol-Nawrocki-spotka-sie-z-Zelenskim-Podczas-obchodow-rocznicy-powstania-styczniowego-9072852.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DD Rail Properties chce kupić 49,99% OT Logistics</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeska-spolka-DD-Rail-Properties-chce-kupic-lacznie-49-99-proc-akcji-OT-Logistics-9072870.html</link>
      <description>Główni akcjonariusze OT Logistics zawarli aneks do term sheet ws. sprzedaży akcji spółki na rzecz czeskiej spółki DD Rail Properties, zgodnie z którym inwestor zamierza nabyć pakiet stanowiący łącznie 49,99 proc. kapitału zakładowego oraz...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeska-spolka-DD-Rail-Properties-chce-kupic-lacznie-49-99-proc-akcji-OT-Logistics-9072870.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 20:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nationale-Nederlanden OFE ma poniżej 5 proc. Amiki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nationale-Nederlanden-OFE-ma-ponizej-5-proc-Amiki-9072876.html</link>
      <description>Nationale-Nederlanden OFE, zmniejszyło zaangażowanie w Amice i aktualnie posiada 519.194 akcji spółki, stanowiących 4,94 proc. udziału w liczbie głosów na WZA - poinformowała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nationale-Nederlanden-OFE-ma-ponizej-5-proc-Amiki-9072876.html</guid>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 21:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KSeF już od lutego, bankowość może być centrum dowodzenia e-fakturami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KSeF-juz-od-lutego-bankowosc-moze-byc-centrum-dowodzenia-e-fakturami-9072643.html</link>
      <description>Wprowadzenie Krajowego Systemu e-Faktur to milowy krok w cyfryzacji polskiego biznesu. ING Bank Śląski, rozumiejąc skalę tego wyzwania, przyjmuje rolę przewodnika, który przeprowadzi przedsiębiorców przez proces zmian w sposób płynny i bezpieczny...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KSeF-juz-od-lutego-bankowosc-moze-byc-centrum-dowodzenia-e-fakturami-9072643.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na co możesz zdobyć dotacje z największego unijnego programu?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-co-mozesz-zdobyc-dotacje-z-najwiekszego-unijnego-programu-9072618.html</link>
      <description>Innowacje, cyfryzacja, ekologia, energooszczędność, ekspansja zagraniczna - to tylko niektóre obszary działalności, na jakie w tym roku można przeznaczyć granty z programu Fundusze Europejskie dla Nowoczesnej Gospodarki. Kiedy odbędą się nabory...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-co-mozesz-zdobyc-dotacje-z-najwiekszego-unijnego-programu-9072618.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Takiej sytuacji nie było od lat. Stałe oprocentowanie już wyżej niż zmienne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hipoteki-stale-oprocentowanie-juz-wyzej-niz-zmienne-9072595.html</link>
      <description>Takiej sytuacji nie widzieliśmy na rynku hipotek od lat. Wracamy do czasów, gdy za pewność niezmienności raty trzeba było zapłacić więcej niż za podobny kredyt, ale ze zmiennym oprocentowaniem.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hipoteki-stale-oprocentowanie-juz-wyzej-niz-zmienne-9072595.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawet 7% na koncie oszczędnościowym dla dziecka. Taka stawka dostępna w jednym z dużych banków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawet-7-na-koncie-oszczednosciowym-dla-dziecka-Ktore-banki-oferuja-najwiecej-9072589.html</link>
      <description>7% w skali roku na koncie oszczędnościowym dla dziecka? Takie stawki to obecnie rynkowa czołówka, która z powodzeniem konkuruje z najlepszymi kontami oszczędnościowymi dla dorosłych klientów. Prześwietlamy aktualne tabele oprocentowania i wskazujemy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawet-7-na-koncie-oszczednosciowym-dla-dziecka-Ktore-banki-oferuja-najwiecej-9072589.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hipoteczny galimatias. Refinansować kredyt już teraz czy czekać na kolejne cięcia stóp?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hipoteczny-galimatias-Refinansowac-kredyt-juz-teraz-czy-czekac-na-kolejne-ciecia-stop-9072554.html</link>
      <description>Długo wyczekiwana odwilż w kredytach wreszcie nadeszła. Rada Polityki Pieniężnej tnie stopy, WIBOR spada razem z nimi, a raty kredytów po miesiącach zaciskania pasa w końcu dają odetchnąć domowym budżetom. Ale w głowach kredytobiorców pojawia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hipoteczny-galimatias-Refinansowac-kredyt-juz-teraz-czy-czekac-na-kolejne-ciecia-stop-9072554.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ryanair będzie miał Starlinki? O'Leary: O ile Musk zapłaci za montaż i opłaty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryanair-bedzie-mial-Starlinki-O-Leary-O-ile-Musk-zaplaci-za-montaz-i-oplaty-9072501.html</link>
      <description>Internetowa wymiana ciosów pomiędzy Elonem Muskiem a Michaelem OLearym napędziła sprzedaż biletów Ryanairowi (który przy tej okazji ogłosił "promocję dla wielkich idiotów"). Jak się jednak okazuje, już od miesięcy trwają rozmowy nad instalacją...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryanair-bedzie-mial-Starlinki-O-Leary-O-ile-Musk-zaplaci-za-montaz-i-oplaty-9072501.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polskie „dziesięciolatki” na progu 5%. Co dalej z obligacjami skarbowymi?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-dziesieciolatki-na-progu-5-Co-dalej-z-obligacjami-skarbowymi-9071833.html</link>
      <description>Normal 0 21 false false false PL X-NONE X-NONE , co cieszy ministra finansów, zapewne niezbyt podoba się inwestorom.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-dziesieciolatki-na-progu-5-Co-dalej-z-obligacjami-skarbowymi-9071833.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>W czwartek kontynuacja solidnych wzrostów. Inwestorzy z ulgą przyjęli kolejne decyzje</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-czwartek-kontynuacja-solidnych-wzrostow-Inwestorzy-z-ulga-przyjeli-kolejne-decyzje-9072909.html</link>
      <description>Czwartek na Wall Street przyniósł kontynuację solidnych wzrostów z poprzedniego dnia. Inwestorzy z ulgą przyjęli zapowiedzi porozumienia ws. Grenlandii i rezygnacji z wyższych ceł na Europę, którymi groził prezydent USA Donald Trump. Nie brakuje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-czwartek-kontynuacja-solidnych-wzrostow-Inwestorzy-z-ulga-przyjeli-kolejne-decyzje-9072909.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Konstruktywna i ważna" rozmowa w Moskwie. Co ustalono?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kreml-Rozmowy-z-wyslannikami-USA-byly-konstruktywne-i-wazne-9072929.html</link>
      <description>Doradcy przywódcy Rosji Władimira Putina, którzy uczestniczyli w jego spotkaniu z wysłannikami prezydenta USA Donalda Trumpa, Stevem Witkoffem i Jaredem Kushnerem, przekazali, że rozmowa była „konstruktywna i ważna”. Ani Jurij Uszakow, ani...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kreml-Rozmowy-z-wyslannikami-USA-byly-konstruktywne-i-wazne-9072929.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Von der Leyen: Umowa z Mercosurem powinna wejść w życie jak najszybciej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Von-der-Leyen-Umowa-z-Mercosurem-powinna-wejsc-w-zycie-jak-najszybciej-9072927.html</link>
      <description>„Istnieje wyraźny interes, by umowa handlowa z Mercosurem weszła w życie jak najszybciej” – powiedziała w nocy z czwartku na piątek, po szczycie UE, przewodnicząca KE Ursula von der Leyen. Dodała, że aby można ją było tymczasowo wdrożyć...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Von-der-Leyen-Umowa-z-Mercosurem-powinna-wejsc-w-zycie-jak-najszybciej-9072927.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 06:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orban zaczyna odrabiać straty. Topnieje przewaga opozycyjnej TISZY</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-zaczyna-odrabiac-straty-Topnieje-przewaga-opozycyjnej-TISZY-9072924.html</link>
      <description>Zmniejszyła się przewaga najważniejszej na Węgrzech partii opozycyjnej, TISZY, nad rządzącym Fideszem premiera Viktora Orbana - wynika z opublikowanego w czwartek sondażu Instytutu Republikon. Wybory parlamentarne na Węgrzech odbędą się 12...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-zaczyna-odrabiac-straty-Topnieje-przewaga-opozycyjnej-TISZY-9072924.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Abolicja dla Polaków walczących na Ukrainie. Sejmowe komisje za projektem o niekaraniu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Abolicja-dla-Polakow-walczacych-na-Ukrainie-Sejmowe-komisje-za-projektem-o-niekaraniu-9072910.html</link>
      <description>Obradujące razem sejmowe komisje obrony narodowej i sprawiedliwości opowiedziały się w czwartek za poselskim projektem o niekaraniu polskich ochotników walczących na Ukrainie; projekt trafi teraz na obrady plenarne Sejmu. Abolicja ma objąć Polaków...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Abolicja-dla-Polakow-walczacych-na-Ukrainie-Sejmowe-komisje-za-projektem-o-niekaraniu-9072910.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sejmowa burza o KSeF. Opozycja chce odrzucenia raportu, rząd zapewnia o bezpieczeństwie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejmowa-burza-o-KSeF-Opozycja-chce-odrzucenia-raportu-rzad-zapewnia-o-bezpieczenstwie-9072898.html</link>
      <description>W czwartek w Sejmie posłowie opozycji złożyli wnioski o odrzucenie informacji MF o stanie wdrożenia Krajowego Systemu e-Faktur. Wiceminister finansów Marcin Łoboda zapewnił, że KSeF jest gotowy i bezpieczny. Nie wykluczył też wydłużenia okresu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sejmowa-burza-o-KSeF-Opozycja-chce-odrzucenia-raportu-rzad-zapewnia-o-bezpieczenstwie-9072898.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: Myślę, że Putin i Zełenski chcą zawrzeć porozumienie. "Wszyscy idą na ustępstwa"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Mysle-ze-Putin-i-Zelenski-chca-zawrzec-porozumienie-Wszyscy-ida-na-ustepstwa-9072920.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump ocenił, że zarówno przywódca Rosji Władimir Putin, jak i prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski chcieliby zawrzeć porozumienie kończące wojnę. Według niego „wszyscy idą na ustępstwa, by zakończyć ten konflikt”...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Mysle-ze-Putin-i-Zelenski-chca-zawrzec-porozumienie-Wszyscy-ida-na-ustepstwa-9072920.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA rozważają całkowite wycofanie swych żołnierzy z Syrii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-rozwazaja-calkowite-wycofanie-swych-zolnierzy-z-Syrii-9072878.html</link>
      <description>Stany Zjednoczone rozważają całkowicie wycofanie swych żołnierzy z Syrii - poinformował w czwartek dziennik „Wall Street Journal”, powołując się na źródła w amerykańskich władzach. W Syrii stacjonuje ok. 1000 żołnierzy USA.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-rozwazaja-calkowite-wycofanie-swych-zolnierzy-z-Syrii-9072878.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przełom dla mniejszych gospodarstw. Sprzedaż do 5 ha bez zgody ministra coraz bliżej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelom-dla-mniejszych-gospodarstw-Sprzedaz-do-5-ha-bez-zgody-ministra-coraz-blizej-9072881.html</link>
      <description>Sejmowa komisja rolnictwa poparła w czwartek zmianę tekstu prezydenckiej preambuły do projektu ustawy dot. wstrzymania sprzedaży państwowej ziemi. Opowiedziała się zaś przeciw wykreśleniu z przepisów możliwości sprzedaży działek rolnych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przelom-dla-mniejszych-gospodarstw-Sprzedaz-do-5-ha-bez-zgody-ministra-coraz-blizej-9072881.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump wypowiada wojnę Wall Street. Pozywa JPMorgan i Dimona na 5 mld dolarów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-wypowiada-wojne-Wall-Street-Pozywa-JPMorgan-i-Dimona-na-5-mld-dolarow-9072882.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump pozwał bank JPMorgan Chase i jego szefa Jamiego Dimona oskarżając go o zamknięcie jego kont bankowych z powodów politycznych po szturmie na Kapitol ze stycznia 2021 roku. Trump zażądał odszkodowania w kwocie co najmniej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-wypowiada-wojne-Wall-Street-Pozywa-JPMorgan-i-Dimona-na-5-mld-dolarow-9072882.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ukraina: system energetyczny przeżył najtrudniejszy dzień od 2022 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-system-energetyczny-przezyl-najtrudniejszy-dzien-od-2022-roku-9072895.html</link>
      <description>Dzisiejszy dzień był najtrudniejszy dla systemu energetycznego Ukrainy od blackoutu z listopada 2022 roku – oświadczył w czwartek ukraiński pierwszy wicepremier, minister energetyki Denys Szmyhal.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-system-energetyczny-przezyl-najtrudniejszy-dzien-od-2022-roku-9072895.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: W sprawie Grenlandii będziemy współpracować z NATO. "Na zawsze"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Bedziemy-w-sprawie-Grenlandii-wspolpracowac-z-NATO-Na-zawsze-9072921.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział w czwartek, że Amerykanie będą współpracować z NATO w sprawie bezpieczeństwa Grenlandii. Dodał, że planowane porozumienie dotyczące wyspy nie będzie miało ram czasowych; będzie „na zawsze”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Bedziemy-w-sprawie-Grenlandii-wspolpracowac-z-NATO-Na-zawsze-9072921.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: Włochy i Polska chciałyby dołączyć do Rady Pokoju</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Wlochy-i-Polska-chcialyby-dolaczyc-do-Rady-Pokoju-9072917.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump przekazał w czwartek, że prezydent Karol Nawrocki powiedział mu, iż „chciałby podpisać się pod dokumentem dotyczącym Rady Pokoju, lecz - jak zaznaczył Trump - musi zwrócić się do parlamentu”. Chęć dołączenia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Wlochy-i-Polska-chcialyby-dolaczyc-do-Rady-Pokoju-9072917.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ofiary w Iranie liczone są już w tysiącach. Reżim przelał również krew dzieci</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ofiary-w-Iranie-liczone-sa-juz-w-tysiacach-Rezim-przelal-rowniez-krew-dzieci-9072989.html</link>
      <description>Liczba potwierdzonych ofiar fali protestów w Iranie sięgnęła co najmniej 5002 osób - przekazała w piątek agencja AP, powołując się na aktywistów z organizacji pozarządowej HRANA i uprzedzając, że liczba ta wzrośnie. Internet w Iranie nie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ofiary-w-Iranie-liczone-sa-juz-w-tysiacach-Rezim-przelal-rowniez-krew-dzieci-9072989.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kurierzy z Glovo i Wolta na etacie? Polska musi wdrożyć rewolucyjne zmiany</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurierzy-z-Glovo-i-Wolta-na-etacie-Polska-musi-wdrozyc-rewolucyjne-zmiany-9072931.html</link>
      <description>Wdrożenie unijnej dyrektywy o pracy platformowej może kosztować polską gospodarkę nawet 750 mln zł rocznie – wynika z analiz Pragmatic Policy Group. W grę wchodzą wyższe ceny dla konsumentów, spadek popytu w gastronomii oraz zmiany w modelu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurierzy-z-Glovo-i-Wolta-na-etacie-Polska-musi-wdrozyc-rewolucyjne-zmiany-9072931.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na rynkach ropy odbicie cen po wypowiedzi Trumpa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynkach-ropy-odbicie-cen-po-wypowiedzi-Trumpa-9072991.html</link>
      <description>W piątek ceny ropy odbiły w górę po tym, gdy prezydent USA Donald Trump ponowił ostrzeżenia wobec Iranu, głównego producenta ropy na Bliskim Wschodzie, budząc obawy przed działaniami wojskowymi, które mogłyby zakłócić dostawy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynkach-ropy-odbicie-cen-po-wypowiedzi-Trumpa-9072991.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Premierka Danii: Jesteśmy gotowi kontynuować współpracę z USA, ale bez gróźb</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premierka-Danii-Jestesmy-gotowi-kontynuowac-wspolprace-z-USA-ale-bez-grozb-9072866.html</link>
      <description>Premierka Danii Mette Frederiksen na unijnym szczycie w czwartek w Brukseli podziękowała reszcie Europy za wsparcie okazane w obliczu gróźb prezydenta USA Donalda Trumpa dotyczących aneksji Grenlandii. Jak dodała, Dania jest gotowa kontynuować...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premierka-Danii-Jestesmy-gotowi-kontynuowac-wspolprace-z-USA-ale-bez-grozb-9072866.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gigant technologiczny zwalnia. Wiadomo, co z pracownikami z Polski</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zle-wiesci-z-Francji-Gigant-technologiczny-tnie-etaty-9072994.html</link>
      <description>Francuski gigant technologiczno-konsultingowy Capgemini zapowiedział zwolnienia grupowe. Do 2026 roku pracę może stracić nawet 2,4 tys. osób zatrudnionych we Francji. Firma tłumaczy decyzję spowolnieniem gospodarczym i spadkiem popytu w kluczowych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zle-wiesci-z-Francji-Gigant-technologiczny-tnie-etaty-9072994.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Krew protestujących spływa po ulicach. Trump: W stronę Iranu zmierza nasza armada</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krew-protestujacych-splywa-po-ulicach-Trump-W-strone-Iranu-zmierza-nasza-armada-9072936.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział w czwartek, że „na wszelki wypadek” w stronę Iranu zmierza amerykańska armada. Przekazał też, że jego administracja pracuje nad cłami wobec krajów handlujących z władzami w Teheranie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krew-protestujacych-splywa-po-ulicach-Trump-W-strone-Iranu-zmierza-nasza-armada-9072936.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wracamy do cięcia stóp procentowych? Duda, RPP: Obniżka w lutym lub w marcu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wracamy-do-ciecia-stop-procentowych-Duda-RPP-Obnizka-w-lutym-lub-w-marcu-9072962.html</link>
      <description>Obniżka stóp procentowych w lutym lub w marcu, a obecne spowolnienie wzrostu cen wydaje się długotrwałe - powiedziała w wywiadzie dla Bloomberga, członkini RPP Iwona Duda.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wracamy-do-ciecia-stop-procentowych-Duda-RPP-Obnizka-w-lutym-lub-w-marcu-9072962.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Osobna amerykańska spółka TikToka? Zatwierdzono umowę z Chinami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Osobna-amerykanska-spolka-TikToka-Zatwierdzono-umowe-z-Chinami-9072906.html</link>
      <description>USA i Chiny zatwierdziły w czwartek umowę o utworzeniu osobnej amerykańskiej spółki TikToka zarządzanej w większości przez osoby i podmioty z USA - poinformował Biały Dom telewizję Fox Business. Jest to efekt ustawy zakazującej działalności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Osobna-amerykanska-spolka-TikToka-Zatwierdzono-umowe-z-Chinami-9072906.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Co z ustawą o statusie osoby najbliższej? PSL chce powołania speckomisji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-z-ustawa-o-statusie-osoby-najblizszej-PSL-chce-powolania-speckomisji-9072943.html</link>
      <description>PSL we wniosku, który zostanie skierowany do marszałka Sejmu, postuluje powołanie nadzwyczajnej komisji ds. ustaw dotyczących statusu osób najbliższych. Chcemy, by komisja nadzwyczajna była miejscem dialogu ze wszystkimi środowiskami politycznymi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-z-ustawa-o-statusie-osoby-najblizszej-PSL-chce-powolania-speckomisji-9072943.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Aplikacja NonUSA nowym hitem App Store. Paradoks w Danii i ryzyko efektu domina</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bojkot-USA-na-iPhone-ach-Dunczycy-maja-nowa-ulubiona-aplikacje-9072999.html</link>
      <description>W Danii wzbiera fala konsumenckiego buntu przeciwko Stanom Zjednoczonym. Jak donosi serwis Deutsche Welle, konflikt o Grenlandię oraz groźby celne Donalda Trumpa przeniosły się z politycznych salonów wprost do supermarketów. Choć Duńczycy chcą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bojkot-USA-na-iPhone-ach-Dunczycy-maja-nowa-ulubiona-aplikacje-9072999.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 07:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bravo, Delta i Echo. Flota LOT-u wzbogaciła się o trzy nowe Boeingi 737</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bravo-Delta-i-Echo-Flota-LOT-u-wzbogacila-sie-o-trzy-nowe-Boeingi-737-9072865.html</link>
      <description>W czwartek po godz. 18.00 na Lotnisku Chopina w Warszawie wylądowały trzy nowe samoloty typu Boeing 737 MAX 8 w barwach PLL LOT – przekazało PAP biuro prasowe przewoźnika. LOT zamówił w sumie 13 takich maszyn z nową kabiną.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bravo-Delta-i-Echo-Flota-LOT-u-wzbogacila-sie-o-trzy-nowe-Boeingi-737-9072865.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump obrażony na Carneya. Wycofuje zaproszenie dla premiera Kanady do Rady Pokoju</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-obrazony-na-Carneya-Wycofuje-zaproszenie-dla-premiera-Kanady-do-Rady-Pokoju-9072938.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump wycofał w nocy z czwartku na piątek zaproszenie do Rady Pokoju dla premiera Kanady Marka Carneya. Nie podał przyczyny tej decyzji.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-obrazony-na-Carneya-Wycofuje-zaproszenie-dla-premiera-Kanady-do-Rady-Pokoju-9072938.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BM Pekao podwyższył cenę docelową akcji Skarbiec Holding do 42 zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/BM-Pekao-podwyzszyl-cene-docelowa-akcji-Skarbiec-Holding-do-42-zl-9073010.html</link>
      <description>Analitycy BM Pekao, w raporcie z 23 stycznia, podwyższyli cenę docelową akcji Skarbiec Holding do 42 zł z 37 zł za akcję wcześniej i podtrzymali dla nich rekomendację "kupuj".</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/BM-Pekao-podwyzszyl-cene-docelowa-akcji-Skarbiec-Holding-do-42-zl-9073010.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Ogłosimy Szymona Królem”. Szokujące kulisy tajnego czatu bliskich ludzi Hołowni</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oglosimy-Szymona-Krolem-Szokujace-kulisy-tajnego-czatu-bliskich-ludzi-Holowni-9072995.html</link>
      <description>Portal Onet opisał w piątek korespondencję z zamkniętego czatu bliskiego otoczenia Szymon Hołownia, z której wynika, że dwie ministry z rządu: Marta Cienkowska oraz Adriana Porowska uczestniczyły w rozmowach o zablokowaniu wyborów nowego przewodniczącego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oglosimy-Szymona-Krolem-Szokujace-kulisy-tajnego-czatu-bliskich-ludzi-Holowni-9072995.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>XTPL szacuje 2025 przychody na 13,7 mln zł. Decyzja o finansowaniu wkrótce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/XTPL-szacuje-przychody-w-25-na-13-7-mln-zl-wkrotce-decyzja-o-sposobie-finansowania-9073013.html</link>
      <description>XTPL szacuje przychody w 2025 roku na 13,7 mln zł, co oznacza wzrost o 11 proc. rdr - podała spółka w komunikacie prasowym. W najbliższych tygodniach firma podejmie decyzję o najbardziej optymalnym rozwiązaniu ws. pozyskania finansowania.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/XTPL-szacuje-przychody-w-25-na-13-7-mln-zl-wkrotce-decyzja-o-sposobie-finansowania-9073013.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Współpraca Ukrainy i Tajwanu? Skuteczniejsze egzekwowanie sankcji nałożonych na Rosję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wspolpraca-Ukrainy-i-Tajwanu-Skuteczniejsze-egzekwowanie-sankcji-nalozonych-na-Rosje-9073014.html</link>
      <description>Prezydent Tajwanu Lai Ching-te zaproponował w piątek prezydentowi Ukrainy Wołodymyrowi Zełenskiemu rozmowy mające na celu skuteczniejsze egzekwowania sankcji nałożonych na Rosję. To reakcja na słowa ukraińskiego przywódcy, który wymienił...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wspolpraca-Ukrainy-i-Tajwanu-Skuteczniejsze-egzekwowanie-sankcji-nalozonych-na-Rosje-9073014.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Banki mogą grać na dwa fronty z frankowiczami. "Mogą żądać zwrotu kapitału"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-moga-grac-na-dwa-fronty-z-frankowiczami-Moga-zadac-zwrotu-kapitalu-9072941.html</link>
      <description>Trybunał Sprawiedliwości Unii Europejskiej uznał wczoraj, że banki mogą jednocześnie stać na stanowisku, że umowa kredytowa jest ważna i realizować plan na wypadek jej nieważności - czytamy w piątkowym wydaniu „Gazety Wyborczej".</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-moga-grac-na-dwa-fronty-z-frankowiczami-Moga-zadac-zwrotu-kapitalu-9072941.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Medinice podpisało list intencyjny ws. sprzedaży CoolCryo</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medinice-ma-list-intencyjny-ws-potencjalnej-sprzedazy-projektu-CoolCryo-9073018.html</link>
      <description>Zarząd Medinice podpisał list intencyjny z międzynarodowym podmiotem działającym na rynku kardiochirurgii, dotyczący potencjalnej sprzedaży projektu CoolCryo - podało Medinice w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medinice-ma-list-intencyjny-ws-potencjalnej-sprzedazy-projektu-CoolCryo-9073018.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gaz drożeje, nawozy pójdą w górę? Kumulacja czynników: mrozy, geopolityka i cła</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-drozeje-nawozy-pojda-w-gore-Kumulacja-czynnikow-mrozy-geopolityka-i-cla-9073021.html</link>
      <description>Rosnące ceny gazu i czynniki geopolityczne stanowią ryzyko dla wzrostu cen nawozów - ocenia ekspert w IERiGŻ, Arkadiusz Zalewski, w artykule zamieszczonym na LinkedInie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-drozeje-nawozy-pojda-w-gore-Kumulacja-czynnikow-mrozy-geopolityka-i-cla-9073021.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pomidory ciążą na wadze koszyka. W grudniu ceny w sklepach nieznacznie wzrosły</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pomidory-ciaza-na-wadze-koszyka-W-grudniu-ceny-w-sklepach-nieznacznie-wzrosly-9072959.html</link>
      <description>Grudniowe zakupy okazały się droższe niż w poprzednich miesiącach, średnia wartość koszyka zakupowego wyniosła 330,22 zł rosnąc o ok. 4,5 zł - wynika z danych ASM SFA. Wzrost odnotowano w 8 z 13 badanych sieci, z czego jedna utrzymała cenę...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pomidory-ciaza-na-wadze-koszyka-W-grudniu-ceny-w-sklepach-nieznacznie-wzrosly-9072959.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zarządzali autostradą, a teraz zajmą się deweloperką. Stalexport planuje 700 mieszkań w Katowicach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzadzali-autostrada-a-teraz-zajma-sie-deweloperka-Stalexport-planuje-700-mieszkan-w-Katowicach-9072976.html</link>
      <description>Nawet 700 mieszkań znajdzie w budynku, który zamierza zrealizować spółka Stalexport Autostrady w centrum Katowic. Firma w przyszłym roku przestaje zarządzać trasą A4 Katowice-Kraków. W projekcie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zarzadzali-autostrada-a-teraz-zajma-sie-deweloperka-Stalexport-planuje-700-mieszkan-w-Katowicach-9072976.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 08:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump "ostatnią nadzieją" farmerów z Afryki? Miliardy tylko na papierze</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-ostatnia-nadzieja-farmerow-z-Afryki-Miliardy-tylko-na-papierze-9073036.html</link>
      <description>Biali rolnicy z Zimbabwe poprosili prezydenta USA Donalda Trumpa, aby zmusił rząd w Harare do wypłaty odszkodowań przyznanych im przez prezydenta Emmersona Mnangagwę za skonfiskowane przed laty gospodarstwa - poinformowała agencja Bloomberga.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-ostatnia-nadzieja-farmerow-z-Afryki-Miliardy-tylko-na-papierze-9073036.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 09:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kurs euro odbił się od 4,20 zł. Rynek gra pod pokój na Ukrainie?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-odbil-sie-od-4-20-zl-Rynek-gra-pod-pokoj-na-Ukrainie-9073048.html</link>
      <description>Umocnieniu złotego towarzyszyły informacje o nowej rundzie negocjacji pokojowych pomiędzy wysłannikami władz USA, Rosji i Ukrainy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-odbil-sie-od-4-20-zl-Rynek-gra-pod-pokoj-na-Ukrainie-9073048.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 09:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>800 zł za samo założenie konta. Santander Bank Polska rusza z nową promocją</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/800-zl-za-samo-zalozenie-konta-Santander-Bank-Polska-rusza-z-nowa-promocja-9073049.html</link>
      <description>Santander Bank Polska płaci 800 zł przedsiębiorcom za założenie konta firmowego. Wystarczy jeden przelew i kilka zgód marketingowych. Znamy szczegóły oferty dla osób, które dopiero rozpoczynają przygodę z prowadzeniem własnej działalności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/800-zl-za-samo-zalozenie-konta-Santander-Bank-Polska-rusza-z-nowa-promocja-9073049.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 09:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ożywienie w mieszkaniówce. Pula gotowych lokali wzrosła aż o 46 %</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ozywienie-w-mieszkaniowce-Pula-gotowych-lokali-wzrosla-az-o-46-9073054.html</link>
      <description>Ostatni kwartał ub.r. przyniósł na rynku mieszkaniowym ożywienie; pula mieszkań gotowych w siedmiu największych miastach wzrosła o 46 proc. w ciągu kwartału - wynika z opublikowanego w piątek raportu. Na rynek mieszkań w 2025 r. największy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ozywienie-w-mieszkaniowce-Pula-gotowych-lokali-wzrosla-az-o-46-9073054.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 09:59:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Historyczny przełom w UE. Wiatr i słońce po raz pierwszy pokonały paliwa kopalne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-przelom-w-UE-Wiatr-i-slonce-po-raz-pierwszy-pokonaly-paliwa-kopalne-9072221.html</link>
      <description>W 2025 r. wiatr i słońce wytworzyły w UE ok. 30 proc. energii, po raz pierwszy więcej niż paliwa kopalne, których udział stanowił 29 proc. - wynika z corocznego raportu Ember. W Polsce węgiel spadł do historycznego minimum, a wiatr i słońce...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczny-przelom-w-UE-Wiatr-i-slonce-po-raz-pierwszy-pokonaly-paliwa-kopalne-9072221.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wzrost przychodów pozostaje priorytetem finansowym Orange. W 2026 ważna praca nad kosztami pośrednimi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrost-przychodow-pozostaje-priorytetem-finansowym-Orange-w-26-wazna-praca-nad-kosztami-posrednimi-wywiad-9073057.html</link>
      <description>Wzrost przychodów to filar modelu finansowo-biznesowego Orange Polska, z kolei w 2026 roku spółka planuje skupić się na kosztach pośrednich - poinformował PAP Biznes członek zarządu ds. finansowych spółki, Jacek Kunicki. Dodał, że po 2030-2032...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrost-przychodow-pozostaje-priorytetem-finansowym-Orange-w-26-wazna-praca-nad-kosztami-posrednimi-wywiad-9073057.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zwolnienia w dużym francuskim banku. 1800 osób bez etatu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwolnienia-w-Societe-Generale-w-2026-i-2027-roku-9073011.html</link>
      <description>Societe Generale, trzeci największy francuski bank, ogłosił plan cięcia kosztów, w którego ramach przeprowadzi znaczące zwolnienia grupowe. W latach 2026 - 2027 spółka zamierza zwolnić około 1800 pracowników w swoich francuskich placówkach...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwolnienia-w-Societe-Generale-w-2026-i-2027-roku-9073011.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Santander dołącza do Erste. Prezes: To dla nas istotna szansa rozwojowa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolaczenie-do-Erste-Group-to-dla-Santander-Bank-Polska-istotna-szansa-rozwojowa-prezes-wywiad-9073062.html</link>
      <description>Santander Bank Polska, który dołączył do Erste Group, ocenia, że zmiana głównego akcjonariusza to dla niego istotna szansa rozwojowa, przed bankiem otwierają się nowe możliwości, szczególnie w segmencie bankowości korporacyjnej i obsługi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolaczenie-do-Erste-Group-to-dla-Santander-Bank-Polska-istotna-szansa-rozwojowa-prezes-wywiad-9073062.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>EuroPMI: sektor usług traci impet. Przemysł wciąż w stagnacji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PMI-w-strefie-euro-w-styczniu-2026-Sektor-uslug-traci-impet-Przemysl-w-stagnacji-9073070.html</link>
      <description>Początek roku nie przyniósł poprawy koniunktury gospodarczej w strefie euro. Przemysł wciąż pozostawał w stagnacji, podczas gdy koniunktura w sektorze usług drugi miesiąc z rzędu uległa pogorszeniu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PMI-w-strefie-euro-w-styczniu-2026-Sektor-uslug-traci-impet-Przemysl-w-stagnacji-9073070.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pracownicy pilnie poszukiwani. Nawet 20 tys. zł pensji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolej-poszukuje-pracownikow-Nawet-20-tys-pensji-9073073.html</link>
      <description>Na wyjątkowo wysokie wynagrodzenia mogą liczyć osoby, które zdecydują się na pracę w Straży Ochrony Kolei. Rekrutacja rozpoczęła się w ubiegłym miesiącu, ale wciąż poszukiwani są kandydaci do pracy w całej Polsce. Można zarobić nawet...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolej-poszukuje-pracownikow-Nawet-20-tys-pensji-9073073.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowe wpisy na liście ostrzeżeń KNF. Sprawy trafiły już do prokuratury</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-wpisy-na-liscie-ostrzezen-KNF-Sprawy-trafily-juz-do-prokuratury-9073084.html</link>
      <description>Na listę ostrzeżeń publicznych wpisano dwa nowe podmiotu - Platformę Prosperity Fund Solutions oraz Gates Investment Bank Plc - poinformowała w piątek Komisja Nadzoru Finansowego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-wpisy-na-liscie-ostrzezen-KNF-Sprawy-trafily-juz-do-prokuratury-9073084.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wojna cenowa wróciła na budowy. Branża wychodzi z dołka, ale wpada w pułapkę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-cenowa-wrocila-na-budowy-Branza-wychodzi-z-dolka-ale-wpada-w-pulapke-9073085.html</link>
      <description>Na rynku budowlanym trwa zaciekła walka o kontrakty. W iceprezes PZPB Damian Kaźmierczak ocenia, że rok 2025 był czasem oczekiwania na wyjście z głębokiego „dołka”, w którym rynek utknął po fatalnym 2024 roku. Nadal kurczyła się kubatura...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-cenowa-wrocila-na-budowy-Branza-wychodzi-z-dolka-ale-wpada-w-pulapke-9073085.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Deweloperzy "chomikują" pozwolenia na budowę? Co piąte trafia do szuflady</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-chomikuja-pozwolenia-na-budowe-Co-piate-trafia-do-szuflady-9073086.html</link>
      <description>Grudniowe dane GUS dotyczące skali nowego budownictwa mieszkaniowego w Polsce dla wszystkich grup inwestorów okazały się lepsze mdm i rdr, ale w całorocznych danych widoczne są efekty ograniczenia aktywności firm deweloperskich - oceniła Katarzyna...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-chomikuja-pozwolenia-na-budowe-Co-piate-trafia-do-szuflady-9073086.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>6,50% na lokacie terminowej? VeloBank przedłuża promocję dla nowych klientów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/6-50-na-lokacie-terminowej-VeloBank-przedluza-promocje-dla-nowych-klientow-9073088.html</link>
      <description>Mimo spadków stawek wśród konkurencji VeloBank utrzymuje promocyjne oprocentowanie na VeloLokacie dla Aktywnych. Nowi klienci, którzy nie zapomną o spełnianiu dodatkowych warunków co miesiąc, mogą liczyć na stawkę w wysokości 6,50 proc. w...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/6-50-na-lokacie-terminowej-VeloBank-przedluza-promocje-dla-nowych-klientow-9073088.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 10:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orban: Węgry nie zgodzą się na Ukrainę w UE przez najbliższe 100 lat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-Wegry-nie-zgodza-sie-na-Ukraine-w-UE-przez-najblizsze-100-lat-9073099.html</link>
      <description>Premier Węgier Viktor Orban ocenił w piątek, że ukraiński prezydent Wołodymyr Zełenski „przekroczył granicę”, krytykując „wszystkich europejskich przywódców”. Orban przyznał też, że nie wierzy w to, że w ciągu najbliższych stu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-Wegry-nie-zgodza-sie-na-Ukraine-w-UE-przez-najblizsze-100-lat-9073099.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny paliw: "skapujące" obniżki przy dystrybutorach. Benzyna najtańsza od blisko 4 lat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-styczniu-2026-Benzyna-najtansza-od-blisko-4-lat-9073100.html</link>
      <description>Wzrost notowań benzyny i oleju napędowego na światowych giełdach sprawił, że już prawie zanikły ponadprzeciętnie wysokie marże detaliczne. Średnia cena benzyny w Polsce osiągnęła najniższy poziom od lutego 2022 roku.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-styczniu-2026-Benzyna-najtansza-od-blisko-4-lat-9073100.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"To bardzo ważny warunek". Ukraina powinna wycofać się z Donbasu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-bardzo-wazny-warunek-Ukraina-powinna-wycofac-sie-z-Donbasu-9073108.html</link>
      <description>Rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow powiedział w piątek rozmowie z mediami, że armia ukraińska powinna wycofać się z Donbasu – przekazała agencja Reutera. W piątek mają rozpocząć się rozmowy delegacji USA, Ukrainy i Rosji w Abu Zabi.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-bardzo-wazny-warunek-Ukraina-powinna-wycofac-sie-z-Donbasu-9073108.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bosak: System e-Faktur nie jest gotowy. Konfederacja żąda jego wstrzymania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bosak-System-e-Faktur-nie-jest-gotowy-Konfederacja-zada-jego-wstrzymania-9073120.html</link>
      <description>Przygotowywany od lat Krajowy System e-Faktur wciąż nie jest gotowy; świadczy o braku profesjonalizmu poprzedniego i obecnego rządu - ocenił w piątek lider Konfederacji Krzysztof Bosak. Oświadczył, że jego ugrupowanie żąda wstrzymania zapowiedzianego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bosak-System-e-Faktur-nie-jest-gotowy-Konfederacja-zada-jego-wstrzymania-9073120.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec dyktatu Chin? Włochy i Niemcy chcą międzynarodowej kontroli cen surowców</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-dyktatu-Chin-Wlochy-i-Niemcy-chca-miedzynarodowej-kontroli-cen-surowcow-9073114.html</link>
      <description>Szef włoskiej dyplomacji, wicepremier Antonio Tajani oświadczył w piątek w Rzymie, że Włochy i Niemcy opowiadają się za międzynarodowym porozumieniem w sprawie kontroli cen surowców, aby ograniczyć wpływy Chin. Tajani i minister spraw zagranicznych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-dyktatu-Chin-Wlochy-i-Niemcy-chca-miedzynarodowej-kontroli-cen-surowcow-9073114.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKO BP wyjaśnia wątpliwości. Metoda autoryzacji na selfie to tylko alternatywa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-wyjasnia-watpliwosci-Metoda-autoryzacji-na-selfie-to-tylko-alternatywa-9073127.html</link>
      <description>W ostatnim czasie pojawiła się w PKO Banku Polskim nowa metoda autoryzacji transakcji zleconych w aplikacji IKO. W wyjątkowych sytuacjach bank może zażądać dodatkowej weryfikacji tożsamości. W tym celu została wprowadzona dodatkowa metoda na...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-wyjasnia-watpliwosci-Metoda-autoryzacji-na-selfie-to-tylko-alternatywa-9073127.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Akcjonariusze LPP zdecydowali o przyjęciu programu motywacyjnego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-LPP-przyjelo-program-motywacyjny-9073133.html</link>
      <description>Akcjonariusze LPP zdecydowali o przyjęciu programu motywacyjnego dla członków zarządu, pracowników i współpracowników - podała spółka w komunikacie z przyjętymi uchwałami przez walne zgromadzenie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-LPP-przyjelo-program-motywacyjny-9073133.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 11:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump wstrzymuje egzekucje w Iranie? Jest to "całkowicie fałszywe"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-wstrzymuje-egzekucje-w-Iranie-Jest-to-calkowicie-falszywe-9073153.html</link>
      <description>Prokurator generalny Iranu Mohammad Mowahedi zaprzeczył w piątek doniesieniom prezydenta USA Donalda Trumpa, jakoby jego interwencja wstrzymała egzekucję 800 osób zatrzymanych podczas ogólnokrajowych protestów. Mowahedi nazwał komentarze Trumpa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-wstrzymuje-egzekucje-w-Iranie-Jest-to-calkowicie-falszywe-9073153.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 12:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czechy chcą powrotu Grupy Wyszehradzkiej. Babisz: Musimy przekonać Polskę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czechy-chca-powrotu-Grupy-Wyszehradzkiej-Babisz-Musimy-przekonac-Polske-9073156.html</link>
      <description>Premier Czech Andrej Babisz powiedział w opublikowanym w piątek wywiadzie dla węgierskiego tygodnika „Mandiner”, że oczekuje, iż Grupa Wyszehradzka wznowi współpracę, „o ile uda się przekonać Polskę do powrotu”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czechy-chca-powrotu-Grupy-Wyszehradzkiej-Babisz-Musimy-przekonac-Polske-9073156.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 12:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wniosek o wotum nieufności wobec rządu odrzucony. Zabrakło ok. 20 głosów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wniosek-o-wotum-nieufnosci-wobec-rzadu-odrzucony-Zabraklo-ok-20-glosow-9073118.html</link>
      <description>Niższa izba parlamentu Francji - Zgromadzenie Narodowe - odrzuciła w piątek wniosek o wotum nieufności wobec rządu, złożony przez jedną z partii opozycji - skrajnie lewicową Francję Nieujarzmioną (LFI). Za wnioskiem opowiedziało się 269 posłów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wniosek-o-wotum-nieufnosci-wobec-rzadu-odrzucony-Zabraklo-ok-20-glosow-9073118.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 12:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wynikowa ofensywa, stopy w USA i niemiecki PKB</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-wynikowa-ofensywa-stopy-w-USA-i-niemiecki-PKB-9073182.html</link>
      <description>W ostatnim tygodniu stycznia swoje wyniki finansowe zaprezentuje szereg giełdowych gigantów z USA, na czele z Apple, Microsoftem, Metą i Teslą. Decyzję o wysokości stóp procentowych podejmie FOMC. Dowiemy się też, jak w końcówce ubiegłego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-wynikowa-ofensywa-stopy-w-USA-i-niemiecki-PKB-9073182.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PiS goni KO. Ale Konfederacja trzyma się mocno</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-goni-KO-Ale-Konfederacja-trzyma-sie-mocno-9073183.html</link>
      <description>Na KO chce zagłosować 31,2 proc. badanych, na PiS – 27,3 proc., na Konfederację – 12,8 proc., na Lewicę – 6,8 proc., zaś na Konfederację Korony Polskiej Grzegorza Brauna - 6,6 proc. – wynika z sondażu IBRiS przeprowadzonego dla Onetu. Pozostałe...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-goni-KO-Ale-Konfederacja-trzyma-sie-mocno-9073183.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dwuoblicze polskiego rynku pracy. Styczniowy wskaźnik dobrobytu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwuoblicze-polskiego-rynku-pracy-Styczniowy-wskaznik-dobrobytu-9073143.html</link>
      <description>Wskaźnik dobrobytu, który ma odzwierciedlać ekonomiczną kondycję polskiego społeczeństwa, w styczniu br. wzrósł o 0,8 punktu w stosunku do wartości z grudnia 2025 r. - podało w piątek Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych (BIEC).</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwuoblicze-polskiego-rynku-pracy-Styczniowy-wskaznik-dobrobytu-9073143.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pegasus bez akredytacji. Czy polskie tajemnice wyciekły za granicę?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pegasus-bez-akredytacji-Czy-polskie-tajemnice-wyciekly-za-granice-9073188.html</link>
      <description>Sejmowa komisja śledcza ds. Pegasusa złoży w prokuraturze dwa kolejne zawiadomienia. B. szefom SKW i ABW, Maciejowi Materce i Piotrowi Pogonowskiemu, komisja zarzuca m.in. niedopełnienie obowiązków i przekroczenie uprawnień poprzez dopuszczenie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pegasus-bez-akredytacji-Czy-polskie-tajemnice-wyciekly-za-granice-9073188.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sanchez: Dziękujemy za zaproszenie do Rady Pokoju, ale odmawiamy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sanchez-Dziekujemy-za-zaproszenie-do-Rady-Pokoju-ale-odmawiamy-9073194.html</link>
      <description>Premier Hiszpanii Pedro Sanchez oświadczył, że jego kraj nie zamierza uczestniczyć w Radzie Pokoju, zainicjowanej przez prezydenta USA Donalda Trumpa. Skrytykował również Waszyngton za łamanie prawa międzynarodowego i naciski na europejskich...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sanchez-Dziekujemy-za-zaproszenie-do-Rady-Pokoju-ale-odmawiamy-9073194.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lagarde: Światowy porządek się zmienia, ale nie jest to jego załamanie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lagarde-Swiatowy-porzadek-sie-zmienia-ale-nie-jest-to-jego-zalamanie-9073201.html</link>
      <description>Szefowa Europejskiego Banku Centralnego (EBC) Christine Lagarde podczas piątkowego wystąpienia na Światowym Forum Ekonomicznym w Davos odniosła się do wypowiedzi premiera Kanady Marka Carneya, mówiąc, że światowy porządek się zmienia, ale nie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lagarde-Swiatowy-porzadek-sie-zmienia-ale-nie-jest-to-jego-zalamanie-9073201.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Flota cieni" kpi z Londynu? 42 rosyjskie tankowce przepłynęły kanał La Manche</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Flota-cieni-kpi-z-Londynu-42-rosyjskie-tankowce-przeplynely-kanal-La-Manche-9073172.html</link>
      <description>BBC Verify poinformowała w piątek, że tylko od 11 stycznia 42 tankowce, objęte brytyjskimi sankcjami w odpowiedzi na inwazję Rosji na Ukrainę, przepłynęły przez kanał La Manche, pomimo zapewnień rządu w Londynie o podjęciu „asertywnych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Flota-cieni-kpi-z-Londynu-42-rosyjskie-tankowce-przeplynely-kanal-La-Manche-9073172.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kapitalny debiut CSG w Amsterdamie. Szybko zostali więksi niż giganci z Włoch i Szwecji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kapitalny-debiut-CSG-w-Amsterdamie-Szybko-zostali-wieksi-niz-SAAB-i-Leonardo-9073209.html</link>
      <description>Historyczny debiut giełdowy firmy Czechoslovak Group (CSG), który miał miejsce 23 stycznia 2026 roku na giełdzie w Amsterdamie, okazał się niebywałym sukcesem. Handel rozpoczął się wzrostem kursu o 32 proc., wyceniając firmę na ponad 43 mld...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kapitalny-debiut-CSG-w-Amsterdamie-Szybko-zostali-wieksi-niz-SAAB-i-Leonardo-9073209.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szokujące słowa prezydenta USA o sojusznikach NATO. "Nigdy ich nie potrzebowaliśmy"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szokujace-slowa-prezydenta-USA-o-sojusznikach-NATO-Nigdy-ich-nie-potrzebowalismy-9072993.html</link>
      <description>Światowe Forum Ekonomiczne w Davos, które miało być miejscem łagodzenia napięć po sporze o Grenlandię, stało się sceną jednego z najbardziej brutalnych ataków na jedność NATO w historii. Prezydent USA Donald Trump w wypowiedzi dla Fox News...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szokujace-slowa-prezydenta-USA-o-sojusznikach-NATO-Nigdy-ich-nie-potrzebowalismy-9072993.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Banki sypią kasą. Sprawdź, gdzie płacą najwięcej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-sypia-kasa-Sprawdz-gdzie-placa-najwiecej-9073166.html</link>
      <description>Nowi klienci banków mogą liczyć na solidny zastrzyki gotówki: vouchery na zakupy oraz wysokie zwroty za paliwo. Premie za otwarcie konta sięgają nawet kilku tysięcy złotych, a w niektórych przypadkach wystarczy jedna płatność kartą, by zainkasować...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-sypia-kasa-Sprawdz-gdzie-placa-najwiecej-9073166.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kolejny weekend z przerwami. Bankomat może zastrajkować</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwy-w-bankach-w-m-in-PKO-BP-Santanderze-Nest-Banku-9073215.html</link>
      <description>Jak co piątek informujemy czytelników Bankier.pl o pracach zaplanowanych przez banki na nadchodzący weekend. Tym razem zdecydowało się na nie pięć instytucji. Pierwsze utrudnienia pojawią się już w piątek. W przypadku części z nich prace...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwy-w-bankach-w-m-in-PKO-BP-Santanderze-Nest-Banku-9073215.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielki reset Małego ZUS Plus. Część przedsiębiorców może wrócić do opłacania niższych składek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-reset-Malego-ZUS-Plus-Czesc-przedsiebiorcow-moze-wrocic-do-oplacania-nizszych-skladek-9073214.html</link>
      <description>Nowe zasady małego ZUS plus mają ułatwić przedsiębiorcom korzystanie z ulgi składkowej. Płatnik, który w grudniu 2025 r. zakończył trzyletnią ulgę na starych zasadach, już od stycznia może skorzystać z kolejnych 36 miesięcy – poinformował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielki-reset-Malego-ZUS-Plus-Czesc-przedsiebiorcow-moze-wrocic-do-oplacania-nizszych-skladek-9073214.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Z kopalni na poligon. Bumech stworzy śląski hub dla Bradleyów i Strykerów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-kopalni-na-poligon-Bumech-stworzy-slaski-hub-dla-Bradleyow-i-Strykerow-9073233.html</link>
      <description>Grupa Bumech, właściciel spółki eksploatującej kopalnię Silesia poinformował w piątek, że podpisał umowę o współpracy z amerykańską spółką United Manufacturing Technologies LLC (UMT), mającą doświadczenie w produkcji pojazdów MRAP...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-kopalni-na-poligon-Bumech-stworzy-slaski-hub-dla-Bradleyow-i-Strykerow-9073233.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hołownia zaprasza obie kandydatki. II tura wyborów. Były "wstępnie dogadane"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holownia-zaprasza-obie-kandydatki-II-tura-wyborow-Byly-wstepnie-dogadane-9073177.html</link>
      <description>Obecny lider Polski 2050 Szymon Hołownia zaprosił na spotkanie obie kandydatki, które dostały się do drugiej tury wyborów na nowego szefa partii - Katarzynę Pełczyńską-Nałęcz i Paulinę Hennig-Kloskę. Jednym z tematów ma być współprzewodniczenie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holownia-zaprasza-obie-kandydatki-II-tura-wyborow-Byly-wstepnie-dogadane-9073177.html</guid>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

