<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 06:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Piątkowa sesja na Wall Street. Kolejny rekord S&amp;P 500, a payrolls pozytywnie zaskakują Piątkowa sesja na Wall Street zakończyła się wzrostami głównych indeksów, a S&amp;P 500 po raz kolejny w ostatnim czasie ustanowił historyczny rekord. W centrum uwagi były dane z amerykańskiego rynku pracy, które w opinii analityków zachęcą Fed do wstrzymania się z obniżką stóp proc. w styczniu.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piatkowa-sesja-na-Wall-Street-Kolejny-rekord-S-P-500-a-payrolls-pozytywnie-zaskakuja-9066366.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piatkowa-sesja-na-Wall-Street-Kolejny-rekord-S-P-500-a-payrolls-pozytywnie-zaskakuja-9066366.html</guid>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 08:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lekcje z Ukrainy: "Strefa śmierci" zamiast linii frontu. Gen. Błazeusz o nowej geometrii wojny Drony i systemy antydronowe są jednym z priorytetów Programu Rozwoju Sił Zbrojnych RP na lata 2025-2039, niejawnego dokumentu, który został podpisany przez ministra obrony narodowej Władysława Kosiniaka-Kamysza...</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lekcje-z-Ukrainy-Strefa-smierci-zamiast-linii-frontu-Gen-Blazeusz-o-nowej-geometrii-wojny-9064461.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lekcje-z-Ukrainy-Strefa-smierci-zamiast-linii-frontu-Gen-Blazeusz-o-nowej-geometrii-wojny-9064461.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Boom na rynku Catalyst. Przedsiębiorcy masowo sięgają po kapitał z giełdy Rynek Catalyst, na którym notowane są obligacje korporacyjne, komunalne i skarbowe, wchodzi w kolejny etap przyspieszenia. Z danych Giełdy Papierów Wartościowych wynika, że pod koniec 2025 roku było na nim notowanych blisko 800 serii instrumentów dłużnych o łącznej wartości ponad 1,5 bln zł, licząc razem z listami zastawnymi.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Boom-na-rynku-Catalyst-Przedsiebiorcy-masowo-siegaja-po-kapital-z-gieldy-9061336.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Boom-na-rynku-Catalyst-Przedsiebiorcy-masowo-siegaja-po-kapital-z-gieldy-9061336.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nietypowy optymizm na Wall Street. Analitycy podnoszą prognozy zysków S&amp;P 500 Przed rozpoczęciem sezonu publikacji wyników finansowych, zarówno analitycy, jak i firmy wykazują większy niż zwykle optymizm w prognozach zysków spółek z indeksu S&amp;P 500 na IV kwartał 2025 r. Jednak większość optymizmu koncentruje się w sektorze technologii informatycznych - wynika z danych FactSet.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nietypowy-optymizm-na-Wall-Street-Analitycy-podnosza-prognozy-zyskow-S-P-500-9066500.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nietypowy-optymizm-na-Wall-Street-Analitycy-podnosza-prognozy-zyskow-S-P-500-9066500.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 08:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>45 mld zł w 11 miesięcy. Co napędza rekordowy wzrost aktywów TFI w 2025 roku? Aktywa funduszy inwestycyjnych w Polsce osiągnęły w 2025 r. rekordowy poziom, rosnąc głównie dzięki realnym napływom kapitału. Najwięcej środków trafiło do funduszy obligacyjnych i PPK, wynika z informacji przekazanych przez Polski Instytut Ekonomiczny.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/45-mld-zl-w-11-miesiecy-Co-napedza-rekordowy-wzrost-aktywow-TFI-w-2025-roku-9066548.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/45-mld-zl-w-11-miesiecy-Co-napedza-rekordowy-wzrost-aktywow-TFI-w-2025-roku-9066548.html</guid>
      <pubDate>Sun, 11 Jan 2026 09:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Portfel permanentny "dowiózł" dobry wynik w 2025 roku. I dlaczego nie warto się tym ekscytować Rok temu w ramach Portfela Gwiazd Bankier.pl zaproponowaliśmy tradycyjny „portfel permanentny” autorstwa Harry'ego Browne’a. I ani tej propozycji, ani jej wyników nie muszę się wstydzić.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-permanentny-Browne-a-dowiozl-dobry-wynik-w-2025-roku-9065159.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-permanentny-Browne-a-dowiozl-dobry-wynik-w-2025-roku-9065159.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tajemniczy flash crash i 15 mld USD w krypto-hipotekach. Oto 11. cyfrowe aktywo świata W 2025 roku w czołówce kryptowalutowych rankingów nagle pojawił się Figure Heloc, który zajmuje 11. miejsce na liście największych cyfrowych aktywów z kapitalizacją sięgającą 15 mld dolarów. Nie jest to jednak "zwykła" kryptowaluta taka jak bitcoin lub ethereum tylko tokenizowane pożyczki zabezpieczone nieruchomościami.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Figure-Heloc-co-to-jest-15-mld-USD-w-krypto-hipotekach-i-analiza-ryzyka-9065786.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Figure-Heloc-co-to-jest-15-mld-USD-w-krypto-hipotekach-i-analiza-ryzyka-9065786.html</guid>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

