<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Jan 2026 14:50:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Noble Securities obniżył cenę docelową akcji Creepy Jar Analitycy Noble Securities, w raporcie z 5 stycznia, obniżyli cenę docelową akcji Creepy Jar w horyzoncie 9-miesięcznym do 416 zł z 495 zł oraz utrzymali rekomendację "trzymaj".</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-obnizyl-cene-docelowa-akcji-Creepy-Jar-do-416-zl-9064074.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-obnizyl-cene-docelowa-akcji-Creepy-Jar-do-416-zl-9064074.html</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 16:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SESJA NA GPW Trio z rekordami, KGHM blisko 300 zł. W oczekiwaniu na rekord WIG20 Pierwsza sesja nowego tygodnia przyniosła kontynuację dobrych nastrojów na krajowej giełdzie. Tym razem pierwsze skrzypce grały mniejsze spółki, skupione w sWIG80, który zyskał w ciągu dnia najwięcej z głównych indeksów i pobił historyczny rekord. Nowe szczyty osiągnęły także mWIG40 i szeroki WIG. WIG20 na razie zatrzymał się w drodze po swój rekord, do którego indeks dzieli nieco ponad 20 proc. Podbitka na rynku surowców po wydarzeniach z Wenezueli wsparła notowania KGHM, którego kurs zbliżył się do 300 zł za akcję.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trio-z-rekordami-KGHM-blisko-300-zl-W-oczekiwaniu-na-rekord-WIG20-9064092.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trio-z-rekordami-KGHM-blisko-300-zl-W-oczekiwaniu-na-rekord-WIG20-9064092.html</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 17:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Auto Partner miał w grudniu 322 mln zł przychodów, wzrost rdr o 17,9 proc. Skonsolidowane przychody Auto Partner w grudniu 2025 roku wyniosły 322 mln zł, co oznacza wzrost rdr o 17,9 proc. - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Auto-Partner-mial-w-grudniu-322-mln-zl-przychodow-wzrost-rdr-o-17-9-proc-9064097.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Auto-Partner-mial-w-grudniu-322-mln-zl-przychodow-wzrost-rdr-o-17-9-proc-9064097.html</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 17:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa Wittchen szacuje, że miała w IV kw. 150,2 mln zł przychodów, więcej o 13 proc. rdr Grupa Wittchen szacuje, że w czwartym kwartale 2025 roku miała 150,2 mln zł, co oznacza wzrost o 13 proc. w porównaniu z tym samym okresem 2024 roku - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Wittchen-szacuje-ze-miala-w-IV-kw-150-2-mln-zl-przychodow-wiecej-o-13-proc-rdr-9064113.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Wittchen-szacuje-ze-miala-w-IV-kw-150-2-mln-zl-przychodow-wiecej-o-13-proc-rdr-9064113.html</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 17:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szacunkowe przychody Dadelo w IV kw. wyniosły 65 mln zł, więcej o 58,5 proc. rdr Przychody Dadelo w czwartym kwartale 2025 roku wyniosły 65 mln zł, więcej o 58,5 proc. rdr - podała spółka w komunikacie z szacunkami.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-Dadelo-w-IV-kw-wyniosly-65-mln-zl-wiecej-o-58-5-proc-rdr-szacunki-9064152.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przychody-Dadelo-w-IV-kw-wyniosly-65-mln-zl-wiecej-o-58-5-proc-rdr-szacunki-9064152.html</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 19:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na Wall Street kontynuacja wzrostów. Dow Jones z nowym rekordem Poniedziałkowa sesja na Wall Street zakończyła się wzrostami głównych indeksów, a Dow ustanowił nowy historyczny rekord. Inwestorzy obstawiają, że wydarzenia w Wenezueli nie doprowadzą do większych konfliktów geopolitycznych, które mogłyby zakłócić rynki.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Wall-Street-kontynuacja-wzrostow-Dow-Jones-z-nowym-rekordem-9064196.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Wall-Street-kontynuacja-wzrostow-Dow-Jones-z-nowym-rekordem-9064196.html</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Jan 2026 22:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Praca na L4, zwolnienie od pielęgniarki i surowsze kontrole ZUS? Rewolucja w "chorobowym" Od 1 stycznia 2026 roku wchodzą w życie rewolucyjne zmiany w przepisach dotyczących zwolnień lekarskich. Nowe prawo pozwoli na legalne świadczenie pracy u jednego pracodawcy przy jednoczesnym przebywaniu na L4 u innego, pod warunkiem, że nie zaszkodzi to procesowi leczenia. Ponadto, zwolnienia będą mogły wystawiać pielęgniarki i fizjoterapeuci, a ZUS zyska uprawnienia do kontrolowania zasadności L4 nawet po zakończeniu choroby.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-na-L4-zwolnienie-od-pielegniarki-i-surowsze-kontrole-ZUS-Rewolucja-w-chorobowym-9061334.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Praca-na-L4-zwolnienie-od-pielegniarki-i-surowsze-kontrole-ZUS-Rewolucja-w-chorobowym-9061334.html</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PORTFEL GWIAZD Giełda jest dla cierpliwych. Hossa widoczna gołym okiem w wynikach rocznych Rok 2025 na rynkach finansowych przeszedł do historii jako czas wielkich powrotów tradycyjnych aktywów i bolesnej weryfikacji huraoptymizmu sektora kryptowalut. Mimo wszystko inicjatywa „Portfel Gwiazd Bankier.pl” pokazała szerokie wzrosty różnych klas aktywów, a stopy zwrotu w wielu przypadkach były dwucyfrowe. Spektakularne zyski udało się wypracować na kruszcach, półprzewodnikach i krajowym parkiecie. Dotkliwe straty przyniosły tym razem kryptowaktywa.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gielda-jest-dla-cierpliwych-Hossa-widoczna-golym-okiem-w-wynikach-rocznych-9064058.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gielda-jest-dla-cierpliwych-Hossa-widoczna-golym-okiem-w-wynikach-rocznych-9064058.html</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie zmierzają do 13300 USD za tonę Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie zaliczają kolejne rekordy i we wtorek zbliżyły się do 13 300 USD za tonę z powodu obaw o ograniczenie podaży metalu w 2026 r. - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-zmierzaja-do-13300-USD-za-tone-9064248.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-zmierzaja-do-13300-USD-za-tone-9064248.html</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny ropy spadają po najsilniejszej zwyżce od tygodnia Ropa naftowa tanieje we wtorek po zaliczeniu w poniedziałek nasilniejszego wzrostu ceny od tygodnia w reakcji na wydarzenia związane z Wenezuelą - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-spadaja-po-najsilniejszej-zwyzce-od-tygodnia-9064253.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-spadaja-po-najsilniejszej-zwyzce-od-tygodnia-9064253.html</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 07:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny gazu w Europie idą w górę. Arktyczny mróz uderzył w giełdę Ceny gazu w Europie rosną po zaliczeniu w poniedziałek mocnego spadku - do najniższego poziomu od 2 tygodni - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-ida-w-gore-Arktyczny-mroz-uderzyl-w-gielde-9064264.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-ida-w-gore-Arktyczny-mroz-uderzyl-w-gielde-9064264.html</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 08:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inwestycje 2026. Czy to czas na odważniejsze decyzje? Koniec i początek roku z reguły skłaniają do podsumowań, a także do podejmowania decyzji inwestycyjnych i oceny osiągnięć, ale przede wszystkim do spojrzenia w nadchodzącą przyszłość. W tym kontekście poszukiwanie odpowiedzi na pytanie „w co zainwestować” wydaje się oczywiste.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestycje-2026-Czy-to-czas-na-odwazniejsze-decyzje-9063938.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwestycje-2026-Czy-to-czas-na-odwazniejsze-decyzje-9063938.html</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>InPost otrzymał wstępną propozycję przejęcia wszystkich swoich akcji InPost otrzymał wstępną propozycję przejęcia wszystkich akcji spółki - poinformowała spółka notowana na giełdzie w Amsterdamie. Powołany został specjalny zespół złożony z członków rady nadzorczej i zarządu InPostu, który ma przeanalizować wszystkie aspekty potencjalnej transakcji.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-otrzymal-wstepna-propozycje-przejecia-wszystkich-swoich-akcji-9064263.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-otrzymal-wstepna-propozycje-przejecia-wszystkich-swoich-akcji-9064263.html</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 13:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SKY NEWS Wiadomo, kto stoi za wartą 6 mld euro ofertą przejęcia InPostu Fundusz private equity Advent International jest częścią konsorcjum, które stoi za wartą 6 mld euro ofertą przejęcia InPostu, operatora logistycznego dla branży e-commerce - poinformował Sky News, nie podając źródeł swojej informacji.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Advent-stoi-za-warta-6-mld-euro-oferta-przejecia-InPostu-Sky-News-9064363.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Advent-stoi-za-warta-6-mld-euro-oferta-przejecia-InPostu-Sky-News-9064363.html</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 16:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wall Street znowu w górę, Dow i S&amp;P 500 na nowych szczytach Wtorkowa sesja na Wall Street zakończyła się ponownie wzrostami głównych indeksów, a Dow Jones i S&amp;P 500 ustanowiły nowe historyczne rekordy. Do łask inwestorów wracają spółki związane ze sztuczną inteligencją oraz producenci półprzewodników.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-znowu-w-gore-Dow-i-S-P-500-na-nowych-szczytach-9064434.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-znowu-w-gore-Dow-i-S-P-500-na-nowych-szczytach-9064434.html</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Jan 2026 23:39:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliardy złotych w piach, czyli HREIT, Cinkciarz, Palikot i piramidy. Gospodarcze afery 2025 roku Niektóre rozpoczęły się jakiś czas temu, inne wybuchły ostatnio, ale wszystkie afery z tego zestawienia łączy jeden wspólny mianownik - żadna nie doczekała się ostatecznego finału, a ofiary nie odzyskały złamanego grosza. Czy w 2026 rok wkroczymy przez to mądrzejsi jako społeczeństwo i bardziej odporni jako państwo?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-w-piach-czyli-HREIT-Cinkciarz-Palikot-i-piramidy-Gospodarcze-afery-2025-roku-9063190.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-w-piach-czyli-HREIT-Cinkciarz-Palikot-i-piramidy-Gospodarcze-afery-2025-roku-9063190.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Portfel Gwiazd Bankier.pl. Oto aktywa na styczeń i cały 2026 rok Rok 2025 za nami. Przyniósł imponujące stopy zwrotu. Co dalej? Rozpoczęty z hukiem 2026 rok nie zwiastuje niczego dobrego. Na pewno w ujęciu geopolitycznym. Na które aktywa postawić w styczniu, ale w i całym 2026 roku? Oto prognozy Gwiazd Bankiera. Wśród nich pojawiło się kilka nowych, znanych i cenionych na rynku kapitałowym nazwisk.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-Gwiazd-Bankier-pl-Oto-aktywa-na-styczen-i-caly-2026-rok-9064386.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portfel-Gwiazd-Bankier-pl-Oto-aktywa-na-styczen-i-caly-2026-rok-9064386.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Budimex realizuje dla GDDKiA 24 kontrakty warte 10,2 mld zł Budimex realizuje dla GDDKiA 24 kontrakty warte 10,2 mld zł - podała Generalna Dyrekcja Dróg Krajowych i Autostrad w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-realizuje-dla-GDDKiA-24-kontrakty-warte-10-2-mld-zl-9064500.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-realizuje-dla-GDDKiA-24-kontrakty-warte-10-2-mld-zl-9064500.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grodno szacuje przychody w grudniu '25 na 102,9 mln zł; wzrost o 11 proc. rdr Grupa Grodno szacuje, że miała w grudniu 2025 roku 102,9 mln zł przychodów ze sprzedaży, w porównaniu do 92,6 mln zł przychodów rok wcześniej, co oznacza wzrost o 11 proc. rdr - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grodno-szacuje-przychody-w-grudniu-25-na-102-9-mln-zl-wzrost-o-11-proc-rdr-9064509.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grodno-szacuje-przychody-w-grudniu-25-na-102-9-mln-zl-wzrost-o-11-proc-rdr-9064509.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liczba aktywnych kart Benefit Systems na koniec IV kw. wyniosła 2,52 mln szt. Liczba aktywnych kart sportowych Benefit Systems na koniec czwartego kwartału 2025 r. wyniosła 2.521,7 tys. szt. - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-aktywnych-kart-Benefit-Systems-na-koniec-IV-kw-wyniosla-2-52-mln-szt-9064512.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczba-aktywnych-kart-Benefit-Systems-na-koniec-IV-kw-wyniosla-2-52-mln-szt-9064512.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Historyczne rekordy na giełdach w Europie i w USA. Dziś ważne dane Podczas wtorkowej sesji na giełdach w Europie przeważał popyt i indeks szerokiego rynku Stoxx Europe 600 wzbił się na najwyższy poziom w historii. Rekordy ustanowiły także benchmarki na Wall Street. Dow Jones wzrósł o blisko 1%, a S&amp;P 500 o ponad 0,6% - podkreślają w porannym komentarzu analitycy Biura Maklerskiego Banku BNP Paribas.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczne-rekordy-na-gieldach-w-Europie-i-w-USA-Dzis-wazne-dane-9064508.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Historyczne-rekordy-na-gieldach-w-Europie-i-w-USA-Dzis-wazne-dane-9064508.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 08:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kurs akcji Auto Partner rośnie o niemal 5 proc.; mWIG40 zwyżkuje o 1 proc. Kurs akcji spółki Auto Partner rośnie o niemal 5 proc., przy zwyżce mWIG40 o 1 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-akcji-Auto-Partner-rosnie-o-niemal-5-proc-mWIG40-zwyzkuje-o-1-proc-9064525.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-akcji-Auto-Partner-rosnie-o-niemal-5-proc-mWIG40-zwyzkuje-o-1-proc-9064525.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 09:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marvipol Development wyemituje obligacje o wartości do 55 mln zł, z opcją zwiększenia do 100 mln zł Marvipol Development wyemituje do 55 tys. obligacji serii P2025B, z opcją zwiększenia do 100 tys. Łączna wartość nominalna obligacji wynosi do 55 mln zł, z opcją zwiększenia do 100 mln zł - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marvipol-Development-wyemituje-obligacje-o-wartosci-do-55-mln-zl-z-opcja-zwiekszenia-do-100-mln-zl-9064546.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marvipol-Development-wyemituje-obligacje-o-wartosci-do-55-mln-zl-z-opcja-zwiekszenia-do-100-mln-zl-9064546.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 10:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MEDIANA PŁAC Połowa pracowników zarabiała mniej niż 5 270,35 zł na rękę Choć nominalne tempo wzrostu płac w Polsce pozostaje wysokie, to po potrąceniu podatków i składek na ZUS i NFZ przeciętnemu pracownikowi wciąż pozostaje stosunkowo niewiele.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mediana-wynagrodzen-w-Polsce-w-lipcu-2025-roku-Polowa-pracownikow-zarabiala-mniej-niz-5-270-35-zl-9064569.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mediana-wynagrodzen-w-Polsce-w-lipcu-2025-roku-Polowa-pracownikow-zarabiala-mniej-niz-5-270-35-zl-9064569.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inflacja w strefie euro ustabilizowała się w celu EBC Końcówka 2025 roku przyniosła wyhamowanie inflacji HICP w strefie euro i jej ponowny spadek do 2-procentowego celu wyznaczonego przez Europejski Bank Centralny.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-strefie-euro-w-grudniu-2025-ustabilizowala-sie-w-celu-EBC-9064575.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-strefie-euro-w-grudniu-2025-ustabilizowala-sie-w-celu-EBC-9064575.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Marvipol Development sprzedał w IV kw. 136 lokali Marvipol Development sprzedał w czwartym kwartale 2025 roku 136 lokali o łącznej wartości 106,5 mln zł. Liczba wydanych lokali wyniosła w tym czasie 72 sztuki, a ich wartość to 69,2 mln zł - podał deweloper w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marvipol-Development-sprzedal-w-IV-kw-136-lokali-9064602.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marvipol-Development-sprzedal-w-IV-kw-136-lokali-9064602.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 11:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pekabex BET wybuduje 330 mieszkań na wynajem w Szczecinie Pekabex BET wybuduje 330 mieszkań na wynajem w Szczecinie. Inwestycja jest wspólnym projektem Funduszu Sektora Mieszkań dla Rozwoju, zarządzanego przez PFR Nieruchomości oraz PKP - podał Pekabex w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekabex-BET-wybuduje-330-mieszkan-na-wynajem-w-Szczecinie-9064645.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekabex-BET-wybuduje-330-mieszkan-na-wynajem-w-Szczecinie-9064645.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wycena nawet do 50 mld euro? Właściciel CSG odkrywa karty w sprawie IPO Czeska grupa przemysłowa Czechoslovak Group (CSG) przeprowadziła rozmowy z bankami na temat ewentualnej pierwotnej oferty publicznej (IPO) ok. 15 proc. akcji spółki - poinformował właściciel CSG Michal Strnad agencję Reuters. Dodał, że decyzja w sprawie ewentualnej oferty może zapaść wkrótce.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wycena-nawet-do-50-mld-euro-Wlasciciel-CSG-odkrywa-karty-w-sprawie-IPO-9064653.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wycena-nawet-do-50-mld-euro-Wlasciciel-CSG-odkrywa-karty-w-sprawie-IPO-9064653.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Allegro sprzedaje swoją działalność w Słowenii i Chorwacji Allegro podpisało umowę sprzedaży wszystkich swoich udziałów w spółkach zależnych, które prowadzą działalność w Słowenii i Chorwacji - poinformowała w środę spółka w komunikacie giełdowym. Finalizacja transakcji planowana jest w pierwszej połowie 2026 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Allegro-ma-umowe-sprzedazy-dzialalnosci-grupy-w-Slowenii-i-Chorwacji-9064634.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Allegro-ma-umowe-sprzedazy-dzialalnosci-grupy-w-Slowenii-i-Chorwacji-9064634.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wasko ma umowy z NASK za max. 37,2 mln zł brutto Wasko podpisało umowy z Naukową i Akademicką Siecią Komputerową - Państwowy Instytut Badawczy na wykonywanie usług w ramach projektu budowy szkolnych sieci dostępowych Ogólnopolskiej Sieci Edukacyjnej. Maksymalna wartość zawartych umów to 37,2 mln zł brutto - poinformowało Wasko w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wasko-ma-umowy-z-NASK-za-max-37-2-mln-zl-brutto-9064660.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wasko-ma-umowy-z-NASK-za-max-37-2-mln-zl-brutto-9064660.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ucieczka abonentów z Plusa i T-Mobile. Wiemy, gdzie przenieśli numery W czwartym kwartale 2025 roku przeniesiono w Polsce 452.331 numerów komórkowych, czyli ok. 53 tys. więcej niż w III kwartale 2025 r. - podał UKE w komunikacie. W całym 2025 roku przeniesiono ok. 1,69 mln numerów komórkowych, o ok. 179 tys. więcej niż w 2024 roku.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-czwartym-kwartale-25-przeniesiono-452-331-numerow-komorkowych-UKE-9064667.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-czwartym-kwartale-25-przeniesiono-452-331-numerow-komorkowych-UKE-9064667.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Helio szacuje 200 mln zł przychodów w II kw. 2025/26 Helio spodziewa się, że w drugim kwartale roku obrotowego 2025/2026 (październik - grudzień 2025) przychody ze sprzedaży wyniosły ok. 200 mln zł wobec ok. 148 mln zł w analogicznym okresie poprzedniego roku - podał dystrybutor bakalii w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Helio-szacuje-przychody-ze-sprzedazy-w-II-kw-2025-26-na-200-mln-zl-wobec-148-mln-zl-rok-wczesniej-9064670.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Helio-szacuje-przychody-ze-sprzedazy-w-II-kw-2025-26-na-200-mln-zl-wobec-148-mln-zl-rok-wczesniej-9064670.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 13:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miedź bije rekordy i celuje w 14 tys. dolarów za tonę. Analitycy Citi tak oceniają potencjał Cena miedzi może zwyżkować do 14 000 USD za tonę w ciągu najbliższych trzech miesięcy dzięki wzrostowej dynamice, jednak szczyt może zostać osiągnięty jeszcze w tym miesiącu, jeśli nie pojawią się nowe czynniki – podali w raporcie analitycy Citigroup.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miedz-bije-rekordy-i-celuje-w-14-tys-dolarow-za-tone-Analitycy-Citi-tak-oceniaja-potencjal-9064683.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miedz-bije-rekordy-i-celuje-w-14-tys-dolarow-za-tone-Analitycy-Citi-tak-oceniaja-potencjal-9064683.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zwrot w sprawie HREIT. Dlaczego spółka rezygnuje z zarządu własnego? HREIT cofnął wniosek o pozostawienie zarządu własnego i wniósł o otwarcie postępowania sanacyjnego z powierzeniem wykonywania zarządu niezależnemu zarządcy masy sanacyjnej. Ponadto, wniosek do sądu o sanację złożył kolejny wierzyciel HREIT - podała spółka w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwrot-w-sprawie-HREIT-Dlaczego-spolka-rezygnuje-z-zarzadu-wlasnego-9064693.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwrot-w-sprawie-HREIT-Dlaczego-spolka-rezygnuje-z-zarzadu-wlasnego-9064693.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Akcje CCC rosną mocno, WIG20 delikatnie w górę Kurs akcji CCC rośnie o 6,6 proc., przy zwyżce WIG20 o ok. 1 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-CCC-rosnie-o-6-6-proc-WIG20-zwyzkuje-o-ok-1-proc-9064701.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-CCC-rosnie-o-6-6-proc-WIG20-zwyzkuje-o-ok-1-proc-9064701.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NWZ mcr zdecydowało ws. skupu do 6.279.069 akcji własnych Nadzwyczajne walne zgromadzenia mcr zdecydowało w sprawie skupu nie więcej niż 6.279.069 akcji własnych za maksymalnie 135 mln zł - poinformowała spółka. Akcje będą nabywane w celu ich umorzenia.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-mcr-zdecydowalo-ws-skupu-do-6-279-069-akcji-wlasnych-9064733.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-mcr-zdecydowalo-ws-skupu-do-6-279-069-akcji-wlasnych-9064733.html</guid>
      <pubDate>Wed, 07 Jan 2026 14:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

