<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 15:38:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Dlaczego zniknęli Brajanowie i Dżesiki? Imiona, moda i społeczne znaczenia wyborów rodziców</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlaczego-znikneli-Brajanowie-i-Dzesiki-Imiona-moda-i-spoleczne-znaczenia-wyborow-rodzicow-9070879.html</link>
      <description>Moda na imiona nie znika, ale zmienia swój charakter – twierdzi socjolog dr Paweł Tomanek. W rozmowie z PAP tłumaczy, dlaczego obcobrzmiące imiona stały się obiektem szyderstw, jak działa klasowość imion oraz dlaczego rodzice coraz częściej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlaczego-znikneli-Brajanowie-i-Dzesiki-Imiona-moda-i-spoleczne-znaczenia-wyborow-rodzicow-9070879.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy lubią laptopy premium. Firmy kupują komputery trzy razy szybciej niż konsumenci</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-lubia-laptopy-premium-Firmy-kupuja-komputery-trzy-razy-szybciej-niz-konsumenci-9068319.html</link>
      <description>W 2026 r. polski rynek sprzętu komputerowego będzie rósł, ale wyzwaniem będzie dostępność komponentów, głównie kości pamięci - powiedział PAP Biznes Paweł Miszkiewicz, Dyrektor Kanału Partnerskiego w HP Inc Polska. Wskazał, że w Polsce...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-lubia-laptopy-premium-Firmy-kupuja-komputery-trzy-razy-szybciej-niz-konsumenci-9068319.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czym jest Złota Kopuła, której część Trump chce rozmieścić na Grenlandii?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czym-jest-Zlota-Kopula-ktorej-czesc-Trump-chce-rozmiescic-na-Grenlandii-9072868.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział, że umowa dotycząca Grenlandii ma przewidywać zainstalowanie „części” systemu Złota Kopuła na tej wyspie. Złota Kopuła - to projekt nowej tarczy antyrakietowej, zakładający m.in. umieszczenie pocisków...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czym-jest-Zlota-Kopula-ktorej-czesc-Trump-chce-rozmiescic-na-Grenlandii-9072868.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 15:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zmiany w systemie kaucyjnym? Najwcześniej za pół roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-systemie-kaucyjnym-Najwczesniej-za-pol-roku-9071942.html</link>
      <description>Do czerwca ma być decyzja ws. ewentualnych zmian dotyczących systemu kaucyjnego - przekazała wiceminister klimatu Anita Sowińska. Podkreśliła, że jest zwolenniczką włączenia do systemu jednorazowych szklanych butelek w tym tzw. małpek, ale...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-systemie-kaucyjnym-Najwczesniej-za-pol-roku-9071942.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Junta w Mjanmie domyka system. Kuriozalne sceny przy urnach i zniknięcie noblistki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Junta-w-Mjanmie-domyka-system-Kuriozalne-sceny-przy-urnach-i-znikniecie-noblistki-9073788.html</link>
      <description>W Mjanmie (Birmie) zakończyła się w niedzielę ostatnia, trzecia tura wyborów parlamentarnych, ogłoszonych przez rządzącą krajem juntę wojskową. Mieszkańcy Rangunu, największego miasta w kraju, mówili PAP o towarzyszącej głosowaniu atmosferze...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Junta-w-Mjanmie-domyka-system-Kuriozalne-sceny-przy-urnach-i-znikniecie-noblistki-9073788.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Witkoff: Rozmowy z Netanjahu na temat planu dla Strefy Gazy były konstruktywne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Witkoff-Rozmowy-z-Netanjahu-na-temat-planu-dla-Strefy-Gazy-byly-konstruktywne-9073790.html</link>
      <description>Specjalny wysłannik prezydenta USA Steve Witkoff poinformował w niedzielę, że sobotnie rozmowy amerykańskiej delegacji z premierem Izraela Benjaminem Netanjahu na temat drugiej fazy planu pokojowego dla Strefy Gazy były konstruktywne.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Witkoff-Rozmowy-z-Netanjahu-na-temat-planu-dla-Strefy-Gazy-byly-konstruktywne-9073790.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 16:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Google i YouTube zamiast księgowej. Szokujący raport o edukacji polskich mikro-biznesów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Google-i-YouTube-zamiast-ksiegowej-Szokujacy-raport-o-edukacji-polskich-mikro-biznesow-9072980.html</link>
      <description>Internet jest głównym źródłem wiedzy pozwalającej m.in. lepiej zarządzać biznesem dla 48 proc. polskich mikro i małych firm; rzadziej korzystają one z porad księgowych oraz doświadczeń innych przedsiębiorców - wynika z badania Fundacji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Google-i-YouTube-zamiast-ksiegowej-Szokujacy-raport-o-edukacji-polskich-mikro-biznesow-9072980.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wyboista droga AI do szpitali. Od błędnych wyników wątrobowych po pozwy sądowe</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyboista-droga-AI-do-szpitali-Od-blednych-wynikow-watrobowych-po-pozwy-sadowe-9068403.html</link>
      <description>Firma OpenAI zaprezentowała w styczniu nowy moduł ChatGPT, który ma m.in. analizować wyniki badań krwi na podstawie dokumentacji medycznej. Użytkownicy nie powinni mieć jednak przekonania, że uzyskają diagnozę od ChatGPT – powiedziała PAP...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyboista-droga-AI-do-szpitali-Od-blednych-wynikow-watrobowych-po-pozwy-sadowe-9068403.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 17:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zakaz zdjęć w rosyjskiej Dumie. Wołodin: Fotoreporterzy „szydzą z deputowanych”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-zdjec-w-rosyjskiej-Dumie-Wolodin-Fotoreporterzy-szydza-z-deputowanych-9073091.html</link>
      <description>W niższej izbie rosyjskiego parlamentu, Dumie Państwowej, zaczął obowiązywać zakaz fotografowania posiedzeń plenarnych - poinformował rosyjski dziennik „Wiedomosti”. Według gazety część deputowanych źle wypadła na zdjęciach, co przewodniczący...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-zdjec-w-rosyjskiej-Dumie-Wolodin-Fotoreporterzy-szydza-z-deputowanych-9073091.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Euro w Polsce? Domański: Mamy coraz więcej argumentów za utrzymaniem złotego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Euro-w-Polsce-Domanski-Mamy-coraz-wiecej-argumentow-za-utrzymaniem-zlotego-9073781.html</link>
      <description>Polska posiada coraz więcej argumentów za utrzymaniem swojej narodowej waluty i niewprowadzaniem euro – wskazał minister finansów i gospodarki Andrzej Domański w opublikowanym w niedzielę wywiadzie dla brytyjskiego dziennika „Financial Times”...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Euro-w-Polsce-Domanski-Mamy-coraz-wiecej-argumentow-za-utrzymaniem-zlotego-9073781.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ukraina w UE? Zełenski podał datę, ale Nawrocki studzi zapał. "Trudno osiągalne"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-w-UE-Zelenski-podal-date-ale-Nawrocki-studzi-zapal-Trudno-osiagalne-9073816.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki podkreślił w niedzielę w Wilnie, że warto, by głos takich formatów, jak Trójkąt Lubelski, był słyszalny na świecie. Dodał, że niezależnie od ustroju w Rosji, to jest ona wciąż zagrożeniem, zaś Polska, Litwa i...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-w-UE-Zelenski-podal-date-ale-Nawrocki-studzi-zapal-Trudno-osiagalne-9073816.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 19:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Po tragedii w Minneapolis wzrosło ryzyko częściowego shutdownu w USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-tragedii-w-Minneapolis-wzroslo-ryzyko-czesciowego-shutdownu-w-USA-9073842.html</link>
      <description>Kilkoro polityków Partii Demokratycznej zadeklarowało po tragedii w Minneapolis, że zagłosuje w przyszłym tygodniu przeciwko ustawom budżetowym bez poważnych zmian w budżecie resortu bezpieczeństwa krajowego. Odrzucenie ustawy może skutkować...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-tragedii-w-Minneapolis-wzroslo-ryzyko-czesciowego-shutdownu-w-USA-9073842.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 21:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ćwiczenia na Grenlandii bez Węgier. "Nie zostały na nie zaproszone"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cwiczenia-na-Grenlandii-bez-Wegier-Nie-zostaly-na-nie-zaproszone-9073847.html</link>
      <description>Węgry nie wezmą udziału w ćwiczeniach wojskowych na Grenlandii, ponieważ Węgierskie Siły Zbrojne nie zostały na nie zaproszone – potwierdziło ministerstwo obrony, cytowane w niedzielę przez portal Index.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cwiczenia-na-Grenlandii-bez-Wegier-Nie-zostaly-na-nie-zaproszone-9073847.html</guid>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 23:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przejście w Rafah zostanie otwarte. Izrael stawia jeden warunek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przejscie-w-Rafah-zostanie-otwarte-Izrael-stawia-jeden-warunek-9073851.html</link>
      <description>Izrael otworzy przejście graniczne w Rafah między Strefą Gazy i Egiptem, ale jedynie dla ruchu osobowego po tym jak zakończona zostanie operacja mająca na celu zlokalizowanie ciała ostatniego izraelskiego zakładnika uprowadzonego przez Hamas -...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przejscie-w-Rafah-zostanie-otwarte-Izrael-stawia-jeden-warunek-9073851.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 01:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ekstremalna zima paraliżuje Amerykę. Są pierwsze ofiary śmiertelne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekstremalna-zima-paralizuje-Ameryke-Sa-pierwsze-ofiary-smiertelne-9073861.html</link>
      <description>Ekstremalna zima paraliżuje Stany Zjednoczone i zbiera śmiertelne żniwo. W samym Nowym Jorku służby badają sześć zgonów osób przebywających na zewnątrz podczas fali mrozów i intensywnych opadów śniegu. Miliony Amerykanów objęto alertami...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekstremalna-zima-paralizuje-Ameryke-Sa-pierwsze-ofiary-smiertelne-9073861.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cyberbezpieczeństwo w firmach. Brakuje rąk do pracy, a czas goni</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyberbezpieczenstwo-w-firmach-Brakuje-rak-do-pracy-a-czas-goni-9073874.html</link>
      <description>76 proc. firm w UE ma trudności z pozyskaniem specjalistów ds. cyberbezpieczeństwa - wynika z raportu Agencji Unii Europejskiej ds. Cyberbezpieczeństwa (ENISA) na temat wdrażania dyrektywy NIS 2. Wśród pozytywnych stron wdrożenia NIS 2 polskie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyberbezpieczenstwo-w-firmach-Brakuje-rak-do-pracy-a-czas-goni-9073874.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 05:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polskie porty z rekordem. Kontenery zalewają Bałtyk, a rząd sypie miliardami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-porty-z-rekordem-Kontenery-zalewaja-Baltyk-a-rzad-sypie-miliardami-9073866.html</link>
      <description>W ubiegłym roku do bałtyckich terminali trafiło o 18 proc. więcej kontenerów niż w 2024. Rekordowe wyniki zachęcają rząd do inwestycji w gospodarkę morską. Wydatki z budżetu na nią wzrosną o połowę - informuje w poniedziałkowy „Puls...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-porty-z-rekordem-Kontenery-zalewaja-Baltyk-a-rzad-sypie-miliardami-9073866.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Klienci uciekają z komisów. Polacy szukają coraz młodszych roczników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klienci-uciekaja-z-komisow-Polacy-szukaja-coraz-mlodszych-rocznikow-9073865.html</link>
      <description>Zmalała liczba transakcji, spadają ceny, klienci szukają młodszych pojazdów. W 2026 r. po raz kolejny zmniejszy się prywatny import aut - czytamy w poniedziałkowym wydaniu Rzeczpospolitej.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klienci-uciekaja-z-komisow-Polacy-szukaja-coraz-mlodszych-rocznikow-9073865.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gorzka diagnoza dla polskiego biznesu. Niskie marże i brak ludzi, transformacja schodzi na dalszy plan</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gorzka-diagnoza-dla-polskiego-biznesu-Niskie-marze-i-brak-ludzi-transformacja-schodzi-na-dalszy-plan-9073823.html</link>
      <description>Polskie MŚP działają na niskich marżach i często nie mają ludzi ani kapitału, by przełożyć wielkie hasła transformacji na konkretne decyzje w firmie. Główny ekonomista Banku Gospodarstwa Krajowego, Mateusz Walewski ostrzega, że źle skoordynowane...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gorzka-diagnoza-dla-polskiego-biznesu-Niskie-marze-i-brak-ludzi-transformacja-schodzi-na-dalszy-plan-9073823.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zaliczka jak pożyczka, czyli jak dobry pomysł zszedł na manowce</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/EWA-Earned-Wage-Access-jak-dziala-zaliczka-akonto-wynagrodzenia-9073765.html</link>
      <description>Zamiast czekać na początek miesiąca można wypłacić już zarobione pieniądze natychmiast. Taki pomysł kryje się za usługami nazywanymi EWA, czyli Earned Wage Access. Miały być ułatwieniem dla pracowników, a okazały się nierzadko ścieżką...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/EWA-Earned-Wage-Access-jak-dziala-zaliczka-akonto-wynagrodzenia-9073765.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bareja wiecznie żywy. Niepełnosprawny nie złoży wniosku o dowód przez internet</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wniosek-o-dowod-osobisty-dla-osoby-niepelnosprawnej-niedostepny-online-9073185.html</link>
      <description>Cyfryzacja w administracji publicznej postępuje, o czym świadczy chociażby dynamiczny rozwój mObywatela. Niestety praktyka pokazuje, że nie każda grupa obywateli korzysta na rozwoju usług cyfrowych. Przykładem jest wniosek o dowód osobisty, którego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wniosek-o-dowod-osobisty-dla-osoby-niepelnosprawnej-niedostepny-online-9073185.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Brakuje kopalń miedzi. Podaż za chwilę nie nadąży za popytem na surowiec</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czerwony-alarm-dla-miedzi-Brak-nowych-odkryc-to-kolejny-argument-za-wzrostem-cen-9073130.html</link>
      <description>Średni czas od odkrycia złoża do rozpoczęcia eksploatacji miedzi wynosił około 17 lat, a w obecnych realiach ten okres jest nawet dłuższy. Wobec rosnącego deficytu miedzi na światowych rynkach, odkrywanie nowych złóż to prawdziwy wyścig...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czerwony-alarm-dla-miedzi-Brak-nowych-odkryc-to-kolejny-argument-za-wzrostem-cen-9073130.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chińskie auta znowu w natarciu. Na te modele czekamy w 2026 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinskie-auta-znowu-w-natarciu-Na-te-modele-czekamy-w-2026-roku-9073087.html</link>
      <description>Od kompaktowych hatchbacków przez coraz rzadsze na rynku sedanu po siedmioosobowe rodzinne SUV-y – w 2026 r. w polskich salonach pojawi się blisko 30 aut chińskich producentów. W nadchodzących miesiącach będziemy świadkami premier największych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinskie-auta-znowu-w-natarciu-Na-te-modele-czekamy-w-2026-roku-9073087.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA chcą ubiegać się o organizację Expo 2035</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-chca-ubiegac-sie-o-organizacje-Expo-2035-9072888.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump poinformował, że jego kraj będzie ubiegać się o organizację Expo 2035. Wystawa światowa miałaby odbyć się na Florydzie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-chca-ubiegac-sie-o-organizacje-Expo-2035-9072888.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gdzie ta hossa surowcowa? Hewi metal Pany!</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gdzie-ta-surowcowa-surowcowa-Hewi-metal-Pany-9072608.html</link>
      <description>Gdybyśmy jednak spojrzeli głębiej, to zobaczylibyśmy hossę na rynkach metali połączoną z bessą w sektorze naftowym oraz rolnym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gdzie-ta-surowcowa-surowcowa-Hewi-metal-Pany-9072608.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>System KSeF i faktury. Ekspert ostrzega przed wyciekiem danych i wspomina o Enigmie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/System-KSeF-i-faktury-Ekspert-ostrzega-przed-wyciekiem-danych-i-wspomina-o-Enigmie-9073867.html</link>
      <description>Resort finansów korzysta z rozwiązań oferowanych przez podmiot prywatny, który będzie miał dostęp do danych z faktur wystawianych przy użyciu KSeF - pisze w poniedziałkowym wydaniu „Dziennik Gazeta Prawna”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/System-KSeF-i-faktury-Ekspert-ostrzega-przed-wyciekiem-danych-i-wspomina-o-Enigmie-9073867.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>34. Finał WOŚP. Na liczniku ponad 183 mln zł. Rekordu nie uda się pobić?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/34-Final-WOSP-Na-liczniku-juz-ponad-40-mln-zl-9073760.html</link>
      <description>W niedzielę przed północą na koncie 34. Finału Wielkiej Orkiestry Świątecznej Pomocy było ponad 183 mln zł. Ostateczny rezultat, który zawsze jest wyższy od kwoty z dnia finału, Fundacja ogłosi za kilka tygodni.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/34-Final-WOSP-Na-liczniku-juz-ponad-40-mln-zl-9073760.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skandal w Minneapolis. Trump: Nie lubię żadnego strzelania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strzelanina-w-Minneapolis-Trump-Nie-lubie-zadnego-strzelania-9073855.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump w niedzielnej rozmowie z gazetą „Wall Street Journal” odmówił odpowiedzi na pytanie, czy agent federalny, który zastrzelił mężczyznę w Minneapolis, działał w sposób odpowiedni. Zaznaczył, że administracja „analizuje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strzelanina-w-Minneapolis-Trump-Nie-lubie-zadnego-strzelania-9073855.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sudan Południowy przyjął migrantów i wystawił USA rachunek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sudan-Poludniowy-przyjal-migrantow-i-wystawil-USA-rachunek-Dluga-lista-zadan-9073843.html</link>
      <description>Po przyjęciu w ubiegłym roku ośmiu migrantów, deportowanych ze Stanów Zjednoczonych, Sudan Południowy zażądał od Waszyngtonu zapłaty w postaci zniesienia sankcji, nałożonych na byłego wiceprezydenta Benjamina Bol Mela, oskarżonego o defraudację...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sudan-Poludniowy-przyjal-migrantow-i-wystawil-USA-rachunek-Dluga-lista-zadan-9073843.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nawrocki wciąż numerem jeden. Rośnie zaufanie do Tuska i Sikorskiego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-wciaz-numerem-jeden-Rosnie-zaufanie-do-Tuska-i-Sikorskiego-9073893.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki pomimo lekkiego spadku utrzymuje pozycję lidera sondażu zaufania przeprowadzonego dla Onetu przez IBRiS. Na podium znaleźli się też szef polskiej dyplomacji Radosław Sikorski oraz premier Donald Tusk; obaj zaliczyli wzrosty...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nawrocki-wciaz-numerem-jeden-Rosnie-zaufanie-do-Tuska-i-Sikorskiego-9073893.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump: Chiny całkowicie przejmują Kanadę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Chiny-calkowicie-przejmuja-Kanade-9073837.html</link>
      <description>Chiny całkowicie i udanie przejmują Kanadę - oświadczył w niedzielę prezydent USA Donald Trump, odnosząc się do porozumienia władz w Ottawie z Chinami w sprawie obniżenia ceł na samochody elektryczne. Trump ocenił też, że Kanada „systematycznie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-Chiny-calkowicie-przejmuja-Kanade-9073837.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 06:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>3 tys. zł dziennie za lajkowanie filmów? Na task scamie straciła 18 tys. zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/3-tys-zl-dziennie-za-lajkowanie-filmow-Na-task-scamie-stracila-18-tys-zl-9073872.html</link>
      <description>Kto by nie chciał dostać pieniędzy za jeden klik?. Nawet 3 tysiące zł dziennie. Szybki, prosty, łatwy i duży zarobek - pisze w poniedziałkowym wydaniu „Gazeta Wyborcza"</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/3-tys-zl-dziennie-za-lajkowanie-filmow-Na-task-scamie-stracila-18-tys-zl-9073872.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Awantura o salę balową za pieniądze „Patriotów”. Trump wściekły za ujawnienie bunkra</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awantura-o-sale-balowa-za-pieniadze-Patriotow-Trump-wsciekly-za-ujawnienie-bunkra-9073829.html</link>
      <description>Wstrzymanie budowy sali balowej w tej chwili byłoby druzgocące dla Białego Domu i kraju - powiedział w niedzielę prezydent USA Donald Trump, komentując pozew w tej sprawie. Trump zaznaczył, że na wstrzymanie jest już za późno, biorąc pod uwagę...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awantura-o-sale-balowa-za-pieniadze-Patriotow-Trump-wsciekly-za-ujawnienie-bunkra-9073829.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trzęsienie ziemi w Pekinie. Najważniejszy generał Chin oskarżony o szpiegostwo na rzecz USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzesienie-ziemi-w-Pekinie-Najwazniejszy-general-Chin-oskarzony-o-szpiegostwo-na-rzecz-USA-9073831.html</link>
      <description>Najwyższy rangą chiński generał Zhang Youxia jest oskarżony o przekazywanie Stanom Zjednoczonym informacji o chińskim programie zbrojeń nuklearnych - przekazał w niedzielę „Wall Street Journal”. Publicznie ujawniono jedynie, że Zhang jest...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzesienie-ziemi-w-Pekinie-Najwazniejszy-general-Chin-oskarzony-o-szpiegostwo-na-rzecz-USA-9073831.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie powiększają zwyżki. Pomaga słabość notowań USD</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-powiekszaja-zwyzki-Pomaga-slabosc-notowan-USD-9073904.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie powiększają zwyżki po tym, jak w piątek wzrosły o niemal 3 proc. Inwestorzy wykorzystują sytuację osłabienia kursu USD, w którym wyceniane są metale bazowe - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-powiekszaja-zwyzki-Pomaga-slabosc-notowan-USD-9073904.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10 lat więzienia, bo ukradł włosy? Straty sięgają niemal miliona złotych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/10-lat-wiezienia-bo-ukradl-wlosy-Straty-siegaja-niemal-miliona-zlotych-9073898.html</link>
      <description>29-latek włamał się do salonu sprzedaży włosów na Wilanowie. Ukradł i zniszczył włosy warte ponad 800 tys. zł. Został aresztowany na trzy miesiące.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/10-lat-wiezienia-bo-ukradl-wlosy-Straty-siegaja-niemal-miliona-zlotych-9073898.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Niech Romowie czyszczą toalety w pociągach". Burza po słowach węgierskiego ministra</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niech-Romowie-czyszcza-toalety-w-pociagach-Burza-po-slowach-wegierskiego-ministra-9073849.html</link>
      <description>Oburzenie na Węgrzech wywołały słowa ministra budownictwa i transportu Janosa Lazara, który komentując problemy demograficzne kraju powiedział, że zamiast imigrantów, to węgierscy Romowie mogliby sprzątać toalety w pociągach - poinformował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niech-Romowie-czyszcza-toalety-w-pociagach-Burza-po-slowach-wegierskiego-ministra-9073849.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pepco zakończyło drugi etap programu skupu akcji własnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-zakonczylo-drugi-etap-programu-skupu-akcji-wlasnych-9073913.html</link>
      <description>Pepco zakończyło drugi etap programu skupu akcji własnych, wykorzystując 47,1 mln euro - podała spółka w komunikacie. W okresie od 28 października 2025 r. do 16 stycznia 2026 r. grupa nabyła łącznie 6.979.046 akcji po średniej cenie 28,66...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-zakonczylo-drugi-etap-programu-skupu-akcji-wlasnych-9073913.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dramatyczne wydarzenia w Sobolewie. Tłum wdarł się na teren schroniska, by wynieść zwierzęta</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dramatyczne-wydarzenia-w-Sobolewie-Tlum-wdarl-sie-na-teren-schroniska-by-wyniesc-zwierzeta-9073783.html</link>
      <description>Wojewoda mazowiecki Mariusz Frankowski poinformował w niedzielę o zakończeniu akcji przekazywania psów z zamkniętego w sobotę schroniska w Sobolewie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dramatyczne-wydarzenia-w-Sobolewie-Tlum-wdarl-sie-na-teren-schroniska-by-wyniesc-zwierzeta-9073783.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 07:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy widzą problem z social mediami. Wyższy limit wieku naprawi sytuację?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-widza-problem-z-social-mediami-Wyzszy-limit-wieku-naprawi-sytuacje-9073864.html</link>
      <description>Polacy dostrzegają problem nadmiernej aktywności dzieci i młodzieży w portalach społecznościowych i płynących z tego zagrożeń wynika z badania IBRiS - pisze poniedziałkowa Rzeczpospolita</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-widza-problem-z-social-mediami-Wyzszy-limit-wieku-naprawi-sytuacje-9073864.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Błędy prokuratorów, rachunek dla podatnika. 8,6 mln zł odszkodowań w rok</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bledy-prokuratorow-rachunek-dla-podatnika-8-6-mln-zl-odszkodowan-w-rok-9073863.html</link>
      <description>Śledczy nie odpowiadają za błędy z własnej kieszeni, choć pozwalają na to przepisy. Płacą podatnicy - podaje poniedziałkowa Rzeczpospolita</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bledy-prokuratorow-rachunek-dla-podatnika-8-6-mln-zl-odszkodowan-w-rok-9073863.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny ropy rosną, a inwestorzy skupiają uwagę na sytuacji Iranu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-rosna-a-inwestorzy-skupiaja-uwage-na-sytuacji-Iranu-9073923.html</link>
      <description>Ceny ropy naftowej rosną, a inwestorzy oceniają ryzyka związane z sytuacją Iranu, jednego z najważniejszych eksporterów surowca z Bliskiego Wschodu, i możliwych zakłóceń w dostawach ropy - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-rosna-a-inwestorzy-skupiaja-uwage-na-sytuacji-Iranu-9073923.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atak zimy paraliżuje Hokkaido. Tysiące osób uwięzionych na lotnisku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-paralizuje-Hokkaido-Tysiace-osob-uwiezionych-na-lotnisku-9073916.html</link>
      <description>Około 7 tys. osób spędziło noc z niedzieli na poniedziałek na lotnisku New Chitose na wysuniętej najdalej na północ japońskiej wyspie Hokkaido – poinformowała agencja Kyodo. Paraliż komunikacyjny wywołany przez rekordowe opady śniegu doprowadził...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-paralizuje-Hokkaido-Tysiace-osob-uwiezionych-na-lotnisku-9073916.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oto najpopularniejsze szlaki w TPN. Padł rekord frekwencji w 2025 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oto-najpopularniejsze-szlaki-w-TPN-Padl-rekord-frekwencji-w-2025-roku-9073750.html</link>
      <description>5 mln 266 tys. 672 turystów odwiedziło w 2025 r. Tatrzański Park Narodowy (TPN) – wynika z opublikowanych statystyk opartych na sprzedaży biletów wstępu na szlaki. To najwyższa frekwencja w historii Parku, przewyższająca wyniki z ubiegłych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oto-najpopularniejsze-szlaki-w-TPN-Padl-rekord-frekwencji-w-2025-roku-9073750.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Narkotykowy rekord na morzu. Służby przejęły 10 ton kokainy w podwodnej łodzi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sluzby-przejely-10-ton-kokainy-w-podwodnej-lodzi-To-rekord-w-Europie-9073857.html</link>
      <description>Funkcjonariusze policji Portugalii oraz żołnierze marynarki wojennej i sił powietrznych tego kraju przejęli około 10 ton kokainy. To największy ładunek tego narkotyku zarekwirowany na pełnym morzu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sluzby-przejely-10-ton-kokainy-w-podwodnej-lodzi-To-rekord-w-Europie-9073857.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowy tydzień na rynkach. Jedno wydarzenie może skupić uwagę inwestorów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-tydzien-na-rynkach-Jedno-wydarzenie-moze-skupic-uwage-inwestorow-9073942.html</link>
      <description>Koniec stycznia na rynku finansowym przyniesie wiele istotnych publikacji makro i raportów największych spółek. Głównym wydarzeniem będzie środowa decyzja FOMC w sprawie wysokości stóp procentowych w USA – wskazują w porannym komentarzu analitycy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-tydzien-na-rynkach-Jedno-wydarzenie-moze-skupic-uwage-inwestorow-9073942.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoto powyżej 5 000 USD za uncję! Kurs srebra na nieznanych wodach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-powyzej-5-000-USD-za-uncje-Kurs-srebra-na-nieznanych-wodach-9073943.html</link>
      <description>Ceny złota po raz pierwszy w historii przekroczyły poziom 5 000 dolarów za uncję trojańską. Srebro wyceniane jest już na blisko 108 USD/oz. Oba metale drożeją w takim tempie, jakby jutro świat fiducjarnego pieniądza miał się skończyć.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-powyzej-5-000-USD-za-uncje-Kurs-srebra-na-nieznanych-wodach-9073943.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 08:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PAAD Andrzeja Dudy i jego żony. Tym się zajmie spółka byłego prezydenta</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PAAD-Andrzeja-Dudy-i-jego-zony-Tym-sie-zajmie-spolka-bylego-prezydenta-9073934.html</link>
      <description>I nie, spoiler alert, nie będzie to nic związanego z narciarstwem. Spółka komandytowa, którą Andrzej Duda założył wraz ze swoją żoną Agatą, ma zajmować się doradztwem. Wielkość udziału byłego prezydenta wynosi 500 tys. zł.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PAAD-Andrzeja-Dudy-i-jego-zony-Tym-sie-zajmie-spolka-bylego-prezydenta-9073934.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KSeF 2.0 startuje lada moment. Firmy bez dostępu do uprawnień i certyfikatów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KSeF-2-0-startuje-lada-moment-Firmy-bez-dostepu-do-uprawnien-i-certyfikatow-9073914.html</link>
      <description>Krajowy System e-Faktur już wkrótce stanie się codziennością polskich firm. Przedsiębiorcy na sześć dni przed startem nie mają dostępu do kluczowych funkcji systemu. Na koniec miesiąca nie można nadawać uprawnień ani generować certyfikatów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KSeF-2-0-startuje-lada-moment-Firmy-bez-dostepu-do-uprawnien-i-certyfikatow-9073914.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI wchodzi do hoteli Bania i Gołębiewski. Fundusz SCP zapowiada cyfrową rewolucję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/AI-wchodzi-do-hoteli-Bania-i-Golebiewski-Fundusz-SCP-zapowiada-cyfrowa-rewolucje-9073940.html</link>
      <description>Fundusz private equity Spire Capital Partners (SCP) sfinalizował przejęcie 60 proc. udziałów spółki Betasi, dostawcy systemu do zarządzania obiektami hotelowymi - podał fundusz w komunikacie prasowym.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/AI-wchodzi-do-hoteli-Bania-i-Golebiewski-Fundusz-SCP-zapowiada-cyfrowa-rewolucje-9073940.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Redukcja etatów u skandynawskiego giganta. Ponad 100 pracowników IT na lodzie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwolnienia-grupowe-w-Nordea-w-Polsce-9073912.html</link>
      <description>Grupa Nordea zamierza przeprowadzić w swoich polskich oddziałach zwolnienia grupowe, przekazał portal lodz.wyborcza.pl. Cięcia etatów obejmą ponad 100 pracowników zatrudnionych Łodzi, Trójmieście i Warszawie i dotyczą zarówno Nordea Bank ABP...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwolnienia-grupowe-w-Nordea-w-Polsce-9073912.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atak zimy w USA uderza w rynki. Gaz w Europie drożeje o 50 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-w-USA-uderza-w-rynki-Gaz-w-Europie-drozeje-o-50-proc-9073947.html</link>
      <description>Ceny gazu w Europie mocno rosną, a od początku tego roku wzrost notowań wynosi już ok. 50 proc. - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-w-USA-uderza-w-rynki-Gaz-w-Europie-drozeje-o-50-proc-9073947.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Prywatyzacja" Polski 2050? Hołownia mówi o opuszczeniu ugrupowania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prywatyzacja-Polski-2050-Holownia-mowi-o-opuszczeniu-ugrupowania-9073963.html</link>
      <description>Szymon Hołownia zapowiedział, że w sytuacji „prywatyzacji” Polski 2050 przez frakcję Pauliny Hennig-Kloski bądź Katarzyny Pełczyńskiej-Nałęcz opuści on ugrupowanie. Przekazał jednocześnie, że nie rozważa wyjścia z koalicji rządowej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prywatyzacja-Polski-2050-Holownia-mowi-o-opuszczeniu-ugrupowania-9073963.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Pie***l się, Ted”. Szokujące kulisy kłótni Cruza z Trumpem o cła</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pie-l-sie-Ted-Szokujace-kulisy-klotni-Cruza-z-Trumpem-o-cla-9073854.html</link>
      <description>Ted Cruz, konserwatywny republikański senator z Teksasu, który chciałby startować w wyborach prezydenckich w USA w 2028 r., w prywatnych rozmowach ze sponsorami krytykował politykę celną prezydenta Donalda Trumpa i wiceprezydenta J.D. Vance'a -...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pie-l-sie-Ted-Szokujace-kulisy-klotni-Cruza-z-Trumpem-o-cla-9073854.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dolar najtańszy od 8 lat. Kurs euro blisko 4,20 zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-najtanszy-od-8-lat-Kurs-euro-blisko-4-20-zl-9073974.html</link>
      <description>Mocnemu złotemu towarzyszyło globalne osłabienie dolara. W efekcie w poniedziałek o poranku amerykańska waluta na polskim rynku była najtańsza od stycznia 2018 roku.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolar-najtanszy-od-8-lat-Kurs-euro-blisko-4-20-zl-9073974.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielkie zmiany w fabryce Volkswagena. Ten projekt może zmienić całą branże</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-rola-Volkswagena-Drugie-zycie-aut-w-centrum-recyklingu-9073920.html</link>
      <description>Volkswagen Zwickau to pierwsza fabryka koncernu, która produkuje wyłącznie auta elektryczne. Tu jednak się nie zatrzymuje. Zamierza stworzyć centrum recyklingu pojazdów wycofanych z eksploatacji. Od 2030 roku w zakładzie ma trafiać do przetworzenia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-rola-Volkswagena-Drugie-zycie-aut-w-centrum-recyklingu-9073920.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Myśliwy postrzelił dwulatkę. Polski Związek Łowiecki reaguje</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mysliwy-postrzelil-dwulatke-Polski-Zwiazek-Lowiecki-reaguje-9073966.html</link>
      <description>Polski Związek Łowiecki złoży zawiadomienie do okręgowego rzecznika dyscyplinarnego w celu wyjaśnienia postrzelenia 2-letniego dziecka w gminie Pasym - poinformował PZŁ. W niedzielę policja przekazała, że w jednym z mieszkań doszło prawdopodobnie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mysliwy-postrzelil-dwulatke-Polski-Zwiazek-Lowiecki-reaguje-9073966.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 09:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grudniowa sprzedaż detaliczna na pięć z plusem. Polski konsument znów kupuje meble</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grudniowa-sprzedaz-detaliczna-w-grudniu-2025-na-piec-z-plusem-9073980.html</link>
      <description>Ostatni miesiąc 2025 roku przyniósł solidny wzrost sprzedaży detalicznej w Polsce. Znamienny jest bardzo silny wzrost sprzedaży tzw. dużych gabarytów, czyli mebli, agd i rtv.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grudniowa-sprzedaz-detaliczna-w-grudniu-2025-na-piec-z-plusem-9073980.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Donbas za pokój. Pieskow ujawnia kluczowe żądania Rosji w rozmowach z ekipą Trumpa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donbas-za-pokoj-Pieskow-ujawnia-kluczowe-zadania-Rosji-w-rozmowach-z-ekipa-Trumpa-9073977.html</link>
      <description>Rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow powiedział w poniedziałek, że Rosja pozytywnie ocenia konstruktywny charakter trójstronnych rozmów na temat Ukrainy, przeprowadzonych w piątek i sobotę z udziałem delegacji z USA w Abu Zabi w Zjednoczonych Emiratach...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Donbas-za-pokoj-Pieskow-ujawnia-kluczowe-zadania-Rosji-w-rozmowach-z-ekipa-Trumpa-9073977.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Delcy Rodriguez ma dość rozkazów Waszyngtonu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Delcy-Rodriguez-ma-dosc-rozkazow-Waszyngtonu-9073976.html</link>
      <description>Pełniąca obowiązki prezydenta Wenezueli Delcy Rodriguez powiedziała, że ma dość rozkazów Waszyngtonu - podała w poniedziałek amerykańska stacja CNN. Rodriguez zabiega o zjednoczenie kraju po obaleniu 3 stycznia przez siły USA dotychczasowego...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Delcy-Rodriguez-ma-dosc-rozkazow-Waszyngtonu-9073976.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sankcje uderzają w dzieci reżimu. Córka szefa służb Iranu traci pracę w USA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sankcje-uderzaja-w-dzieci-rezimu-Corka-szefa-sluzb-Iranu-traci-prace-w-USA-9073835.html</link>
      <description>Uniwersytet medyczny Emory w Atlancie w stanie Georgia poinformował, że Fatemeh Ardeshir-Larijani, córka Alego Laridżaniego, szefa służb bezpieczeństwa Iranu, odpowiedzialnego za represje wobec demonstrantów, została zwolniona z pracy z powodu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sankcje-uderzaja-w-dzieci-rezimu-Corka-szefa-sluzb-Iranu-traci-prace-w-USA-9073835.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec tajemnic o pensjach? 2/3 firm spodziewa się konfliktów między zespołami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-tajemnic-o-pensjach-2-3-firm-spodziewa-sie-konfliktow-miedzy-zespolami-9074006.html</link>
      <description>Przygotowania do zmian przepisów wymuszających częściową jawność wynagrodzeń rozpoczęło 45 proc. średnich i dużych firm - wynika z badania Grant Thornton. Problemem dla firm jest m.in. brak jasnych kryteriów podwyżek, dodatków i benefitów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-tajemnic-o-pensjach-2-3-firm-spodziewa-sie-konfliktow-miedzy-zespolami-9074006.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prawie milion zł kary dla Poczty Polskiej. UODO uderza w państwowego giganta</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawie-milion-zl-kary-dla-Poczty-Polskiej-UODO-uderza-w-panstwowego-giganta-9074011.html</link>
      <description>Urząd Ochrony Danych Osobowych nałożył administracyjną karę pieniężną na Pocztę Polską w wysokości 978 tys. zł za brak zapewnienia niezależności sprawowania funkcji inspektora ochrony danych (IOD) - podał urząd w komunikacie. Organ nadzorczy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawie-milion-zl-kary-dla-Poczty-Polskiej-UODO-uderza-w-panstwowego-giganta-9074011.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szukali pracy, zostali „słupami”. Gang oszustów prał miliony przez konta Polaków, łupy lokowali w kryptowalutach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szukali-pracy-zostali-slupami-Gang-oszustow-pral-miliony-przez-konta-Polakow-lupy-lokowali-w-kryptowalutach-9073994.html</link>
      <description>14 osób zostało zatrzymanych pod zarzutem prania brudnych pieniędzy w ramach grupy przestępczej dokonującej oszustw dokonywanych metodą „na pracownika banku”. Prokuratura Regionalna w Łodzi objęła śledztwem już 81 osób, a straty pokrzywdzonych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szukali-pracy-zostali-slupami-Gang-oszustow-pral-miliony-przez-konta-Polakow-lupy-lokowali-w-kryptowalutach-9073994.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Masz mniej niż 60 tys. zł? Kupisz w salonie tylko jedno auto</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyprzedaze-rocznika-2025-ile-trzeba-zaplacic-za-nowy-samochod-9074022.html</link>
      <description>Choć przed trzema laty nowym autem z salonu można było wyjechać mając do dyspozycji nieco ponad 50 tys. zł, obecnie poniżej 60 tys. zł wyceniany jest jeden model i to w wyprzedaży rocznika. Sprawdziliśmy, ile co najmniej trzeba odłożyć, by...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyprzedaze-rocznika-2025-ile-trzeba-zaplacic-za-nowy-samochod-9074022.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Firmy znów chcą inwestować. Prywatny kapitał budzi się z letargu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-znow-chca-inwestowac-Prywatny-kapital-budzi-sie-z-letargu-9074000.html</link>
      <description>Sytuacja ekonomiczna przedsiębiorstw w IV kwartale 2025 r. uległa wyraźnej poprawie – podał w poniedziałek Narodowy Bank Polski. Według banku oczekiwana jest jej dalsza poprawa zarówno w I kwartale tego roku, jaki i w całym 2026 roku.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-znow-chca-inwestowac-Prywatny-kapital-budzi-sie-z-letargu-9074000.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wymiana tachografów w 2026 r. Płyną dodatkowe miliony z KPO, stawki w górę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wymiana-tachografow-w-2026-r-Plyna-dodatkowe-miliony-z-KPO-stawki-w-gore-9074033.html</link>
      <description>Maksymalne dofinansowanie do wymiany tachografu wzrośnie z 3 do 5 tys. zł - wynika z opublikowanego w poniedziałek projektu rozporządzenia Ministerstwa Infrastruktury. W projekcie nie zmieniono terminu przyjmowania wniosków, określonego na 31 stycznia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wymiana-tachografow-w-2026-r-Plyna-dodatkowe-miliony-z-KPO-stawki-w-gore-9074033.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 10:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ailleron ma list intencyjny dot. sprzedaży akcji Software Mind na rzecz Tailwind</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ailleron-ma-list-intencyjny-dot-sprzedazy-akcji-Software-Mind-na-rzecz-Tailwind-9074042.html</link>
      <description>Software Mind, Ailleron, Polish Enterprise Funds SCA oraz Tailwind Capital Partners IV (GP) L.P. zawarły list intencyjny w sprawie negocjacji dotyczących sprzedaży na rzecz Tailwind 100 proc. akcji w kapitale zakładowym Software Mind - poinformował...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ailleron-ma-list-intencyjny-dot-sprzedazy-akcji-Software-Mind-na-rzecz-Tailwind-9074042.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atak zimy w Niemczech. Paraliż komunikacyjny u naszego sąsiada</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-w-Niemczech-Paraliz-komunikacyjny-u-naszego-sasiada-9074046.html</link>
      <description>Obfite opady śniegu i gołoledź sparaliżowały z niedzieli na poniedziałek komunikację w wielu regionach Niemiec. Atak zimy spowodował opóźnienia pociągów, liczne wypadki oraz odwołanie zajęć w szkołach na północy kraju.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-w-Niemczech-Paraliz-komunikacyjny-u-naszego-sasiada-9074046.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowa lokata w ING Banku Śląskim. Jej stawka oparta jest o stopę referencyjną NBP</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-lokata-w-ING-Banku-Slaskim-Jej-stawka-oparta-jest-o-stope-referencyjna-NBP-9074023.html</link>
      <description>ING Bank Śląski poszerzył portfolio oferowanych produktów oszczędnościowych o kolejną lokatę terminową. Nowy produkt banku wyróżnia się nieco na tle dotychczas dostępnych propozycji z uwagi na długi termin zapadalności, zastosowanie oprocentowania...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-lokata-w-ING-Banku-Slaskim-Jej-stawka-oparta-jest-o-stope-referencyjna-NBP-9074023.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PlayWay chce sprzedać do 656.200 akcji Iron Wolf Studio</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PlayWay-chce-sprzedac-do-656-200-akcji-Iron-Wolf-Studio-9074053.html</link>
      <description>Iron Wolf Studio otrzymał od PlayWay, akcjonariusza spółki, zawiadomienie o rozpoczęciu procesu sprzedaży posiadanych akcji w ramach budowy księgi popytu - podał producent gier w komunikacie. PlayWay chce sprzedać do 656.200 akcji, stanowiących...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PlayWay-chce-sprzedac-do-656-200-akcji-Iron-Wolf-Studio-9074053.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prawie 80 mln złotych kary dla PKO BP. UOKiK zakwestionował klauzule dot. zmiany oprocentowania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-nalozyl-79-3-mln-zl-kary-na-PKO-BP-9073924.html</link>
      <description>Prezes UOKiK uznał klauzule PKO BP dotyczące zmiany oprocentowania kredytu konsumenckiego za niedozwolone, zakazał ich stosowania i nałożył na bank 79,3 mln zł kary - podał UOKiK w komunikacie prasowym. Decyzja nie jest jednak prawomocna. Bank...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-nalozyl-79-3-mln-zl-kary-na-PKO-BP-9073924.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sprawa jest przesądzona. Stop Killing Games trafi pod obrady UE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stop-Killing-Games-co-sie-dzieje-z-inicjatywa-w-UE-9072572.html</link>
      <description>Choć temat wyłączania serwerów gier wideo nieco ucichł, to problem wciąż jest aktualny. Inicjatywa Stop Killing Games dalej walczy o prawa użytkowników do korzystania z gier po zakończenia oficjalnego wsparcia, wydawcy jednak zdają się mieć...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stop-Killing-Games-co-sie-dzieje-z-inicjatywa-w-UE-9072572.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zakaz importu rosyjskiego gazu. UE podjęła ostateczną decyzję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-importu-rosyjskiego-gazu-UE-podjela-ostateczna-decyzje-9074066.html</link>
      <description>Ministrowie z państw członkowskich Unii Europejskiej ostatecznie zatwierdzili w poniedziałek na posiedzeniu Rady UE zakaz importu rosyjskiego gazu, który ma wejść w życie w 2027 r. Odchodzimy od szkodliwego uzależnienia - powiedział Michael Damianos...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-importu-rosyjskiego-gazu-UE-podjela-ostateczna-decyzje-9074066.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Producent kultowych rowerów walczy o przetrwanie. Zwolni ponad 300 osób</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Producent-rowerow-zapowiedzial-duze-zwolnienia-Bez-pracy-ponad-300-osob-9073968.html</link>
      <description>Restrukturyzacja działalności to główny powód dużych zwolnień ogłoszonych przez niemiecką firmę Canyon, produkującą luksusowe rowery. Planuje ona zmniejszenie zatrudnienia o 320 pracowników w swoich głównych siedzibach w Koblencji i Amsterdamie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Producent-rowerow-zapowiedzial-duze-zwolnienia-Bez-pracy-ponad-300-osob-9073968.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 11:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Niebo nad Izraelem może zostać zamknięte. Szef lotnictwa ostrzega linie lotnicze</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niebo-nad-Izraelem-moze-zostac-zamkniete-Szef-lotnictwa-ostrzega-linie-lotnicze-9073945.html</link>
      <description>Szef urzędu lotnictwa cywilnego Izraela Szmuel Zakaj ostrzegł listownie zagraniczne linie lotnicze, że Bliski Wschód może wejść w końcu tygodnia we „wrażliwszy okres” - przekazał w niedzielę izraelski nadawca Kanał 12, który dotarł do...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niebo-nad-Izraelem-moze-zostac-zamkniete-Szef-lotnictwa-ostrzega-linie-lotnicze-9073945.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lotniczy paraliż w USA. 17 tys. odwołanych lotów, najgorzej od czasów pandemii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotniczy-paraliz-w-USA-17-tys-odwolanych-lotow-najgorzej-od-czasow-pandemii-9074093.html</link>
      <description>W USA z powodu ekstremalnej zimy odwołano w niedzielę 17 tys. lotów, najwięcej od czasu pandemii Covid-19 - poinformowała renomowana firma analityczna Cirium. Zapowiedziano odwołanie co najmniej 3,5 tys. połączeń w poniedziałek - podała stacja...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotniczy-paraliz-w-USA-17-tys-odwolanych-lotow-najgorzej-od-czasow-pandemii-9074093.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa Selena inwestuje w Kazachstanie. Ruszyła budowa kolejnego zakładu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Selena-rozpoczyna-budowe-kolejnego-zakladu-produkcyjnego-w-Kazachstanie-9074099.html</link>
      <description>Grupa Selena rozpoczyna budowę kolejnego zakładu produkcji tynków i zapraw klejowych w Kazachstanie - podała Selena w komunikacie prasowym. Szacowany koszt inwestycji to ok. 5 mln euro.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Selena-rozpoczyna-budowe-kolejnego-zakladu-produkcyjnego-w-Kazachstanie-9074099.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tylko 5 proc. Polaków mówi „nie”. Nadchodzi przełomowy rok dla polskiego atomu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tylko-5-proc-Polakow-mowi-nie-Nadchodzi-przelomowy-rok-dla-polskiego-atomu-9074007.html</link>
      <description>Badanie wykonane na zlecenie resortu energii wskazuje, że 92 proc. Polaków jednoznacznie popiera budowę elektrowni jądrowej w Polsce; to prawdopodobnie największe poparcie w historii - poinformował na konferencji wiceminister energii i pełnomocnik...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tylko-5-proc-Polakow-mowi-nie-Nadchodzi-przelomowy-rok-dla-polskiego-atomu-9074007.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Okulary Macrona nowym hitem. Akcje producenta wystrzeliły o 70% (i wciąż rosną)</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Okulary-Macrona-nowym-hitem-Akcje-producenta-wystrzelily-o-70-i-wciaz-rosna-9073984.html</link>
      <description>Okulary aviator, kojarzone do tej pory z filmem "Top Gun", stały się znakiem rozpoznawczym Emmanuela Macrona i Światowego Forum Ekonomicznego w Davos. Firma iVision Tech przeżywa właśnie renesans. Z lawinowo rosnącym popytem nie poradziły sobie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Okulary-Macrona-nowym-hitem-Akcje-producenta-wystrzelily-o-70-i-wciaz-rosna-9073984.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Liczne oblodzenia sieci trakcyjnej. PKP Intercity ostrzega przed odwołaniami lub opóźnieniami pociągów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczne-oblodzenia-sieci-trakcyjnej-PKP-Intercity-ostrzega-przed-odwolaniami-lub-opoznieniami-pociagow-9073941.html</link>
      <description>Z powodu złych warunków atmosferycznych pociągi PKP Intercity mogą być opóźnione lub odwołane - podał przewoźnik. PKP PLK poinformowały, że przywrócono przejazdy pociągów między Wrocławiem a Poznaniem, a sytuacja na tej linii zaczyna...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczne-oblodzenia-sieci-trakcyjnej-PKP-Intercity-ostrzega-przed-odwolaniami-lub-opoznieniami-pociagow-9073941.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PGNiG przechodzi do historii. Orlen ogłosił datę wprowadzenia zmian</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-przechodzi-do-historii-Orlen-oglosil-date-wprowadzania-zmian-9074117.html</link>
      <description>Wielka zmiana na polskim rynku energetycznym staje się faktem. Marka PGNiG przechodzi do historii, a spółka PGNiG Obrót Detaliczny zmienia nazwę na myORLEN. Dla milionów Polaków to nie tylko nowa identyfikacja wizualna, ale przede wszystkim dostęp...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-przechodzi-do-historii-Orlen-oglosil-date-wprowadzania-zmian-9074117.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:37:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TGE, PSE i Tauron Dystrybucja mają porozumienie ws. platformy usług elastyczności</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/TGE-PSE-i-Tauron-Dystrybucja-maja-porozumienie-ws-platformy-uslug-elastycznosci-9074118.html</link>
      <description>Towarowa Giełda Energii, Polskie Sieci Elektroenergetyczne oraz Tauron Dystrybucja zawarły porozumienie o współpracy na rzecz rozwoju platformy usług elastyczności. Firmy liczą, że do inicjatywy dołączą kolejni dystrybutorzy energii.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/TGE-PSE-i-Tauron-Dystrybucja-maja-porozumienie-ws-platformy-uslug-elastycznosci-9074118.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ukraińskie drony zaatakowały rosyjską rafinerię. "Zaplecze energetyczne agresora"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainskie-drony-zaatakowaly-rosyjska-rafinerie-Zaplecze-energetyczne-agresora-9074082.html</link>
      <description>Ukraińskie bezzałogowce zaatakowały w nocy z niedzieli na poniedziałek rafinerię w mieście Sławiańsk nad Kubaniem w Kraju Krasnodarskim na południu Rosji – poinformował ukraiński Sztab Generalny w sieci Facebook.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainskie-drony-zaatakowaly-rosyjska-rafinerie-Zaplecze-energetyczne-agresora-9074082.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>7 dni blokad na Bałkanach. Paraliżowanie przejść na granicach Schengen</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/7-dni-blokad-na-Balkanach-Paralizowanie-przejsc-na-granicach-Schengen-9074129.html</link>
      <description>Przewoźnicy z Serbii, Czarnogóry, Bośni i Hercegowiny oraz Macedonii Północnej rozpoczęli w poniedziałek w południe blokady terminali cargo na przejściach granicznych z krajami strefy Schengen - podały lokalne media. Kierowcy protestują przeciwko...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/7-dni-blokad-na-Balkanach-Paralizowanie-przejsc-na-granicach-Schengen-9074129.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec z pobłażaniem piratom drogowym. Ponad 20 tys. skazanych w 1,5 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-poblazaniem-piratom-drogowym-Ponad-20-tys-skazanych-w-1-5-roku-9074123.html</link>
      <description>Społeczeństwo ma prawo domagać się kar adekwatnych do popełnionego czynu. Osoby wielokrotnie łamiące zakazy prowadzenia pojazdów to grupa najbardziej niebezpiecznych uczestników ruchu drogowego - podkreślił minister sprawiedliwości, prokurator...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-poblazaniem-piratom-drogowym-Ponad-20-tys-skazanych-w-1-5-roku-9074123.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pauza także w lutym? Santander: Dane przemawiają za utrzymaniem stóp procentowych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pauza-takze-w-lutym-Santander-Dane-przemawiaja-za-utrzymaniem-stop-procentowych-9074145.html</link>
      <description>Analitycy Santander Bank Polska wskazali w poniedziałek, że zestaw grudniowych danych z polskiej gospodarki przemawia za utrzymaniem obecnego poziomu stóp procentowych przez RPP na lutowym posiedzeniu. W ciągu całego 2025 r. realna sprzedaż detaliczna...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pauza-takze-w-lutym-Santander-Dane-przemawiaja-za-utrzymaniem-stop-procentowych-9074145.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy chcą elektrowni jądrowej. 80 proc. akceptuje budowę w swojej okolicy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-chca-elektrowni-jadrowej-80-proc-akceptuje-budowe-w-swojej-okolicy-9074147.html</link>
      <description>92 proc. respondentów jest za budową elektrowni jądrowej w Polsce, prawie 80 proc. akceptuje budowę w swojej okolicy - wynika z zaprezentowanych w poniedziałek przez Ministerstwo Energii wyników ogólnopolskiego sondażu na zlecenie resortu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-chca-elektrowni-jadrowej-80-proc-akceptuje-budowe-w-swojej-okolicy-9074147.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:17:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Warszawa Warszawie nierówna. Najdrożej wcale nie w Śródmieściu, a na Woli</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-Warszawie-nierowna-Najdrozej-wcale-nie-w-Srodmiesciu-a-na-Woli-9074167.html</link>
      <description>Najwyższe stawki cen ofertowych nowych mieszkań w Warszawie w 2025 r. odnotowano na Woli, Ochocie, Śródmieściu i Żoliborzu. Najtańszymi dzielnicami są Wawer, Rembertów i Białołęka - wynika z analizy Otodom.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-Warszawie-nierowna-Najdrozej-wcale-nie-w-Srodmiesciu-a-na-Woli-9074167.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zmiany na lotniskach. Koniec z foliowaniem walizek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-na-lotniskach-Koniec-z-foliowaniem-walizek-9074168.html</link>
      <description>Od 2028 r. na europejskich lotniskach zaczną obowiązywać nowe przepisy, zgodnie z którymi niemożliwe będzie foliowanie walizek. To popularna praktyka stosowana przez podróżnych w celu ochrony bagaży przed zniszczeniem. Powodem nie jest jednak...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-na-lotniskach-Koniec-z-foliowaniem-walizek-9074168.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Newag i Siemens łączą siły. Polska chce budować pociągi jadące 320 km/h</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Newag-zawarl-z-Siemensem-porozumienie-o-wspolpracy-w-zakresie-dostaw-pojazdow-duzych-predkosci-9074175.html</link>
      <description>Newag zawarł z Siemens Mobility GmbH oraz Siemens Mobility sp. z o.o. wstępne porozumienie o współpracy w zakresie potencjalnej współpracy dotyczącej dostaw pojazdów kolejowych dużych prędkości dla PKP Intercity - podała spółka w komunikacie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Newag-zawarl-z-Siemensem-porozumienie-o-wspolpracy-w-zakresie-dostaw-pojazdow-duzych-predkosci-9074175.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 13:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rachunek krzywd. Po Niemcach czas na podliczenie strat zadanych przez ZSRR</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rachunek-krzywd-Po-Niemcach-czas-na-podliczenie-strat-zadanych-przez-ZSRR-9074193.html</link>
      <description>W poniedziałek Instytut Strat Wojennych im. Jana Karskiego zaprezentował pierwszy numer półrocznika „Studia i Materiały Instytutu Strat Wojennych”. Periodyk będzie poświęcony stratom wyrządzonym Polsce przez ZSRR po 1939 r. - zarówno tym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rachunek-krzywd-Po-Niemcach-czas-na-podliczenie-strat-zadanych-przez-ZSRR-9074193.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliardy popłynęły na konta. Polacy i firmy z rekordem depozytów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-poplynely-na-konta-Polacy-i-firmy-z-rekordem-depozytow-9074191.html</link>
      <description>W grudniu 2025 r. wartość podaży pieniądza zwiększyła się o 44,9 mld zł – podał Narodowy Bank Polski. Według NBP, wśród przyczyn wzrostu podaży pieniądza był m.in. wzrost wartości depozytów gospodarstw domowych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-poplynely-na-konta-Polacy-i-firmy-z-rekordem-depozytow-9074191.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bliski Wschód coraz bliżej Wisły. Polska i Arabia Saudyjska zacieśniają więzy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bliski-Wschod-coraz-blizej-Wisly-Polska-i-Arabia-Saudyjska-zaciesniaja-wiezy-9074222.html</link>
      <description>Szefowie MSZ Polski i Arabii Saudyjskiej, Radosław Sikorski i Faisal bin Farhan Al Saud, podpisali w poniedziałek w Warszawie memorandum i ustanowieniu polsko-saudyjskiej rady koordynacyjnej. Daje to możliwość stworzenia grup roboczych, które będą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bliski-Wschod-coraz-blizej-Wisly-Polska-i-Arabia-Saudyjska-zaciesniaja-wiezy-9074222.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tarcza Wschód rośnie w oczach. W tym roku przybędzie aż 200 km, a do akcji wejdą sojusznicy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tarcza-Wschod-rosnie-w-oczach-W-tym-roku-przybedzie-az-200-km-a-do-akcji-wejda-sojusznicy-9074230.html</link>
      <description>W ubiegłym roku w ramach projektu Tarcza Wschód zabezpieczono 60 km polskiej granicy, z czego 10 km to linearne umocnienia, a 50 km - zasoby przygotowane do wykorzystania podczas kryzysu - przekazał Sztab Generalny WP. Na 2026 rok planowane jest zabezpieczenie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tarcza-Wschod-rosnie-w-oczach-W-tym-roku-przybedzie-az-200-km-a-do-akcji-wejda-sojusznicy-9074230.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 14:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skandaliczne zdjęcia i brak kontroli. KE wszczyna nowe śledztwo przeciwko X</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandaliczne-zdjecia-i-brak-kontroli-KE-wszczyna-nowe-sledztwo-przeciwko-X-9074112.html</link>
      <description>Komisja Europejska poinformowała w poniedziałek, że wszczęła nowe formalne postępowanie przeciwko platformie X. KE zarzuca firmie, że ta nie przeprowadziła oceny ryzyka, wprowadzając funkcję Grok. O chatbocie AI zrobiło się głośno po tym...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandaliczne-zdjecia-i-brak-kontroli-KE-wszczyna-nowe-sledztwo-przeciwko-X-9074112.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polskie ciepło rozgrzewa już Kijów. Do stolicy Ukrainy dotarło 230 generatorów prądu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-cieplo-rozgrzewa-juz-Kijow-Do-stolicy-Ukrainy-dotarlo-230-generatorow-pradu-9074245.html</link>
      <description>Do stolicy Ukrainy dotarła w poniedziałek pierwsza partia 230 generatorów prądu, zakupionych w kampanii „Ciepło z Polski dla Kijowa”, w ramach której w zbiórce publicznej zgromadzono już ponad 7,6 mln złotych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-cieplo-rozgrzewa-juz-Kijow-Do-stolicy-Ukrainy-dotarlo-230-generatorow-pradu-9074245.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zyski z obligacji bezpieczne. MF utrzymuje marże i oprocentowanie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zyski-z-obligacji-bezpieczne-MF-utrzymuje-marze-i-oprocentowanie-9074255.html</link>
      <description>Ministerstwo Finansów utrzymuje oprocentowanie i marże obligacji detalicznych w ofercie na luty - podał resort w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zyski-z-obligacji-bezpieczne-MF-utrzymuje-marze-i-oprocentowanie-9074255.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Car od granicy” wkracza do Minnesoty. Trump wysyła człowieka od zadań specjalnych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Car-od-granicy-wkracza-do-Minnesoty-Trump-wysyla-czlowieka-od-zadan-specjalnych-9074270.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump zapowiedział w poniedziałek, że wyśle do Minnesoty Toma Homana, pełnomocnika ds. polityki imigracyjnej nazywanego „carem od granicy”, po protestach przeciw służbom imigracyjnym w tym stanie. Ogłosił też, że trwa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Car-od-granicy-wkracza-do-Minnesoty-Trump-wysyla-czlowieka-od-zadan-specjalnych-9074270.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oponeo.pl miało w 2025 r. 1,75 mld zł przychodów ze sprzedaży netto</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oponeo-pl-mialo-w-2025-r-1-75-mld-zl-przychodow-ze-sprzedazy-netto-wstepne-dane-9074271.html</link>
      <description>Oponeo.pl osiągnęło w 2025 r. 1,75 mld zł przychodów ze sprzedaży netto, co oznacza wzrost o 5,62 proc. w stosunku do wielkości przychodów osiągniętych w 2024 roku, które wyniosły 1,65 mld zł - podała spółka we wstępnych danych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oponeo-pl-mialo-w-2025-r-1-75-mld-zl-przychodow-ze-sprzedazy-netto-wstepne-dane-9074271.html</guid>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2026 15:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

