<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 14:18:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Na Wall Street spadki. Wypowiedzi prezydenta USA wprowadzały zmienność i nerwowość na rynkach Piątkowa sesja na Wall Street zakończyła się lekkimi spadkami głównych indeksów. W centrum uwagi zarówno w piątek, jak w i skali całego tygodnia były liczne wypowiedzi prezydenta Donalda Trumpa, które wprowadzały zmienność i nerwowość na rynkach.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Wall-Street-spadki-Wypowiedzi-prezydenta-USA-wprowadzaly-zmiennosc-i-nerwowosc-na-rynkach-9069894.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Wall-Street-spadki-Wypowiedzi-prezydenta-USA-wprowadzaly-zmiennosc-i-nerwowosc-na-rynkach-9069894.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bank Pekao domaga się spłaty przez Grupę Azoty Polyolefins 3,952 mld zł zobowiązań Bank Pekao, działający jako agent kredytu, zawiadomił o postawieniu w stan wymagalności zobowiązań Grupy Azoty Polyolefins wynikających z umowy kredytów uprzywilejowanych - terminowego, obrotowego i VAT z dnia 31 maja 2020 roku o szacunkowej wartości 3,952 mld zł - poinformowała Grupa Azoty w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-domaga-sie-splaty-przez-Grupe-Azoty-Polyolefins-3-952-mld-zl-zobowiazan-9069895.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-domaga-sie-splaty-przez-Grupe-Azoty-Polyolefins-3-952-mld-zl-zobowiazan-9069895.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wall Street mówi „dość”. Złoto już jest za drogie, a kapitał lepiej lokować poza USA Złoto bije kolejne rekordy, forsując barierę 4600 USD, jednak na Wall Street narasta sceptycyzm. Legendarny inwestor Mark Mobius ostrzega, że kruszec stał się zbyt kosztowny, a nieprzewidywalność polityki Waszyngtonu oraz presja na Fed skłaniają największe firmy inwestycyjne, takich jak Pimco czy Citigroup, do dywersyfikacji poza rynek amerykański. Kapitał coraz szerzej płynie w stronę Europy i rynków wschodzących, gdzie eksperci widzą szansę na dwucyfrowe stopy zwrotu.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-mowi-dosc-Zloto-juz-jest-za-drogie-a-kapital-lepiej-lokowac-poza-USA-9069834.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-mowi-dosc-Zloto-juz-jest-za-drogie-a-kapital-lepiej-lokowac-poza-USA-9069834.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WYKRESY TYGODNIA Złoto i srebro z nowymi rekordami, żniwa u deweloperów, a paliwo najtańsze od 4 lat Za nami drugi tydzień stycznia. RPP utrzymała stopy bez zmian, poznaliśmy najnowsze dane o inflacji, okazało się też, że benzyna jest najtańsza od 4. Zapraszamy na tydzień na wykresach.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-i-srebro-z-nowymi-rekordami-zniwa-u-deweloperow-a-paliwo-najtansze-od-4-lat-9069350.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-i-srebro-z-nowymi-rekordami-zniwa-u-deweloperow-a-paliwo-najtansze-od-4-lat-9069350.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Warszawa-Wrocław w 1h 40m? Pierwszy przetarg na KDP i miliardy złotych na stole Ogłoszenie pierwszego w Polsce przetargu na budowę odcinka kolei dużych prędkości (KDP) oraz zapowiedź postępowań o łącznej wartości kilkudziesięciu miliardów złotych w 2026 roku oznaczają przejście...</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-Wroclaw-w-1h-40m-Pierwszy-przetarg-na-KDP-i-miliardy-zlotych-na-stole-9068611.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-Wroclaw-w-1h-40m-Pierwszy-przetarg-na-KDP-i-miliardy-zlotych-na-stole-9068611.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Creepy Jar sprzedał na Steamie ponad pół miliona kopii gry StarRupture Creepy Jar w ciągu 11 dni od premiery sprzedał ponad 500 tys. kopii gry StarPupture na platformie Steam - poinformowała notowana na warszawskiej giełdzie spółka. Wartość sprzedaży brutto gry wyniosła ponad 8,7 mln USD.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Creepy-Jar-sprzedal-na-Steamie-ponad-pol-miliona-kopii-gry-StarRupture-9069982.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Creepy-Jar-sprzedal-na-Steamie-ponad-pol-miliona-kopii-gry-StarRupture-9069982.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Potrzebne inwestycje prywatne w sektor obronny w Polsce. Czas na giełdowy indeks broni? Polska przeznacza na obronność jedne z najwyższych środków w świecie, ale znaczną część wydatków stanowią zakupy sprzętu zagranicznego. Bez większego zaangażowania sektora prywatnego i lepiej dopasowanych instrumentów wsparcia trudno będzie wykorzystać potencjał rekordowych wydatków - wynika z raportu firmy konsultingowej CRIDO.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potrzebne-inwestycje-prywatne-w-sektor-obronny-w-Polsce-Czas-na-gieldowy-indeks-broni-9066924.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potrzebne-inwestycje-prywatne-w-sektor-obronny-w-Polsce-Czas-na-gieldowy-indeks-broni-9066924.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Technologia ciągnie Wall Street. Analitycy podnoszą prognozy przed startem sezonu wyników Przed rozpoczęciem sezonu publikacji wyników finansowych zarówno analitycy, jak i firmy wykazują większy niż zwykle optymizm w prognozach zysków spółek z indeksu S&amp;P 500 na IV kwartał 2025 r. Jednak większość optymizmu koncentruje się w sektorze technologii informatycznych - wynika z danych FactSet.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Technologia-ciagnie-Wall-Street-Analitycy-podnosza-prognozy-przed-startem-sezonu-wynikow-9066455.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Technologia-ciagnie-Wall-Street-Analitycy-podnosza-prognozy-przed-startem-sezonu-wynikow-9066455.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

