<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 12:46:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Rozmowy zarządu JSW ze związkami ws. kosztów wynagrodzeń zaplanowano na 19 stycznia Na poniedziałek 19 stycznia zaplanowano kolejne rozmowy zarządu JSW z reprezentatywnymi związkami zawodowymi w sprawie zawarcia porozumienia mającego na celu dostosowanie poziomu kosztów wynagrodzeń do aktualnych możliwości finansowych spółki - poinformowała spółka na platformie X.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-zarzadu-JSW-ze-zwiazkami-ws-kosztow-wynagrodzen-zaplanowano-na-19-stycznia-9069386.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-zarzadu-JSW-ze-zwiazkami-ws-kosztow-wynagrodzen-zaplanowano-na-19-stycznia-9069386.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ANALIZA Srebro po 100 dolarów za uncję? Co dalej z galopadą cen białego metalu? Dolarowe notowania srebra po raz pierwszy w historii dotarły w okolice stu dolarów za uncję. Coś, co przez lata było domeną sennych marzeń silverbugów, dziś staje się rzeczywistością.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srebro-po-100-dolarow-za-uncje-Co-dalej-z-galopada-cen-bialego-metalu-9068272.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Srebro-po-100-dolarow-za-uncje-Co-dalej-z-galopada-cen-bialego-metalu-9068272.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RAPORT Mocne hamowanie na rynku najmu. Podaż i popyt dwucyfrowo w dół Grudzień 2025 pogłębił fazę spowolnienia na rynku najmu, oferta mieszkań na wynajem skurczyła się miesiąc do miesiąca o 11 proc., a popyt zmniejszył się o 23 proc. względem listopada - wynika z analizy Otodom. Po końcoworocznym spadku zazwyczaj już w styczniu zauważalne jest pierwsze odbicie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocne-hamowanie-na-rynku-najmu-Podaz-i-popyt-dwucyfrowo-w-dol-9069416.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mocne-hamowanie-na-rynku-najmu-Podaz-i-popyt-dwucyfrowo-w-dol-9069416.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen wybrał Krajowy System Kaucyjny Zwrotka jako operatora systemu kaucyjnego dla marek własnych Krajowy System Kaucyjny Zwrotka podpisał umowę z Orlenem, który obejmuje systemem kaucyjnym produkty swojej marki własnej - poinformował Krajowy System Kaucyjny Zwrotka w komunikacie prasowym. Umowa obejmuje wsparcie we wszystkich obszarach niezbędnych do realizacji obowiązków regulacyjnych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-wybral-Krajowy-System-Kaucyjny-Zwrotka-jako-operatora-systemu-kaucyjnego-dla-marek-wlasnych-9069427.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-wybral-Krajowy-System-Kaucyjny-Zwrotka-jako-operatora-systemu-kaucyjnego-dla-marek-wlasnych-9069427.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKP Cargo ma umowę sprzedaży 100 proc. udziałów w Cargotor na rzecz PKP PLK PKP Cargo podpisało z PKP PLK umowę sprzedaży 100 proc. udziałów w spółce Cargotor, będących w posiadaniu PKP Cargo - podała spółka PKP Cargo w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Cargo-ma-umowe-sprzedazy-100-proc-udzialow-w-Cargotor-na-rzecz-PKP-PLK-9069434.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Cargo-ma-umowe-sprzedazy-100-proc-udzialow-w-Cargotor-na-rzecz-PKP-PLK-9069434.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Deweloperzy z GPW sprzedali tyle mieszkań, ile w czasie programu dopłat do kredytów. Indeks już blisko szczytu z 2007 r. Według styczniowych danych od giełdowych deweloperów ich łączna sprzedaż mieszkań w IV kwartale była najwyższa od czasu sprzedażowego szczytu z 2023 r. wywołanego wprowadzeniem programu dopłat do kredytów przez rząd.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-z-GPW-sprzedali-tyle-mieszkan-ile-w-czasie-programu-doplat-do-kredytow-Indeks-juz-blisko-szczytu-z-2007-r-9069201.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-z-GPW-sprzedali-tyle-mieszkan-ile-w-czasie-programu-doplat-do-kredytow-Indeks-juz-blisko-szczytu-z-2007-r-9069201.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KNF zmienia zasady gry. Nowa opłata dla domów maklerskich i TFI już od wniosku Podmioty nadzorowane przez KNF będą z góry uiszczać opłaty przy składaniu wniosków w zakresie zezwoleń, zgód oraz wpisu do rejestru – wynika z opublikowanego w piątek projektu ustawy. Pojawi się także nowa opłata, składana przy zgłoszeniu zamiaru nabycia TFI lub domu maklerskiego.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zmienia-zasady-gry-Nowa-oplata-dla-domow-maklerskich-i-TFI-juz-od-wniosku-9069516.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-zmienia-zasady-gry-Nowa-oplata-dla-domow-maklerskich-i-TFI-juz-od-wniosku-9069516.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tym będą żyły rynki: sezon wynikowy na Wall Street oraz chińskie dane Na Wall Street na dobre ruszy sezon publikacji wyników za IV kwartał. Zobaczymy raporty m.in. 3M, GE oraz Netfliksa. Na rynek trafią też statystyki makroekonomiczne z Chin oraz miesięczna paczka danych z polskiej gospodarki.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-sezon-wynikowy-na-Wall-Street-oraz-chinskie-dane-9069532.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-sezon-wynikowy-na-Wall-Street-oraz-chinskie-dane-9069532.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rynek leasingu czeka w '26 dalszy wzrost, przy rosnącej roli pożyczki leasingowej W 2026 roku rynek leasingu czeka wysoki, kilkuprocentowy wzrost, a dzięki środkom z KPO odbije segment maszyn i urządzeń, a także wzrośnie zainteresowanie pożyczką leasingową. PKO Leasing chce zwiększyć finansowanie samochodów używanych, będzie budował partnerstwa captive w transporcie ciężkim i zdigitalizuje pożyczkę leasingową - poinformował PAP Biznes prezes spółki Tomasz Bogus.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-leasingu-czeka-w-26-dalszy-wzrost-przy-rosnacej-roli-pozyczki-leasingowej-PKO-Leasing-wywiad-9069533.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-leasingu-czeka-w-26-dalszy-wzrost-przy-rosnacej-roli-pozyczki-leasingowej-PKO-Leasing-wywiad-9069533.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 13:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inflacja bazowa pozostała na najniższym poziomie od 6 lat Grudniowa inflacja bazowa w 2025 roku utrzymała się bez zmian, na najniższym poziomie od 6 lat - wynika z danych NBP.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-bazowa-w-grudniu-2025-roku-utrzymala-sie-ponizej-3-9069426.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-bazowa-w-grudniu-2025-roku-utrzymala-sie-ponizej-3-9069426.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>JSW wyprodukowała 13,01 mln ton węgla w 2025 r. Produkcja węgla w grupie JSW w grudniu 2025 roku ogółem wyniosła 0,83 mln ton, co stanowi 74,6 proc. planu na ten miesiąc. Sprzedaż węgla ogółem wyniosła 1,18 mln ton, co stanowi 86,9 proc. planu na ten miesiąc - podała spółka w komunikacie. W całym 2025 roku produkcja węgla wyniosła 13,01 mln ton, a sprzedaż 13,33 mln ton.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Produkcja-wegla-przez-JSW-w-XII-wyniosla-0-83-mln-ton-a-w-calym-25-13-01-mln-ton-9069590.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Produkcja-wegla-przez-JSW-w-XII-wyniosla-0-83-mln-ton-a-w-calym-25-13-01-mln-ton-9069590.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oferta konsorcjum z ZUE najkorzystniejsza w przetargu PKP PLK Oferta konsorcjum składzie ZUE (lider konsorcjum) i Duna Polska (partner) o wartości ok. 915 mln zł netto (ok. 1 125,5 mln zł brutto) została wybrana jako najkorzystniejsza w przetargu PKP PLK - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-konsorcjum-z-ZUE-najkorzystniejsza-w-przetargu-PKP-PLK-9069630.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-konsorcjum-z-ZUE-najkorzystniejsza-w-przetargu-PKP-PLK-9069630.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bank Millennium wyemitował euroobligacje o wartości 1,5 mld zł Bank Millennium zakończył subskrypcję euroobligacji Additional Tier I o łącznej wartości nominalnej 1,5 mld zł - poinformował bank w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Millennium-wyemitowal-euroobligacje-o-wartosci-1-5-mld-zl-9069645.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Millennium-wyemitowal-euroobligacje-o-wartosci-1-5-mld-zl-9069645.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska spółka najlepiej na świecie sprzedaje roboty. Z USA wracają obsypani nagrodami Polski Synektik, został uznany za najlepszego dystrybutora robotów da Vinci na świecie. Podczas prestiżowego wydarzenia w USA spółka zastała wyróżniona za pracę kliniczną, sprzedażową i po raz pierwszy również działania marketingowe. Sukces został ogłoszony na corocznym spotkaniu organizowanym przez producenta systemów robotycznych da Vinci.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-spolka-najlepiej-na-swiecie-sprzedaje-roboty-da-Vinci-Synektik-z-USA-wraca-z-dwiema-nagrodami-9069629.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-spolka-najlepiej-na-swiecie-sprzedaje-roboty-da-Vinci-Synektik-z-USA-wraca-z-dwiema-nagrodami-9069629.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 15:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bank Pekao dokonał w IV kw. przeszacowania aktywów, utworzy rezerwy Bank Pekao przeszacował aktywa i rezerwy z tytułu podatku odroczonego w związku z podwyższeniem stawek CIT, a pozytywny wpływ na skonsolidowany wynik IV kwartału wyniesie ok. 180 mln zł - podał bank w komunikacie. Ponadto, w wynikach za IV kw. bank utworzy rezerwę na ryzyko prawne walutowych kredytów hipotecznych w CHF w wysokości 290 mln zł.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-dokonal-w-IV-kw-przeszacowania-aktywow-utworzy-rezerwy-9069732.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-dokonal-w-IV-kw-przeszacowania-aktywow-utworzy-rezerwy-9069732.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 16:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trwa przeciąganie liny na GPW. Jest korekta na KGHM i 500 zł za akcje kosmicznej spółki Spadki na WIG20 w finałowej sesji tygodnia na GPW. Piątkowa sesja na warszawskim parkiecie upłynęła pod znakiem schłodzenia nastrojów. Na GPW trwa przeciąganie liny, komentują eksperci. Po pięciu sesjach wzrostu korekta dotknęła kurs KGHM. Symboliczny poziom przekroczyła cena akcji Creotech Intruments, największej polskiej spółki sektora kosmicznego.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trwa-przeciaganie-liny-na-GPW-Jest-korekta-na-KGHM-i-500-zl-za-akcje-kosmicznej-spolki-9069770.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trwa-przeciaganie-liny-na-GPW-Jest-korekta-na-KGHM-i-500-zl-za-akcje-kosmicznej-spolki-9069770.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eurocash ustanowił program emisji obligacji o wartości do 500 mln zł Eurocash ustanowił program emisji obligacji o łącznej wartości nominalnej do 500 mln zł - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eurocash-ustanowil-program-emisji-obligacji-o-wartosci-do-500-mln-zl-9069790.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eurocash-ustanowil-program-emisji-obligacji-o-wartosci-do-500-mln-zl-9069790.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 17:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na Wall Street spadki. Wypowiedzi prezydenta USA wprowadzały zmienność i nerwowość na rynkach Piątkowa sesja na Wall Street zakończyła się lekkimi spadkami głównych indeksów. W centrum uwagi zarówno w piątek, jak w i skali całego tygodnia były liczne wypowiedzi prezydenta Donalda Trumpa, które wprowadzały zmienność i nerwowość na rynkach.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Wall-Street-spadki-Wypowiedzi-prezydenta-USA-wprowadzaly-zmiennosc-i-nerwowosc-na-rynkach-9069894.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-Wall-Street-spadki-Wypowiedzi-prezydenta-USA-wprowadzaly-zmiennosc-i-nerwowosc-na-rynkach-9069894.html</guid>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 23:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bank Pekao domaga się spłaty przez Grupę Azoty Polyolefins 3,952 mld zł zobowiązań Bank Pekao, działający jako agent kredytu, zawiadomił o postawieniu w stan wymagalności zobowiązań Grupy Azoty Polyolefins wynikających z umowy kredytów uprzywilejowanych - terminowego, obrotowego i VAT z dnia 31 maja 2020 roku o szacunkowej wartości 3,952 mld zł - poinformowała Grupa Azoty w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-domaga-sie-splaty-przez-Grupe-Azoty-Polyolefins-3-952-mld-zl-zobowiazan-9069895.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pekao-domaga-sie-splaty-przez-Grupe-Azoty-Polyolefins-3-952-mld-zl-zobowiazan-9069895.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 00:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wall Street mówi „dość”. Złoto już jest za drogie, a kapitał lepiej lokować poza USA Złoto bije kolejne rekordy, forsując barierę 4600 USD, jednak na Wall Street narasta sceptycyzm. Legendarny inwestor Mark Mobius ostrzega, że kruszec stał się zbyt kosztowny, a nieprzewidywalność polityki Waszyngtonu oraz presja na Fed skłaniają największe firmy inwestycyjne, takich jak Pimco czy Citigroup, do dywersyfikacji poza rynek amerykański. Kapitał coraz szerzej płynie w stronę Europy i rynków wschodzących, gdzie eksperci widzą szansę na dwucyfrowe stopy zwrotu.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-mowi-dosc-Zloto-juz-jest-za-drogie-a-kapital-lepiej-lokowac-poza-USA-9069834.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-mowi-dosc-Zloto-juz-jest-za-drogie-a-kapital-lepiej-lokowac-poza-USA-9069834.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WYKRESY TYGODNIA Złoto i srebro z nowymi rekordami, żniwa u deweloperów, a paliwo najtańsze od 4 lat Za nami drugi tydzień stycznia. RPP utrzymała stopy bez zmian, poznaliśmy najnowsze dane o inflacji, okazało się też, że benzyna jest najtańsza od 4. Zapraszamy na tydzień na wykresach.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-i-srebro-z-nowymi-rekordami-zniwa-u-deweloperow-a-paliwo-najtansze-od-4-lat-9069350.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-i-srebro-z-nowymi-rekordami-zniwa-u-deweloperow-a-paliwo-najtansze-od-4-lat-9069350.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Warszawa-Wrocław w 1h 40m? Pierwszy przetarg na KDP i miliardy złotych na stole Ogłoszenie pierwszego w Polsce przetargu na budowę odcinka kolei dużych prędkości (KDP) oraz zapowiedź postępowań o łącznej wartości kilkudziesięciu miliardów złotych w 2026 roku oznaczają przejście...</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-Wroclaw-w-1h-40m-Pierwszy-przetarg-na-KDP-i-miliardy-zlotych-na-stole-9068611.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-Wroclaw-w-1h-40m-Pierwszy-przetarg-na-KDP-i-miliardy-zlotych-na-stole-9068611.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Creepy Jar sprzedał na Steamie ponad pół miliona kopii gry StarRupture Creepy Jar w ciągu 11 dni od premiery sprzedał ponad 500 tys. kopii gry StarPupture na platformie Steam - poinformowała notowana na warszawskiej giełdzie spółka. Wartość sprzedaży brutto gry wyniosła ponad 8,7 mln USD.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Creepy-Jar-sprzedal-na-Steamie-ponad-pol-miliona-kopii-gry-StarRupture-9069982.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Creepy-Jar-sprzedal-na-Steamie-ponad-pol-miliona-kopii-gry-StarRupture-9069982.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

