<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 09:22:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>CEZ pod państwową kontrolą? Czechy uruchamiają proces wykupu Czeski rząd rozpocznie w tym roku przygotowania do wykupu akcjonariuszy mniejszościowych CEZ-u i nacjonalizacji spółki, przy czym cały proces potrwa 1,5-2 lata - poinformował minister przemysłu Karel Havlíček w czeskiej telewizji publicznej CK.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeski-rzad-rozpocznie-w-tym-roku-przygotowania-do-wykupu-akcjonariuszy-mniejszosciowych-CEZ-u-9070361.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeski-rzad-rozpocznie-w-tym-roku-przygotowania-do-wykupu-akcjonariuszy-mniejszosciowych-CEZ-u-9070361.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Giełdy buntowników tracą więcej niż reszta Europy. GPW na razie w drugiej grupie Poniedziałkowe otwarcie na europejskich giełdach przyniosło dość czytelny podział na kraje bezpośrednio uwikłane w spór dyplomatyczny wokół Grenlandii oraz resztę kontynentu. Inwestorzy wyraźnie wyprzedają akcje na rynkach państw, które wysłały swoje kontyngenty wojskowe na północ, podczas gdy kraje pozostające poza konfliktem notują znacznie łagodniejsze spadki.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldy-buntownikow-traca-wiecej-niz-reszta-Europy-GPW-na-razie-w-drugiej-grupie-9070370.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gieldy-buntownikow-traca-wiecej-niz-reszta-Europy-GPW-na-razie-w-drugiej-grupie-9070370.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SP zgłosił kandydaturę Grzegorza Mazurka na członka rady nadzorczej PKO BP Akcjonariusz PKO BP, Skarb Państwa, zgłosił Grzegorza Mazurka jako kandydata na członka rady nadzorczej banku, w związku ze zwołaniem na 20 stycznia 2026 r. NWZ - podało PKO BP w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/SP-zglosil-kandydature-Grzegorza-Mazurka-na-czlonka-rady-nadzorczej-PKO-BP-9070374.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/SP-zglosil-kandydature-Grzegorza-Mazurka-na-czlonka-rady-nadzorczej-PKO-BP-9070374.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKO BP przejmuje kredyty OZE o wartości ponad 1 mld zł PKO BP przejęło portfel kredytów konsorcjalnych finansujących projekty OZE o wartości ponad 1 mld zł - podał bank na platformie LinkedIn. Wskazano, że łączna moc finansowanych instalacji wynosi 700 MW, a ich roczna produkcja energii przekracza 1.100 GWh.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-przejelo-portfel-kredytow-konsorcjalnych-finansujacych-projekty-OZE-o-wart-ponad-1-mld-zl-9070383.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-przejelo-portfel-kredytow-konsorcjalnych-finansujacych-projekty-OZE-o-wart-ponad-1-mld-zl-9070383.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 10:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen rozwija portfel OZE. Powstanie farma fotowoltaiczna o mocy około 40 MW Płocka rafineria Orlenu będzie produkowała energię odnawialną, w bezpośrednim sąsiedztwie zakładu powstanie farma fotowoltaiczna o mocy około 40 MW - poinformował Orlen w komunikacie prasowym. Wskazano, że instalacja umożliwi wyprodukowanie w skali roku blisko 45 tys. MWh energii elektrycznej.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-rozwija-portfel-OZE-powstanie-farma-fotowoltaiczna-o-mocy-okolo-40-MW-9070402.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-rozwija-portfel-OZE-powstanie-farma-fotowoltaiczna-o-mocy-okolo-40-MW-9070402.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gaz-System zwiększy przepustowość na Ukrainę od lutego 2026 Gaz-System podjął decyzję o zwiększeniu całkowitej przepustowości (ciągła oraz przerywana) na Ukrainę z 600 tys. m sześc./h do 720 tys. m sześc./h w okresie od lutego do końca kwietnia 2026 roku - podał w informacji prasowej operator.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-System-zwiekszy-przepustowosc-na-Ukraine-od-lutego-2026-9070410.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-System-zwiekszy-przepustowosc-na-Ukraine-od-lutego-2026-9070410.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fabrity podpisało ramową umowę z Fronteksem na usługi IT Fabrity zawarł umowę ramową z Fronteksem (European Border and Coast Guard Agency) ws. świadczenia usług w modelu Time and Means (DESOPS), które obejmują ponad 70 profili kompetencyjnych, w tym w obszarach Cyberbezpieczeństwa, Cloud i Data - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fabrity-ma-umowe-ramowa-z-Fronteksem-ws-swiadczenia-uslug-w-modelu-Time-and-Means-9070422.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fabrity-ma-umowe-ramowa-z-Fronteksem-ws-swiadczenia-uslug-w-modelu-Time-and-Means-9070422.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Budimex z kontraktem na drogę ekspresową za 312 mln zł Budimex ma umowę z GDDKiA na zaprojektowanie i wybudowanie drogi ekspresowej S8 Wrocław-Kłodzko, zadanie 4 - odc. węzeł Łagiewniki Zachód (bez węzła) - węzeł Niemcza (z węzłem), długości ok. 9,34 km - podał Budimex w komunikacie. Wartość umowy to 312,2 mln zł netto.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-ma-umowe-z-GDDKiA-na-budowe-drogi-ekspresowej-o-wart-312-2-mln-zl-netto-9070429.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budimex-ma-umowe-z-GDDKiA-na-budowe-drogi-ekspresowej-o-wart-312-2-mln-zl-netto-9070429.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BETA ETF Dywidenda Plus nie wypłaci kwartalnych zysków. Pieniądze jednak nie przepadną W pierwszym kwartale 2026 roku fundusz BETA ETF Dywidenda Plus, notowany na GPW w Warszawie nie zrealizuje wypłaty dochodu – podał dostawca ETF-a. Decyzja ma mieć charakter czysto techniczny i statutowy, wynikający z rekordowo szybkiego przyrostu aktywów oraz momentu debiutu funduszu. W związku z tym inwestorzy, mogą spodziewać się powiększonej wypłaty w kolejnym kwartale.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dywidendowy-ETF-od-Bety-nie-wyplaci-kwartalnych-zyskow-Pieniadze-jednak-nie-przepadna-9070443.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dywidendowy-ETF-od-Bety-nie-wyplaci-kwartalnych-zyskow-Pieniadze-jednak-nie-przepadna-9070443.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>InPost otrzymał wstępną propozycję przejęcia wszystkich swoich akcji InPost otrzymał wstępną propozycję przejęcia wszystkich akcji spółki - poinformowała spółka notowana na giełdzie w Amsterdamie. Powołany został specjalny zespół złożony z członków rady nadzorczej i zarządu InPostu, który ma przeanalizować wszystkie aspekty potencjalnej transakcji.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-otrzymal-wstepna-propozycje-przejecia-wszystkich-swoich-akcji-9064263.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-otrzymal-wstepna-propozycje-przejecia-wszystkich-swoich-akcji-9064263.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rumunia i długo, długo nic. Inflacyjny lider UE nie spuszcza z tonu Rumunia kolejny miesiąc z rzędu utrzymała się w siodle inflacyjnego lidera Unii Europejskiej.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-krajach-Unii-EUropejskiej-w-grudniu-2025-Rumunia-wciaz-liderem-9070385.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-krajach-Unii-EUropejskiej-w-grudniu-2025-Rumunia-wciaz-liderem-9070385.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec budowania "w ciemno". Na nowy magazyn trzeba czekać nawet 7 miesięcy Nastroje na polskim rynku magazynowym są umiarkowanie optymistyczne, a rosnąca liczba zapytań ze strony klientów może przełożyć się na ożywienie - ocenia Michał Śniadała, dyrektor działu powierzchni magazynowych i przemysłowych w CBRE. Widać odbicie w branży logistycznej, ale na rynku mniej jest projektów spekulacyjnych.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-budowania-w-ciemno-Na-nowy-magazyn-trzeba-czekac-nawet-7-miesiecy-9070472.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-budowania-w-ciemno-Na-nowy-magazyn-trzeba-czekac-nawet-7-miesiecy-9070472.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Domański: MF nie planuje wstrzymywać OKI. "Polacy mają za mało akcji" Resort finansów nie planuje wstrzymywać programu Osobistych Kont Inwestycyjnych (OKI) - poinformował minister finansów i gospodarki Andrzej Domański.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Domanski-MF-nie-planuje-wstrzymywac-OKI-9070533.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Domanski-MF-nie-planuje-wstrzymywac-OKI-9070533.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Grupa Robyg w 2025 r. sprzedała ponad 2.570 lokali Grupa Robyg w 2025 r. sprzedała ponad 2.570 lokali - podał Robyg w komunikacie prasowym. Grupa z optymizmem patrzy na 2026 r. i oczekuje, że stabilizacja stóp procentowych oraz poprawa dostępności kredytów mieszkaniowych będą wspierały popyt.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Robyg-w-2025-r-sprzedala-ponad-2-570-lokali-9070537.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Robyg-w-2025-r-sprzedala-ponad-2-570-lokali-9070537.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zwolnienia grupowe w Agorze. Z pracą pożegna się ponad 100 osób Spółki zależne Agory, Wyborcza, Gazeta.pl oraz Eurozet Consulting zawarły porozumienia ze związkiem zawodowym działającym przy spółkach oraz, w przypadku Wyborczej, przy udziale Rady Pracowników oraz podjęły uchwały o przeprowadzeniu zwolnień grupowych na zasadach określonych w porozumieniach - poinformowała Agora w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Agora-zawarla-porozumienia-w-sprawie-zwolnien-grupowych-w-spolkach-zaleznych-9070561.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Agora-zawarla-porozumienia-w-sprawie-zwolnien-grupowych-w-spolkach-zaleznych-9070561.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MOL przejmuje serbskiego giganta. Jest porozumienie z Gazpromem Węgierski koncern paliwowy MOL osiągnął porozumienie z rosyjskim Gazpromem ws. przejęcia większościowego pakietu udziałów w Serbskim Przemyśle Naftowym (NIS) – podało w poniedziałek Ministerstwo Energii Serbii.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gazprom-i-MOL-osiagnely-porozumienie-ws-rafinerii-NIS-Ministerstwo-Energii-Serbii-9070585.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gazprom-i-MOL-osiagnely-porozumienie-ws-rafinerii-NIS-Ministerstwo-Energii-Serbii-9070585.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 15:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>INC PE zawarł umowę nabycia od Biofund 2,1 mln sztuk akcji Medicalgorithmics INC Private Equity ASI zawarł umowę nabycia od Biofund Capital Management LLC 2,1 mln sztuk akcji Medicalgorithmics za cenę 32,50 zł za jedną akcję (łącznie 68,9 mln zł) - podał INC Private Equity ASI w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/INC-PE-zawarl-umowe-nabycia-od-Biofund-2-1-mln-sztuk-akcji-Medicalgorithmics-9070633.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/INC-PE-zawarl-umowe-nabycia-od-Biofund-2-1-mln-sztuk-akcji-Medicalgorithmics-9070633.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>ZBP prognozuje: zysk netto banków spadnie o 33 proc. w 2026 roku Bankowcy patrzą na 2026 rok z dużą nadzieją, będzie to pierwszy pełny rok odbudowy popytu na kredyt, jednak środowisko niższych stóp procentowych i wyższy CIT spowodują spadek zysku sektora o 33 proc. Ryzyko prawne nadal pozostanie istotnym elementem niepewności - poinformował PAP Biznes prezes ZBP Tadeusz Białek.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZBP-prognozuje-zysk-netto-bankow-spadnie-o-33-proc-w-2026-roku-9070642.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZBP-prognozuje-zysk-netto-bankow-spadnie-o-33-proc-w-2026-roku-9070642.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 16:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>SESJA NA GPW Grenlandzki spór uderza w rynki i premiuje KGHM. Miliardowe żądania banku dobijają chemicznego giganta z GPW Poniedziałkowa sesja na Książęcej upłynęła pod znakiem czerwieni, będącej reakcją na eskalację napięć na linii Waszyngton–Europa. Choć polski rynek radził sobie relatywnie lepiej niż giełdy państw bezpośrednio zaangażowanych w spór o Grenlandię, inwestorzy musieli zmierzyć się z wyprzedażą blue chipów oraz dramatycznymi informacjami z Grupy Azoty.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grenlandzki-spor-uderza-w-rynki-i-premiuje-KGHM-Miliardowe-zadania-banku-dobijaja-chemicznego-giganta-z-GPW-9070674.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grenlandzki-spor-uderza-w-rynki-i-premiuje-KGHM-Miliardowe-zadania-banku-dobijaja-chemicznego-giganta-z-GPW-9070674.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spółka Boryszewa ze zgodą na budowę instalacji termicznego przekształcania odpadów niebezpiecznych Zarząd Zakładu Utylizacji Odpadów, spółki zależnej Boryszewa, uzyskał decyzję w sprawie zatwierdzenia projektu budowlanego dla budowy instalacji termicznego przekształcania odpadów, planowanej do realizacji w Koninie - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-Boryszewa-ze-zgoda-na-budowe-instalacji-termicznego-przeksztalcania-odpadow-niebezpiecznych-9070732.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-Boryszewa-ze-zgoda-na-budowe-instalacji-termicznego-przeksztalcania-odpadow-niebezpiecznych-9070732.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Związki zawodowe będą kontynuowały rozmowy z zarządem JSW Po poniedziałkowym spotkaniu zarządu Jastrzębskiej Spółki Węglowej z reprezentatywnymi związkami zawodowymi ws. porozumienia, które ma dostosować koszty wynagrodzeń do możliwości finansowych spółki rozmowy będą kontynuowane - podała w poniedziałek wieczorem strona społeczna.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazki-zawodowe-beda-kontynuowaly-rozmowy-z-zarzadem-JSW-9070744.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazki-zawodowe-beda-kontynuowaly-rozmowy-z-zarzadem-JSW-9070744.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 19:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Top Picks 2026 z z GPW pod lupą. Sprawdź, dlaczego rekomendacje „pewniaków” nie zawsze zarabiają Początek 2026 roku na warszawskim parkiecie przyniósł spore zaskoczenie dla inwestorów sugerujących się zbiorczymi rekomendacjami analityków. Choć sentyment dopisywał i główne indeksy odnotowały nowe szczyty, najchętniej wybierane spółki w zestawieniu TOP PICKS 2026 nie zawsze dotrzymywały kroku rynkowi. Analitycy podkreślali w prognozach, że bieżący rok będzie czasem selekcji oraz walki z ryzykiem politycznym i fiskalnym. Dane po sesji z 16 stycznia zdają się potwierdzać, że w tak zmiennym otoczeniu precyzyjna selekcja spółek jest na wagę złota.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Top-Picks-2026-pod-lupa-Sprawdz-dlaczego-rekomendacje-pewniakow-nie-zawsze-zarabiaja-9070665.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Top-Picks-2026-pod-lupa-Sprawdz-dlaczego-rekomendacje-pewniakow-nie-zawsze-zarabiaja-9070665.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Balczun: Wierzę, że JSW przetrwa mimo problemów Minister aktywów państwowych Wojciech Balczun wierzy, że Jastrzębska Spółka Węglowa przetrwa trudny okres. Prowadzone ze stroną społeczną rozmowy są bardzo trudne, ale zaczął się konstruktywny dialog.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-ze-strona-spoleczna-dot-JSW-bardzo-trudne-ale-konstruktywne-minister-Balczun-9070809.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozmowy-ze-strona-spoleczna-dot-JSW-bardzo-trudne-ale-konstruktywne-minister-Balczun-9070809.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>KIO nakazało PKP PLK odrzucenie oferty Torpolu i Mirbudu w postępowaniu przetargowym Krajowa Izba Odwoławcza nakazała PKP Polskie Linie Kolejowe unieważnienie wyboru oferty konsorcjum Torpolu i Mirbudu z 6 listopada 2025 roku jako najkorzystniejszej w postępowaniu oraz przeprowadzenie ponownego badania i oceny ofert, a w ramach tej czynności odrzucenie oferty konsorcjum - podał Mirbud w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/KIO-nakazalo-PKP-PLK-odrzucenie-oferty-Torpolu-i-Mirbudu-w-postepowaniu-przetargowym-9070773.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/KIO-nakazalo-PKP-PLK-odrzucenie-oferty-Torpolu-i-Mirbudu-w-postepowaniu-przetargowym-9070773.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 06:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na rynkach ropy ceny się wahają. Trwa kryzys związany z Grenlandią Ropa naftowa notuje wahania cen w trakcie wtorkowego handlu. Trwa kryzys związany z przyszłością Grenlandii, a obawy o nadpodaż ropy na globalnych rynkach nie słabną - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynkach-ropy-ceny-sie-wahaja-Trwa-kryzys-zwiazany-z-Grenlandia-9070914.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynkach-ropy-ceny-sie-wahaja-Trwa-kryzys-zwiazany-z-Grenlandia-9070914.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie spadają wraz z notowaniami innych metali bazowych Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie spadają, podobnie jak większości innych metali bazowych. Inwestorzy zastanawiają się nad możliwym spadkiem popytu na metale w Chinach - informują maklerzy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-spadaja-wraz-z-notowaniami-innych-metali-bazowych-9070915.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-spadaja-wraz-z-notowaniami-innych-metali-bazowych-9070915.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Medicalgorithmics będzie negocjował z BioFund ws. zmiany warunków pożyczki i jej konwersji na akcje Medicalgorithmics otrzymał od akcjonariusza - BioFund Capital Management, ofertę zmiany warunków zawartej umowy pożyczki w zakresie obniżenia kosztów finansowania. Akcjonariusz zakłada również możliwość negocjacji w celu dokonania konwersji pożyczki na akcje spółki - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-bedzie-negocjowal-z-BioFund-ws-zmiany-warunkow-pozyczki-i-jej-konwersji-na-akcje-9070942.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-bedzie-negocjowal-z-BioFund-ws-zmiany-warunkow-pozyczki-i-jej-konwersji-na-akcje-9070942.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowojorska giełda sięga po tokenizowane akcje. Handel całą dobę już wkrótce? Właściciel New York Stock Exchange (NYSE) stworzył platformę do handlu tokenizowanymi akcjami, która wystartuje po uzyskaniu zgody od regulatorów, umożliwiając całodobowy handel papierami wartościowymi amerykańskich spółek i natychmiastowe rozliczenia z wykorzystaniem stablecoinów.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowojorska-gielda-siega-po-tokenizowane-akcje-Handel-cala-dobe-juz-wkrotce-9070920.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowojorska-gielda-siega-po-tokenizowane-akcje-Handel-cala-dobe-juz-wkrotce-9070920.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Czeski gigant zbrojeniowy uderza na giełdę. Rusza IPO warte nawet 3,8 mld euro Czechoslovak Group (CSG) ogłosiła rozpoczęcie pierwotnej oferty publicznej (IPO) akcji o wartości do 3,8 mld euro. Spółka podała w prospekcie emisyjnym, że oferta - jako private placement dla inwestorów instytucjonalnych potrwa do 22 stycznia, z kolei debiut na Euronext Amsterdam przewidziano na 23 stycznia.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeski-gigant-zbrojeniowy-uderza-na-gielde-Rusza-IPO-warte-nawet-3-8-mld-euro-9070971.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czeski-gigant-zbrojeniowy-uderza-na-gielde-Rusza-IPO-warte-nawet-3-8-mld-euro-9070971.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MOL ma porozumienie ws. przejęcia udziałów w serbskiej NIS. Do akcjonariatu NIS może dołączyć ADNOC Grupa MOL, która podpisała wiążący list intencyjny z Gazprom Neft w sprawie nabycia pakietu 56,15 proc. akcji w serbskiej spółce Naftna Industrija Srbije (NIS), prowadzi negocjacje z ADNOC, państwową spółką naftową Zjednoczonych Emiratów Arabskich, w sprawie jej dołączenia do akcjonariatu NIS jako akcjonariusz mniejszościowy – podał MOL w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/MOL-ma-porozumienie-ws-przejecia-udzialow-w-serbskiej-NIS-do-akcjonariatu-NIS-moze-dolaczyc-ADNOC-9070984.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/MOL-ma-porozumienie-ws-przejecia-udzialow-w-serbskiej-NIS-do-akcjonariatu-NIS-moze-dolaczyc-ADNOC-9070984.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NWZ PKO BP powołało do rady nadzorczej Grzegorza Mazurka Wtorkowe nadzwyczajne walne zgromadzenie PKO BP powołało w skład rady nadzorczej banku Grzegorza Mazurka. Został on wcześniej zgłoszony na to stanowisko przez Skarb Państwa.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-PKO-BP-powolalo-do-rady-nadzorczej-Grzegorza-Mazurka-9070990.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-PKO-BP-powolalo-do-rady-nadzorczej-Grzegorza-Mazurka-9070990.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 10:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen i Equinor odkryli złoże gazu na Morzu Północnym Orlen Upstream Norway wspólnie z Equinor odkryli nowe zasoby gazu ziemnego na Norweskim Szelfie Kontynentalnym. Wielkość złoża, nazwanego Sissel, pozwoli koncernowi wydobyć i przesłać do Polski prawie miliard metrów sześciennych gazu - podał Orlen w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-i-Equinor-odkryli-zloze-gazu-na-Morzu-Polnocnym-9070946.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-i-Equinor-odkryli-zloze-gazu-na-Morzu-Polnocnym-9070946.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Enter Air ma umowę charteru z Rainbow Tours za 109,8 mln USD Spółka zależna Enter Air ma umowę charteru dotycząca sprzedaży miejsc w samolotach wraz z załogą na sezon Lato 2026 oraz Zima 2026/27 z Rainbow Tours - podała spółka w komunikacie. Szacunkowa wartość programu handlowego wynosi ok. 109,8 mln USD (ok. 395,9 mln zł) i jest o 17 proc. wyższa od aktualnie obowiązującej umowy.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enter-Air-ma-umowe-charteru-z-Rainbow-Tours-za-109-8-mln-USD-9071071.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Enter-Air-ma-umowe-charteru-z-Rainbow-Tours-za-109-8-mln-USD-9071071.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 12:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przewodnicząca KE: Umowa to umowa. Groźby Trumpa są błędem. UE zapowiada nieugiętą reakcję Groźby ekonomiczne prezydenta USA D. Trumpa wobec Unii Europejskiej w związku z Grenlandią są błędem, który narusza porozumienie handlowe zawarte w zeszłym roku między sojusznikami transatlantyckimi – oceniła przewodnicząca KE Ursula von der Leyen. Dodała, że reakcja UE będzie nieugięta i solidarna.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewodniczaca-KE-Umowa-to-umowa-Grozby-Trumpa-sa-bledem-UE-zapowiada-nieugieta-reakcje-9071072.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przewodniczaca-KE-Umowa-to-umowa-Grozby-Trumpa-sa-bledem-UE-zapowiada-nieugieta-reakcje-9071072.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:05:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Synektik wypłaci 10,75 zł dywidendy na akcję Zwyczajne Walne Zgromadzenie Synektik podjęło uchwałę w sprawie podziału zysku netto i wypłaty dywidendy za okres od 01.10.2024 roku do 30.09.2025 w wysokości 10,75 zł na akcję - podała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Synektik-wyplaci-10-75-zl-dywidendy-na-akcje-9071125.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Synektik-wyplaci-10-75-zl-dywidendy-na-akcje-9071125.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Netflix neutralizuje argumenty Paramount. Płatność za Warner Bros. Discovery w 100 proc. gotówką Netflix złożył zmienioną, gotówkową umowę kupna studia i serwisu streamingowego Warner Bros. Discovery Inc., walcząc z Paramount Skydance Corp. o przejęcie jednej z najbardziej znanych hollywoodzkich firm rozrywkowych – podała we wtorek agencja Bloomberga.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-neutralizuje-argumenty-Paramount-Platnosc-za-Warner-Bros-Discovery-w-100-proc-gotowka-9071127.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-neutralizuje-argumenty-Paramount-Platnosc-za-Warner-Bros-Discovery-w-100-proc-gotowka-9071127.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 13:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NWZ KGHM powołało nowych członków rady nadzorczej spółki Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie KGHM Polska Miedź powołało we wtorek czterech nowych członków rady nadzorczej - Zbigniewa Ćwiąkalskiego, Artura Ulricha, Łukasza Żelewskiego i Remigiusza Paszkiewicza. Wcześniej odwołanych zostało czterech dotychczasowych członków.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-KGHM-powolalo-nowych-czlonkow-rady-nadzorczej-spolki-9071062.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/NWZ-KGHM-powolalo-nowych-czlonkow-rady-nadzorczej-spolki-9071062.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mirbud z najkorzystniejszą ofertą na budowę i utrzymanie dróg na terenie Gminy Miasto Marki Oferta Mirbudu za 327,9 mln zł brutto została wybrana jako najkorzystniejsza w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego pn. "Budowa i utrzymanie dróg gminnych na terenie Gminy Miasto Marki" - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mirbud-z-najkorzystniejsza-oferta-na-budowe-i-utrzymanie-drog-na-terenie-Gminy-Miasto-Marki-9071171.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mirbud-z-najkorzystniejsza-oferta-na-budowe-i-utrzymanie-drog-na-terenie-Gminy-Miasto-Marki-9071171.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polregio w 2025 r. przewiozło 102,6 mln pasażerów, o ponad 1,7 mln więcej niż rok wcześniej Polregio w 2025 r. przewiozło 102,6 mln pasażerów, czyli o ponad 1,7 mln więcej niż rok wcześniej - podała spółka w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polregio-w-2025-r-przewiozlo-102-6-mln-pasazerow-o-ponad-1-7-mln-wiecej-niz-rok-wczesniej-9071198.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polregio-w-2025-r-przewiozlo-102-6-mln-pasazerow-o-ponad-1-7-mln-wiecej-niz-rok-wczesniej-9071198.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pekao stawia długi Polimerów Police w stan wymagalności. Grupa Azoty reaguje Postawienie przez banki w stan wymagalności wszystkich zobowiązań wynikających z umowy kredytowej i żądanie od GA Polyolefins ich wcześniejszej spłaty nie ma wpływu na plan restrukturyzacji tej spółki - ocenia prezes Grupy Azoty Andrzej Skolmowski.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Postawienie-w-stan-wymagalnosci-kredytow-nie-wplywa-na-restrukturyzacje-GA-Polyolefins-prezes-9071243.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Postawienie-w-stan-wymagalnosci-kredytow-nie-wplywa-na-restrukturyzacje-GA-Polyolefins-prezes-9071243.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 16:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zaskakujący zwrot akcji na GPW. Warszawa oparła się czerwieni z Wall Street i Europy Wtorkowy handel na GPW upłynął pod znakiem dominacji podaży w pierwszej połowie dnia. Z kolei w drugiej części sesji wiedzieliśmy zwrot na północ giełdowych indeksów. WIG20 skończył na plusie jako jeden z nielicznych głównych benchmarków w Europie. Do handlu po dniu przerwy powrócili Amerykanie, ale tam czerwień zdradzała nerwowość inwestorów wobec kolejnych niezrozumiałych działań Donalda Trumpa, który ostentacyjnie odwraca się od swoich sojuszników.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaskakujacy-zwrot-akcji-na-GPW-Inwestorzy-z-niepokojem-patrza-na-ruchy-Trumpa-9071330.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaskakujacy-zwrot-akcji-na-GPW-Inwestorzy-z-niepokojem-patrza-na-ruchy-Trumpa-9071330.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spółka Boryszewa ma przedwstępną umowę zbycia nieruchomości za ok. 41,4 mln złotych netto Alchemia, spółka zależna Boryszewa, zawarła przedwstępną umowę sprzedaży ruchomości i nieruchomości o powierzchni ok. 25,7 ha położonych w Zawadzkiem, należących do Oddziału Walcownia Rur Andrzej, za kwotę ok. 41,4 mln złotych netto - podał Boryszew w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-Boryszewa-ma-przedwstepna-umowe-zbycia-nieruchomosci-za-ok-41-4-mln-zlotych-netto-9071332.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-Boryszewa-ma-przedwstepna-umowe-zbycia-nieruchomosci-za-ok-41-4-mln-zlotych-netto-9071332.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pekabex wybuduje akademik w Gdańsku Pekabex wybuduje akademik w Gdańsku - podała spółka w komunikacie prasowym. Inwestycja obejmuje obiekt dla 517 najemców z częścią usługową oraz pełną infrastrukturą towarzyszącą.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekabex-wybuduje-akademik-w-Gdansku-9071341.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekabex-wybuduje-akademik-w-Gdansku-9071341.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 17:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielton rezygnuje ze wsparcia projektu dot. cyfryzacji i robotyzacji procesów produkcyjnych Zarząd Wieltonu podjął decyzję o rezygnacji ze wsparcia projektu dot. cyfryzacji i robotyzacji procesów produkcyjnych i wniósł o rozwiązanie umowy zawartej ze Skarbem Państwa - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielton-rezygnuje-ze-wsparcia-projektu-dot-cyfryzacji-i-robotyzacji-procesow-produkcyjnych-9071414.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielton-rezygnuje-ze-wsparcia-projektu-dot-cyfryzacji-i-robotyzacji-procesow-produkcyjnych-9071414.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 21:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Sell America” wraca do gry? Na Wall Street najmocniejsze spadki od października Reakcja nie ograniczyła się tylko do rynku akcji. Oberwało się też dolarowi i obligacjom skarbowym Wuja Sama.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sell-America-wraca-do-gry-Na-Wall-Street-najmocniejsze-spadki-od-pazdziernika-9071446.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sell-America-wraca-do-gry-Na-Wall-Street-najmocniejsze-spadki-od-pazdziernika-9071446.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 22:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>325 milionów ludzi płaci za Netflix. Wyniki lepsze od prognoz Netflix opublikował nieznacznie lepsze od oczekiwań wyniki finansowe za czwarty kwartał 2025 roku. Firma poinformowała też, że ma 325 milionów płatnych abonentów na całym świecie wobec 300 milionów na koniec 2024 roku.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/325-milionow-ludzi-placi-za-Netflix-Wyniki-lepsze-od-prognoz-9071450.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/325-milionow-ludzi-placi-za-Netflix-Wyniki-lepsze-od-prognoz-9071450.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 22:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Aktualizacja budżetów kontraktów zwiększy wynik brutto Trakcji o 49,3 mln zł W czwartym kwartale 2025 roku łączny wpływ aktualizacji budżetów kontraktów na wynik brutto Trakcji wyniósł 49,3 mln zł - poinformowała budowlana spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aktualizacja-budzetow-kontraktow-zwiekszy-wynik-brutto-Trakcji-o-49-3-mln-zl-9071455.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aktualizacja-budzetow-kontraktow-zwiekszy-wynik-brutto-Trakcji-o-49-3-mln-zl-9071455.html</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 22:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Analiza udziałów OFE w spółkach z GPW. Jak ABB napędzało zakupy w 2025 r. Otwarte Fundusze Emerytalne (OFE) pozostają jednymi z kluczowych graczy instytucjonalnych na warszawskim parkiecie, a ich decyzje inwestycyjne są wnikliwie śledzone jako wskaźnik nastrojów rynkowych. Analizy zmian w akcjonariatach spółek z głównych indeksów GPW pokazują kilka zaskakujących przetasowań i odwrotów od niektórych sektorów.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analiza-udzialow-OFE-w-akcjonariatach-spolek-z-GPW-Instytucjonalne-smart-money-przemeblowalo-portfele-w-2025-roku-9071259.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analiza-udzialow-OFE-w-akcjonariatach-spolek-z-GPW-Instytucjonalne-smart-money-przemeblowalo-portfele-w-2025-roku-9071259.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Specjalny komitet InPostu nadal ocenia ofertę przejęcia wszystkich akcji spółki Specjalny komitet składający się z zarządu i rady nadzorczej InPostu nadal ocenia ofertę przejęcia wszystkich akcji spółki - podał InPost w komunikacie. Spółka wskazuje, że nie ma pewności, iż propozycja doprowadzi do zakończenia transakcji.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Specjalny-komitet-InPostu-nadal-ocenia-oferte-przejecia-wszystkich-akcji-spolki-9071533.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Specjalny-komitet-InPostu-nadal-ocenia-oferte-przejecia-wszystkich-akcji-spolki-9071533.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>15 milionów paczek w jeden dzień. InPost pokazał dane. "Przełomowy rok" Grupa InPost w czwartym kwartale 2025 roku dostarczyła 417,6 mln przesyłek, co stanowi wzrost o 30 proc. rdr - podała spółka w komunikacie. Ponadto w całym 2025 roku spółka notowana na giełdzie w Amsterdamie dostarczyła blisko 1,4 mld przesyłek, czyli o 25 proc. więcej rdr.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-InPost-w-IV-kw-25-dostarczyla-417-6-mln-przesylek-o-30-proc-wiecej-rdr-9071540.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-InPost-w-IV-kw-25-dostarczyla-417-6-mln-przesylek-o-30-proc-wiecej-rdr-9071540.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 07:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kary dla giganta fitness. UOKiK stawia zarzuty Benefit Systems Urząd Ochrony Konkurencji i Konsumentów stawia zarzuty Benefit Systems za naruszanie zbiorowych interesów konsumentów oraz stosowanie nieuczciwych klauzul w umowach - podał urząd w komunikacie. Jeśli zarzuty się potwierdzą, spółka Benefit Systems może ponieść karę do 10 proc. obrotu za każdą kwestionowaną praktykę oraz stosowanie niedozwolonych postanowień we wzorcach umów.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-stawia-zarzuty-Benefit-Systems-w-sprawie-m-in-stosowania-nieuczciwych-klauzul-w-umowach-9071553.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-stawia-zarzuty-Benefit-Systems-w-sprawie-m-in-stosowania-nieuczciwych-klauzul-w-umowach-9071553.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Medicalgorithmics otrzymał od BioFund ofertę objęcia akcji w konwersji po cenie 33 zł/ szt. BioFund Capital Management - akcjonariusz Medicalgorithmics - zaoferował objęcie akcji spółki w ramach konwersji pożyczki na jej akcje po cenie emisyjnej w wysokości 33 zł za sztukę - podał Medicalgorithmics.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-otrzymal-od-BioFund-oferte-objecia-akcji-w-konwersji-po-cenie-33-zl-szt-9071585.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-otrzymal-od-BioFund-oferte-objecia-akcji-w-konwersji-po-cenie-33-zl-szt-9071585.html</guid>
      <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

