<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 19:45:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Prąd z Bałtyku popłynie do głębi kraju. Sieci przesyłowe pomyślnie przeszły próby</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prad-z-Baltyku-poplynie-do-glebi-kraju-Sieci-przesylowe-pomyslnie-przeszly-proby-9062199.html</link>
      <description>30 grudnia Polskie Sieci Elektroenergetyczne (PSE) potwierdziły techniczną gotowość infrastruktury przesyłowej do przyjęcia mocy z morskich farm wiatrowych – poinformował we wtorek operator. Spółka podkreśliła, że wszystkie niezbędne do...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prad-z-Baltyku-poplynie-do-glebi-kraju-Sieci-przesylowe-pomyslnie-przeszly-proby-9062199.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eskalacja w Jemenie. Emiraty wycofują wojska po żądaniu Arabii Saudyjskiej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arabia-Saudyjska-przeprowadzila-atak-na-terytorium-Jemenu-9061812.html</link>
      <description>Wojsko Arabii Saudyjskiej ogłosiło we wtorek, że przeprowadziło atak w portowym mieście Al-Mukalla w Jemenie – przekazała agencja AP. Według komunikatu celem uderzenia był transport broni dla separatystów, przybyły ze Zjednoczonych Emiratów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arabia-Saudyjska-przeprowadzila-atak-na-terytorium-Jemenu-9061812.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eurocash zawarł porozumienia o rozwiązaniu umowy emisyjnej programu emisji obligacji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eurocash-zawarl-porozumienia-o-rozwiazaniu-umowy-emisyjnej-programu-emisji-obligacji-9062269.html</link>
      <description>W związku z wykupem obligacji serii B w dniu 23 grudnia '25 zawarte zostały porozumienia o rozwiązaniu umowy emisyjnej programu emisji obligacji do kwoty 1 mld zł zawartej 18 listopada '20 pomiędzy Eurocash, PKO Bankiem Polskim, Santander Bankiem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eurocash-zawarl-porozumienia-o-rozwiazaniu-umowy-emisyjnej-programu-emisji-obligacji-9062269.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Faryzeusze z PiS”. Krajewski: To Morawiecki i Szydło parli do umowy z Mercosur</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Faryzeusze-z-PiS-Krajewski-To-Morawiecki-i-Szydlo-parli-do-umowy-z-Mercosur-9062210.html</link>
      <description>Politycy PiS wykorzystują politycznie protesty rolników przeciw umowie UE- Mercosur, jednak to za rządów tej partii premierzy Szydło i Morawiecki chcieli szybszego jej podpisania - powiedział minister rolnictwa Stefan Krajewski. Podkreślił, że...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Faryzeusze-z-PiS-Krajewski-To-Morawiecki-i-Szydlo-parli-do-umowy-z-Mercosur-9062210.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>600 wiz za łapówki. Edgar K. przyznaje się do winy, Piotr Wawrzyk zaprzecza</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platna-protekcja-i-przekroczenie-uprawnien-Akty-oskarzenia-w-aferze-wizowej-dla-bylego-kierownictwa-MSZ-i-Edgara-K-9062135.html</link>
      <description>Prokurator skierował we wtorek do sądu akt oskarżenia wobec czterech osób w śledztwie dotyczącym tzw. afery wizowej. Obejmuje on m.in. Edgara K, który przyznał się do winy oraz b. wiceszefa MSZ, który do winy się nie przyznał.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platna-protekcja-i-przekroczenie-uprawnien-Akty-oskarzenia-w-aferze-wizowej-dla-bylego-kierownictwa-MSZ-i-Edgara-K-9062135.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sąd Najwyższy oddalił kasację. Oszust „na policjanta” posiedzi 4,5 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Najwyzszy-oddalil-kasacje-Oszust-na-policjanta-posiedzi-4-5-roku-9062270.html</link>
      <description>Sąd Najwyższy oddalił we wtorek kasację obrońcy, więc nie będzie zmiany wyroku białostockich sądów, które skazały na 4,5 roku więzienia mężczyznę oskarżonego o udział w grupie przestępczej dokonującej oszustw metodą na policjanta...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Najwyzszy-oddalil-kasacje-Oszust-na-policjanta-posiedzi-4-5-roku-9062270.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wojska amerykańskie na Ukrainie? Zełenski: Silne gwarancje bezpieczeństwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojska-amerykanskie-na-Ukrainie-Zelenski-Silne-gwarancje-bezpieczenstwa-9062275.html</link>
      <description>Ukraina rozmawia z prezydentem USA Donaldem Trumpem i przedstawicielami koalicji chętnych możliwość rozmieszczenia amerykańskich wojsk w ramach gwarancji bezpieczeństwa, jednak decyzja zależy od Waszyngtonu – oświadczył we wtorek prezydent...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojska-amerykanskie-na-Ukrainie-Zelenski-Silne-gwarancje-bezpieczenstwa-9062275.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zagrożenie „cofką” i oblodzone drogi. Pilny raport dla premiera</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagrozenie-cofka-i-oblodzone-drogi-Pilny-raport-dla-premiera-9062277.html</link>
      <description>Premier Donald Tusk poinformował we wtorek, że polecił szefowi MSWiA Marcinowi Kierwińskiemu zwołanie na godz. 19 narady wojewodów i pilne przedstawienie raportu o sytuacji na drogach, na terenach zagrożonych „cofką” i innych zdarzeniach związanych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagrozenie-cofka-i-oblodzone-drogi-Pilny-raport-dla-premiera-9062277.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gigantyczne roszczenia ws. Polimerów Police. Azoty pozywają Hyundai Engineering</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-Polyolefins-zlozyla-pozew-w-postepowaniu-arbitrazowym-przeciwko-Hyundai-Engineering-9062304.html</link>
      <description>Grupa Azoty Polyolefins wniosła do Centrum Arbitrażu Międzynarodowego przy Austriackiej Federalnej Izbie Handlowej w Wiedniu pozew w postępowaniu arbitrażowym przeciwko Hyundai Engineering - poinformowała Grupa Azoty w komunikacie prasowym. Pozew...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-Polyolefins-zlozyla-pozew-w-postepowaniu-arbitrazowym-przeciwko-Hyundai-Engineering-9062304.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>51,3 mln zł na rozwój „Kuchni Vikinga”. SSSE wspiera dużą inwestycję w Białymstoku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/51-3-mln-zl-na-rozwoj-Kuchni-Vikinga-SSSE-wspiera-duza-inwestycje-w-Bialymstoku-9061950.html</link>
      <description>Suwalska Specjalna Strefa Ekonomiczna zdecydowała o wsparciu spółki Wschodni Front, działającej w branży spożywczej i zarządzającej marką cateringu dietetycznego Kuchnia Vikinga - podała SSSE w komunikacie prasowym. Deklarowana wartość nakładów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/51-3-mln-zl-na-rozwoj-Kuchni-Vikinga-SSSE-wspiera-duza-inwestycje-w-Bialymstoku-9061950.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Była dyrektor Sbierbanku wolna od sankcji. USA aktualizuje listę po pozwie sądowym</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byla-dyrektor-Sbierbanku-wolna-od-sankcji-USA-aktualizuje-liste-po-pozwie-sadowym-9062296.html</link>
      <description>Resort finansów USA poinformował we wtorek o usunięciu z listy osób objętych sankcjami byłej dyrektorki rosyjskiego Sbierbanku Aleksandry Buriko. Kobieta była w grupie członków zarządu tego państwowego banku, którzy odeszli z pracy niedługo...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byla-dyrektor-Sbierbanku-wolna-od-sankcji-USA-aktualizuje-liste-po-pozwie-sadowym-9062296.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polscy żołnierze zostają na misjach na Łotwie, w Rumunii i Kosowie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polscy-zolnierze-zostaja-na-misjach-na-Lotwie-w-Rumunii-i-Kosowie-9062316.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał we wtorek trzy postanowienia o przedłużeniu okresu użycia Polskiego Kontyngentu Wojskowego - poinformowało BBN.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polscy-zolnierze-zostaja-na-misjach-na-Lotwie-w-Rumunii-i-Kosowie-9062316.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Woda z Zalewu wdziera się do Fromborka. Trwa walka o port i budynki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Woda-z-Zalewu-wdziera-sie-do-Fromborka-Trwa-walka-o-port-i-budynki-9062319.html</link>
      <description>Strażacy układają worki z piaskiem wzdłuż ulicy Portowej we Fromborku. Wdziera się tam woda z Zalewu Wiślanego – poinformowała PAP straż pożarna. Policja wydała zalecenia mieszkańcom, prosi m.in. o pozostanie w domach i o usunięcie samochodów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Woda-z-Zalewu-wdziera-sie-do-Fromborka-Trwa-walka-o-port-i-budynki-9062319.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent Elbląga ogłosił alarm przeciwpowodziowy. Miasto rezygnuje z zabawy sylwestrowej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Elblaga-oglosil-alarm-przeciwpowodziowy-9061916.html</link>
      <description>Prezydent Elbląga ogłosił we wtorek rano alarm przeciwpowodziowy na terenie miasta. Wiąże się on z przekroczeniem stanu alarmowego na rzece Elbląg i niekorzystnymi prognozami pogody. Miasto przygotowuje worki z piaskiem.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Elblaga-oglosil-alarm-przeciwpowodziowy-9061916.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Lex Siwiec” w Sejmie. Janusz Kowalski chce lustracji szefów Kancelarii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lex-Siwiec-w-Sejmie-Janusz-Kowalski-chce-lustracji-szefow-Kancelarii-9062231.html</link>
      <description>Wprowadzenie obowiązkowej weryfikacji lustracyjnej kierownictw Kancelarii Sejmu i Senatu przewiduje projekt zmian w ustawie lustracyjnej oraz w ustawie o wykonywaniu mandatu posła i senatora, który złożył we wtorek w Sejmie poseł PiS Janusz Kowalski...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lex-Siwiec-w-Sejmie-Janusz-Kowalski-chce-lustracji-szefow-Kancelarii-9062231.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fiasko rozmów w JSW. Związkowcy: Nie ma zgody na sięganie do kieszeni górników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fiasko-rozmow-w-JSW-Zwiazkowcy-Nie-ma-zgody-na-sieganie-do-kieszeni-gornikow-9062318.html</link>
      <description>Wtorkowe rozmowy zarządu Jastrzębskiej Spółki Węglowej z działającymi w niej związkami, dotyczące tymczasowego ograniczenia kosztów pracy w spółce, zakończyły się bez porozumienia - przekazała JSW w informacji prasowej.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fiasko-rozmow-w-JSW-Zwiazkowcy-Nie-ma-zgody-na-sieganie-do-kieszeni-gornikow-9062318.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inwigilowali polityków i dziennikarzy. USA łagodzą kurs wobec grupy Predator</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwigilowali-politykow-i-dziennikarzy-USA-lagodza-kurs-wobec-grupy-Predator-9062327.html</link>
      <description>Ministerstwo finansów USA poinformowało we wtorek o wycofaniu z listy sankcyjnej kilku osób związanych z komercyjnym oprogramowaniem szpiegowskim Predator.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwigilowali-politykow-i-dziennikarzy-USA-lagodza-kurs-wobec-grupy-Predator-9062327.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Śledztwo ws. prokurator Ewy Wrzosek umorzone. „Znikoma szkodliwość społeczna”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sledztwo-ws-prokurator-Ewy-Wrzosek-umorzone-Znikoma-szkodliwosc-spoleczna-9062281.html</link>
      <description>Umorzono śledztwo dotyczące przekroczenia uprawnień przez prok. Ewę Wrzosek, która w 2023 r. skierowała do sądów pisma zmierzające do zablokowania zmian w statutach mediów publicznych. Działanie Wrzosek nie stanowiło przestępstwa z uwagi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sledztwo-ws-prokurator-Ewy-Wrzosek-umorzone-Znikoma-szkodliwosc-spoleczna-9062281.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wpadł przez wpisy w sieci. Holenderski wywiad namierzył niedoszłego zamachowca</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wpadl-przez-wpisy-w-sieci-Holenderski-wywiad-namierzyl-niedoszlego-zamachowca-9062324.html</link>
      <description>Holenderska policja aresztowała 29-letniego Syryjczyka podejrzewanego o członkostwo w dżihadystycznej organizacji Państwo Islamskie i planowanie zamachu terrorystycznego w nieokreślonym miejscu w Europie w okolicach Bożego Narodzenia - poinformowała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wpadl-przez-wpisy-w-sieci-Holenderski-wywiad-namierzyl-niedoszlego-zamachowca-9062324.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zełenski zaprasza Trumpa na Ukrainę. "Niech przyleci bezpośrednio samolotem"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-zaprasza-Trumpa-na-Ukraine-Niech-przyleci-bezposrednio-samolotem-9062332.html</link>
      <description>Prezydent Ukrainy Wołodymyr Zełenski uważa, że wizyta prezydenta USA Donalda Trumpa w Kijowie byłaby pożyteczna, zwłaszcza gdyby przyleciał on samolotem bezpośrednio do kraju, którego przestrzeń powietrzna zamknięta jest od początku rosyjskiej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-zaprasza-Trumpa-na-Ukraine-Niech-przyleci-bezposrednio-samolotem-9062332.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Disney zapłaci 10 mln dolarów kary. Nielegalnie zbierał dane dzieci</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Disney-zaplaci-10-mln-dolarow-kary-Nielegalnie-zbieral-dane-dzieci-9062340.html</link>
      <description>Sąd federalny w Kalifornii wymierzył koncernowi Disneya 10 mln dol. kary w związku z nielegalnym zbieraniem danych osobowych na temat dzieci na portalu YouTube - podało we wtorek amerykańskie ministerstwo sprawiedliwości. Koncern miał używać...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Disney-zaplaci-10-mln-dolarow-kary-Nielegalnie-zbieral-dane-dzieci-9062340.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sikorski: Prezydent ma na biurku ponad 40 wniosków o powołanie ambasadorów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-Prezydent-ma-na-biurku-ponad-40-wnioskow-o-powolanie-ambasadorow-9062349.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki ma na biurku wnioski o kilkadziesiąt odwołań osób, które opuściły placówki dyplomatyczne, oraz ok. 40 wniosków o powołanie ambasadorów; niestety nie podpisał żadnego, nawet osobom, na które w Komisji Spraw Zagranicznych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sikorski-Prezydent-ma-na-biurku-ponad-40-wnioskow-o-powolanie-ambasadorow-9062349.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 21:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Protokół Fed wskazuje na rozbieżności wśród jego członków co do obniżek stóp proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Protokol-Fed-wskazuje-na-rozbieznosci-wsrod-jego-czlonkow-co-do-obnizek-stop-proc-9062351.html</link>
      <description>Rezerwa Federalna we wtorek opublikowała protokoły ze swojego posiedzenia na początku grudnia, które zakończyło się decyzją o ponownej obniżce stóp procentowych. Zapiski pokazują jednak rosnące wątpliwości co do zachowania się Fed podczas...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Protokol-Fed-wskazuje-na-rozbieznosci-wsrod-jego-czlonkow-co-do-obnizek-stop-proc-9062351.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 21:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wall Street ponownie kończy dzień z niewielkimi spadkami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-ponownie-konczy-dzien-z-niewielkimi-spadkami-9062370.html</link>
      <description>Wtorkowa sesja na Wall Street zakończyła się ponownie niewielkimi spadkami głównych indeksów. W centrum uwagi były rosnące akcje Meta Platforms, ale indeksy ciągnęły w dół inne firmy technologiczne oraz spółki finansowe.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-ponownie-konczy-dzien-z-niewielkimi-spadkami-9062370.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 23:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Firmy tną etaty. Tysiące Polaków straciło pracę w 2025 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-2025-roku-nie-brakowalo-zwolnien-Te-firmy-pozbyly-sie-najwiecej-pracownikow-9062206.html</link>
      <description>W mijającym roku polski rynek pracy zmagał się z jedną z największych fal zwolnień grupowych ostatnich lat. Redukcje dotknęły zarówno duże korporacje, jak PKP Cargo, Poczta Polska czy Fujitsu, jak i mniejsze przedsiębiorstwa produkcyjne, a...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-2025-roku-nie-brakowalo-zwolnien-Te-firmy-pozbyly-sie-najwiecej-pracownikow-9062206.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Co w nieruchomościach w 2026 roku? Najpierw stabilizacja cen, a później podwyżki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-nieruchomosci-w-2026-roku-eksperci-mowia-co-z-cenami-mieszkan-dzialek-i-najmu-9062087.html</link>
      <description>Pierwsze miesiące ze stabilnymi stawkami i odpalenie wzrostów cen mieszkań w drugiej połowie 2026 r. – tak na rynku nieruchomości ma wyglądać rozpoczynający się lada chwila 2026 r. Wiele zależeć będzie jednak od dalszego zwiększania dostępności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-nieruchomosci-w-2026-roku-eksperci-mowia-co-z-cenami-mieszkan-dzialek-i-najmu-9062087.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Na nic protesty, szykuje się dokręcenie śruby w kredytach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-nic-protesty-szykuje-sie-dokrecenie-sruby-w-kredytach-9061993.html</link>
      <description>Tabela zajmująca blisko 1000 stron – taki jest efekt opiniowania nowej ustawy o kredycie konsumenckim. Uwagi zgłaszano do niemal każdego artykułu projektu. W wielu kontrowersyjnych kwestiach UOKiK pozostaje jednak nieugięty.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-nic-protesty-szykuje-sie-dokrecenie-sruby-w-kredytach-9061993.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>"Ten pociąg już odjechał". Ekonomista mBanku ostrzega rząd i firmy przed spowalnianiem zmian</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ten-pociag-juz-odjechal-Ekonomista-mBanku-ostrzega-rzad-i-firmy-przed-spowalnianiem-zmian-9061704.html</link>
      <description>Bankier.pl zapytał głównych ekonomistów banków o to, jak postrzegają wpływ zrównoważonego rozwoju na polską gospodarkę, przedsiębiorstwa i sektor bankowy. Zależy nam, żeby to zagadnienie pokazać przez pryzmat twardych danych oraz trwałych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ten-pociag-juz-odjechal-Ekonomista-mBanku-ostrzega-rzad-i-firmy-przed-spowalnianiem-zmian-9061704.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Najważniejsze wydarzenia w świecie pieniądza w 2025 roku. Dolar, złoto, WIG20 i nie tylko</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwazniejsze-wydarzenia-w-swiecie-pieniadza-w-2025-roku-Dolar-zloto-WIG20-i-nie-tylko-9061578.html</link>
      <description>Był to rok mocnego złotego i pięknej hossy na warszawskiej giełdzie. Rok rajdu cen złota i zapaści długoterminowego długu suwerennego. Był to też kolejny rok przybliżający nas do „globalnego resetu” systemu finansowego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwazniejsze-wydarzenia-w-swiecie-pieniadza-w-2025-roku-Dolar-zloto-WIG20-i-nie-tylko-9061578.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska piątym największym światowym eksporterem oraz importerem fajerwerków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-piatym-najwiekszym-swiatowym-eksporterem-oraz-importerem-fajerwerkow-9062410.html</link>
      <description>Polska jest piątym największym na świecie eksporterem oraz importerem fajerwerków; krajowa branża pirotechniczna każdego roku wypracowuje obroty na poziomie około 700 mln zł - przekazało PAP Stowarzyszenie Importerów i Dystrybutorów Pirotechniki...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-piatym-najwiekszym-swiatowym-eksporterem-oraz-importerem-fajerwerkow-9062410.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hiszpania przeznacza kolejne 2 mld euro na obronność. "Rząd wysyła sygnał o swoim zaangażowaniu w NATO"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-przeznacza-kolejne-2-mld-euro-na-obronnosc-Rzad-wysyla-sygnal-o-swoim-zaangazowaniu-w-NATO-9062387.html</link>
      <description>Krytykowany przez sojuszników za niskie wydatki na obronność rząd Hiszpanii zadecydował pod koniec roku o przeznaczeniu na ten cel kolejnych 2 mld euro. Środki mają być wykorzystane m.in. na modernizację użytkowanej przez USA bazy morskiej na...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-przeznacza-kolejne-2-mld-euro-na-obronnosc-Rzad-wysyla-sygnal-o-swoim-zaangazowaniu-w-NATO-9062387.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hiszpania robi wyjątek dla Airbusa w sankcjach na izraelskie technologie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-robi-wyjatek-dla-Airbusa-w-sankcjach-na-izraelskie-technologie-9062393.html</link>
      <description>Rząd Hiszpanii zdecydował o wyłączeniu Airbusa z restrykcji nałożonych trzy miesiące temu na wykorzystanie izraelskich technologii wojskowych i produktów podwójnego zastosowania, wprowadzonych w związku z działaniami Izraela w Strefie Gazy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hiszpania-robi-wyjatek-dla-Airbusa-w-sankcjach-na-izraelskie-technologie-9062393.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bodnar: O mojej dymisji zdecydowały kwestie wizerunkowe</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bodnar-O-mojej-dymisji-zdecydowaly-kwestie-wizerunkowe-9062409.html</link>
      <description>O tym, że zostałem w lipcu odwołany ze stanowiska, zdecydowały kwestie wizerunkowe, minister Waldemar Żurek lepiej się komunikuje z wyborcami, choć pod względem merytorycznym podąża moim śladem – powiedział PAP były minister sprawiedliwości...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bodnar-O-mojej-dymisji-zdecydowaly-kwestie-wizerunkowe-9062409.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 06:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paraliż na lotnisku w Lizbonie. Rząd zawiesza unijny system EES</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paraliz-na-lotnisku-w-Lizbonie-Rzad-zawiesza-unijny-system-EES-9062388.html</link>
      <description>Rząd Portugalii ogłosił we wtorek wstrzymanie procesu wdrażania na lotnisku w Lizbonie nowego systemu kontroli granic Entry/Exit System (EES). Wprowadzany od października system, jak twierdzą portugalskie władze, był źródłem częstego paraliżu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paraliz-na-lotnisku-w-Lizbonie-Rzad-zawiesza-unijny-system-EES-9062388.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Europa nie wierzy Moskwie, a co z USA? „Brak dowodów” na atak dronów na rezydencję Putina</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-nie-wierzy-Moskwie-Brak-dowodow-na-atak-dronow-na-rezydencje-Putina-9062276.html</link>
      <description>Berlin i Paryż stanowczo reagują na rosyjskie oskarżenia dotyczące rzekomego ataku ukraińskich dronów na rezydencję Władimira Putina. Rząd kanclerza Friedricha Merza ostrzega, że Moskwa może wykorzystać ten incydent jako pretekst do eskalacji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-nie-wierzy-Moskwie-Brak-dowodow-na-atak-dronow-na-rezydencje-Putina-9062276.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ekspert: Amerykańscy konserwatyści żywią wyraźną i trwałą sympatię do Polski</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Amerykanscy-konserwatysci-zywia-wyrazna-i-trwala-sympatie-do-Polski-9062442.html</link>
      <description>Amerykańscy konserwatyści żywią „bardzo wyraźną i trwałą” sympatię do Polski – powiedział PAP Wilson Beaver z think tanku Heritage Foundation. Choć wielu komentatorów uznało, że nowa strategia bezpieczeństwa USA oznacza „opuszczenie”...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Amerykanscy-konserwatysci-zywia-wyrazna-i-trwala-sympatie-do-Polski-9062442.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Śląskie walczy ze smogiem. Od 1 stycznia zakaz pieców wyprodukowanych do 2017 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slaskie-walczy-ze-smogiem-Od-1-stycznia-zakaz-piecow-wyprodukowanych-do-2017-r-9062443.html</link>
      <description>Od 1 stycznia 2026 r. na terenie woj. śląskiego zacznie obowiązywać zakaz używania instalacji grzewczych na paliwa stałe wyprodukowanych do 2017 r. i niespełniających norm klasy 3 i 4 pod względem granicznych wartości emisji zanieczyszczeń...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slaskie-walczy-ze-smogiem-Od-1-stycznia-zakaz-piecow-wyprodukowanych-do-2017-r-9062443.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szef sztabu rosyjskiej armii: Putin zlecił powiększenie „strefy buforowej” w Ukrainie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-sztabu-rosyjskiej-armii-Putin-zlecil-powiekszenie-strefy-buforowej-w-Ukrainie-9062446.html</link>
      <description>Rosyjski przywódca Władimir Putin zlecił powiększenie „strefy buforowej” na północnym wschodzie Ukrainy w 2026 r. – oznajmił szef sztabu generalnego rosyjskiej armii gen. Walerij Gierasimow.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-sztabu-rosyjskiej-armii-Putin-zlecil-powiekszenie-strefy-buforowej-w-Ukrainie-9062446.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:12:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>400 tysięcy podpisów przeciwko władzy? Spór serbskich studentów z prezydentem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/400-tysiecy-podpisow-przeciwko-wladzy-Spor-serbskich-studentow-z-prezydentem-9062381.html</link>
      <description>Serbscy studenci ogłosili, że podczas niedzielnej kampanii zbierania podpisów pod apelem o rozpisanie przedterminowych wyborów zebrali niemal 400 tys. głosów. Prezydent Serbii Aleksandar Vuczić zarzucił im kłamstwo, twierdząc, że nie zebrali...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/400-tysiecy-podpisow-przeciwko-wladzy-Spor-serbskich-studentow-z-prezydentem-9062381.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Wola Pokoju 2026”. Rosja, Chiny i Iran rozpoczynają manewry u wybrzeży RPA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wola-Pokoju-2026-Rosja-Chiny-i-Iran-rozpoczynaja-manewry-u-wybrzezy-RPA-9062383.html</link>
      <description>Flotylle okrętów wojennych Rosji, Chin i Iranu przybyły do Republiki Południowej Afryki na wspólne ćwiczenia, w ramach grupy BRICS, które rozpoczną się na początku stycznia.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wola-Pokoju-2026-Rosja-Chiny-i-Iran-rozpoczynaja-manewry-u-wybrzezy-RPA-9062383.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ukraińcy zakładają już co dziesiątą firmę w Polsce. To nowy rekord</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraincy-zakladaja-juz-co-dziesiata-firme-w-Polsce-To-nowy-rekord-9062391.html</link>
      <description>Liczba firm rejestrowanych w Polsce przez obywateli Ukrainy rośnie i w 2025 r. padł kolejny rekord – czytamy w środowym wydaniu „Rzeczpospolitej”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraincy-zakladaja-juz-co-dziesiata-firme-w-Polsce-To-nowy-rekord-9062391.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska kardiologia w stanie przedzawałowym. Reforma jest, ale pieniędzy brak</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-kardiologia-w-stanie-przedzawalowym-Reforma-jest-ale-pieniedzy-brak-9062389.html</link>
      <description>Choć udało się stworzyć ramy prawne dla reformy systemu leczenia chorób układu krążenia, zachodzą obawy, czy wystartuje, jak planowano, w nadchodzącym roku – podaje w środę w „Rzeczpospolita”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-kardiologia-w-stanie-przedzawalowym-Reforma-jest-ale-pieniedzy-brak-9062389.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiński supertankowiec płynie po wenezuelską ropę. Test dla morskiej blokady Trumpa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinski-supertankowiec-plynie-po-wenezuelska-rope-Test-dla-morskiej-blokady-Trumpa-9062379.html</link>
      <description>Wielki tankowiec typu VLCC, Thousand Sunny, płynie pod chińską banderą w kierunku Wenezueli objętej blokadą Stanów Zjednoczonych, by załadować wenezuelską ropę naftową i dostarczyć ją do Chin.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinski-supertankowiec-plynie-po-wenezuelska-rope-Test-dla-morskiej-blokady-Trumpa-9062379.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie zaliczą najmocniejszą roczną zwyżkę od 2009 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-zalicza-najmocniejsza-roczna-zwyzke-od-2009-r-9062461.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie spadają w ostatnim dniu handlu w tym roku, ale 2025 r. zaliczą z największą roczną zwyżką od 2009 r. - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-zalicza-najmocniejsza-roczna-zwyzke-od-2009-r-9062461.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zamiast wylewać, rozdają mieszkańcom. Nietypowy mleczny protest w Serbii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamiast-wylewac-rozdaja-mieszkancom-Nietypowy-protest-w-Serbii-9062378.html</link>
      <description>Producenci mleka w Serbii zaczęli we wtorek rozdawać mieszkańcom tony produktu na znak protestu przeciwko zapowiadanej obniżce ceny jego skupu - podały lokalne media.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zamiast-wylewac-rozdaja-mieszkancom-Nietypowy-protest-w-Serbii-9062378.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rząd nie planuje przyjęcia euro, Polacy go nie chcą. Złoty zostaje z nami na dłużej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-nie-planuje-przyjecia-euro-Polacy-go-nie-chca-Zloty-zostaje-z-nami-na-dluzej-9062390.html</link>
      <description>Do pożegnania ze złotym społeczeństwu wcale się nie spieszy – pisze w środę „Rzeczpospolita”, publikując wyniki zleconego przez siebie sondażu, przeprowadzonego przez IBRiS 19-20 grudnia br.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-nie-planuje-przyjecia-euro-Polacy-go-nie-chca-Zloty-zostaje-z-nami-na-dluzej-9062390.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 07:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny ropy z najmocniejszą roczną stratą od pandemii w 2020 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-z-najmocniejsza-roczna-strata-od-pandemii-w-2020-r-9062466.html</link>
      <description>Ropa naftowa notuje małe zmiany podczas ostatniej w tym roku sesji. Surowiec zaliczy najmocniejszą roczną stratę od 2020 r, początku pandemii Covid-19 - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-z-najmocniejsza-roczna-strata-od-pandemii-w-2020-r-9062466.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Udział PKP Cargo w rynku przewiezionych towarów wg masy spadł rdr po XI do 26,46 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Udzial-PKP-Cargo-w-rynku-przewiezionych-towarow-wg-masy-spadl-rdr-po-XI-do-26-46-proc-UTK-9062469.html</link>
      <description>Udział PKP Cargo w rynku przewiezionych towarów według masy spadł rdr po listopadzie 2025 roku do 26,46 proc. całego rynku wobec 27,87 proc. po listopadzie 2024 roku - podał Urząd Transportu Kolejowego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Udzial-PKP-Cargo-w-rynku-przewiezionych-towarow-wg-masy-spadl-rdr-po-XI-do-26-46-proc-UTK-9062469.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Opóźnienia na Lotnisku Chopina. Konieczne odladzanie samolotów przed startem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opoznienia-na-Lotnisku-Chopina-Konieczne-odladzanie-samolotow-przed-startem-9062479.html</link>
      <description>Pasażerowie odlatujący z Lotniska Chopina mogą spodziewać się opóźnionych lotów ze względu na konieczność odladzania samolotów przed startem - poinformował w środę PAP Piotr Rudzki z biura prasowego Lotniska Chopina.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opoznienia-na-Lotnisku-Chopina-Konieczne-odladzanie-samolotow-przed-startem-9062479.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>W 2026 r. najtańsze auta podrożeją? Wszystko przez nowe, obowiązkowe systemy bezpieczeństwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-2026-r-najtansze-auta-podrozeja-Wszystko-przez-nowe-obowiazkowe-systemy-bezpieczenstwa-9062449.html</link>
      <description>Od 2026 r. producenci aut, chcący sprzedawać je w państwach należących do Unii Europejskiej, będą musieli montować w nich dodatkowe systemy bezpieczeństwa – informuje „Auto Świat”. Za zwiększone bezpieczeństwo za kółkiem zapłacą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-2026-r-najtansze-auta-podrozeja-Wszystko-przez-nowe-obowiazkowe-systemy-bezpieczenstwa-9062449.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 08:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miliony złotych z samorządów na telewizyjne sylwestry</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliony-zlotych-z-samorzadow-na-telewizyjne-sylwestry-9061173.html</link>
      <description>Samorządy wydają miliony złotych na promocję miast i regionu przy okazji telewizyjnych sylwestrów. Na sylwestra z Polsatem w Toruniu z miasta i województwa popłynie ok. 3 mln zł, na sylwestra w TV Republice w Chełmie - ok. 2 mln zł, a na sylwestra...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliony-zlotych-z-samorzadow-na-telewizyjne-sylwestry-9061173.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny gazu w Europie z najmocniejszym rocznym spadkiem od 2023 r.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-z-najmocniejszym-rocznym-spadkiem-od-2023-r-9062496.html</link>
      <description>Ceny gazu w Europie w środę rosną, ale 2025 r. zakończą z najmocniejszą roczną zniżką od 2023 r. - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-gazu-w-Europie-z-najmocniejszym-rocznym-spadkiem-od-2023-r-9062496.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:14:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>To ostatni dzień Warrena Buffetta w Berkshire Hathaway. Tego nas nauczył</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-ostatni-dzien-Warrena-Buffetta-w-Berkshire-Hathaway-Tego-nas-nauczyl-9062467.html</link>
      <description>Warren Buffet to inwestor-legenda, wyrocznia z Omaha, wielbiciel ciętych ripost, zyskownych inwestycji, lodów Dairy Queen i coli. Wraz z jego odejściem z Berkshire Hathaway skończą się także jego złote myśli. CNN zebrało najbardziej zapadające...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-ostatni-dzien-Warrena-Buffetta-w-Berkshire-Hathaway-Tego-nas-nauczyl-9062467.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Atak zimy i paraliż na północy. Sztab kryzysowy zwołuje kolejne posiedzenie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-i-paraliz-na-polnocy-Sztab-kryzysowy-zwoluje-kolejne-posiedzenie-9062365.html</link>
      <description>We wtorek w całym kraju panują trudne warunki pogodowe. Ostrzeżenia przed śnieżycami i oblodzeniem wydały IMiGW i RCB. Kolejne spotkanie sztabu kryzysowego w związku z zagrożeniami pogodowymi odbędzie się w środę o godz. 9.00.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-zimy-i-paraliz-na-polnocy-Sztab-kryzysowy-zwoluje-kolejne-posiedzenie-9062365.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 09:52:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inflacja w grudniu spadła poniżej celu NBP. Ale całorocznie go przekroczyła</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-grudniu-2025-spadla-ponizej-celu-NBP-Inflacja-w-2025-roku-wyniosla-3-6-9062501.html</link>
      <description>Grudniowa inflacja w Polsce okazała się nieco niższa od oczekiwań ekonomistów i w ten sposób znalazła się minimalnie poniżej 2,5-procentowego celu NBP.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-grudniu-2025-spadla-ponizej-celu-NBP-Inflacja-w-2025-roku-wyniosla-3-6-9062501.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cypr przejmuje od Danii prezydencję w Radzie UE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cypr-przejmuje-od-Danii-prezydencje-w-Radzie-UE-9062515.html</link>
      <description>Cypr obejmie 1 stycznia przewodnictwo w Radzie UE, reprezentującej państwa członkowskie. Rząd w Nikozji zamierza kontynuować prace nad częścią priorytetów poprzednich prezydencji, Polski i Danii, m.in. w dziedzinach obronności i rozszerzenia...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cypr-przejmuje-od-Danii-prezydencje-w-Radzie-UE-9062515.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sylwester w Czechach z zakazem pokazów sztucznych ogni i bez petard</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sylwester-w-Czechach-z-zakazem-pokazow-sztucznych-ogni-i-bez-petard-9062526.html</link>
      <description>Zakaz pokazów ogni sztucznych i petard - takie ograniczenie obowiązuje w Czechach od 1 grudnia br. W Pradze takie prawo wprowadzono już w 2020 r., ale policja przyznaje, że trudno jest je wyegzekwować od świętujących sylwestra.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sylwester-w-Czechach-z-zakazem-pokazow-sztucznych-ogni-i-bez-petard-9062526.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kobosko rezygnuje z udziału w wyborach na szefa Polski 2050</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kobosko-rezygnuje-z-udzialu-w-wyborach-na-szefa-Polski-2050-9062527.html</link>
      <description>Polska 2050 musi zejść ze ścieżki wegetacji; by tak się stało, w wyborach na szefa partii należy opowiedzieć się za totalną zmianą - napisał Michał Kobosko w liście do działaczy partii. Europoseł, który zrezygnował ze startu w tych wyborach...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kobosko-rezygnuje-z-udzialu-w-wyborach-na-szefa-Polski-2050-9062527.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>W Polsce ruszy pierwsza piaskownica regulacyjna. Znamy datę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Polsce-ruszy-pierwsza-piaskownica-regulacyjna-Znamy-date-9062537.html</link>
      <description>Ministerstwo Cyfryzacji uruchomi pierwszą w Polsce piaskownicę regulacyjną do 2 sierpnia 2026 r. - podało MC w komunikacie. Wskazano, że umożliwi ona przedsiębiorcom bezpieczne testowanie rozwiązań AI.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Polsce-ruszy-pierwsza-piaskownica-regulacyjna-Znamy-date-9062537.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Paliwowy skandal. Benzyna i ON na stacjach znacznie droższe niż w rafinerii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-na-koniec-2025-roku-Benzyna-i-ON-w-detalu-znacznie-drozsze-niz-w-rafinerii-9062543.html</link>
      <description>Od początku grudnia mamy do czynienia ze skandaliczną sytuacją, gdy ceny paliw na stacjach prawie nie spadają pomimo znacznej przeceny w cennikach rafinerii.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-na-koniec-2025-roku-Benzyna-i-ON-w-detalu-znacznie-drozsze-niz-w-rafinerii-9062543.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec paraliżu pod La Manche. Pociągi Eurostar wracają na trasę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-paralizu-pod-La-Manche-Pociagi-Eurostar-wracaja-na-trase-9062525.html</link>
      <description>Firma Getlink, zarządzająca tunelem pod kanałem La Manche, poinformowała w środę, że problem techniczny, z powodu którego ruch w tunelu został przerwany we wtorek, jest już rozwiązany. Wznowiono ruch w obu kierunkach - poinformowało przedsiębiorstwo...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-paralizu-pod-La-Manche-Pociagi-Eurostar-wracaja-na-trase-9062525.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 10:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>To był dobry rok dla złotego. Euro potaniało trzeci rok z rzędu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rok-2025-byl-dobry-dla-zlotego-Euro-potanialo-trzeci-rok-z-rzedu-9062572.html</link>
      <description>Rok 2025 stal pod znakiem kontynuacji umocnienia złotego. Polska waluta trzeci rok z rzędu zyskała względem euro i zdecydowanie umocniła się względem słabującego dolara oraz brytyjskiego funta.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rok-2025-byl-dobry-dla-zlotego-Euro-potanialo-trzeci-rok-z-rzedu-9062572.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiny uderzają w import wołowiny. 55 proc. cła dla USA, Brazylii i Australii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-uderzaja-w-import-wolowiny-55-proc-cla-dla-USA-Brazylii-i-Australii-9062559.html</link>
      <description>Chiny ogłosiły w środę dodatkowe cła wysokości 55 proc. na import wołowiny m.in. z Brazylii, Australii i USA, uzasadniając to koniecznością ochrony krajowego przemysłu. Nowe taryfy, obejmujące transporty przekraczające ustalone limity, wejdą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-uderzaja-w-import-wolowiny-55-proc-cla-dla-USA-Brazylii-i-Australii-9062559.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowe prawo w Izraelu uderza w organizacje humanitarne. „Lekarze bez granic” zagrożeni</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-prawo-w-Izraelu-uderza-w-organizacje-humanitarne-Lekarze-bez-granic-zagrozeni-9062570.html</link>
      <description>Unia Europejska ostrzegła w środę Izrael, że zawieszenie działalności organizacji pozarządowych, dostarczających pomoc humanitarną do Strefy Gazy, uniemożliwi zapewnienie mieszkańcom tego terytorium niezbędnego wsparcia.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-prawo-w-Izraelu-uderza-w-organizacje-humanitarne-Lekarze-bez-granic-zagrozeni-9062570.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>45 miliardów złotych na plusie. Zysk banków wzrósł o ponad 13 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/45-miliardow-zlotych-na-plusie-Zysk-bankow-wzrosl-o-ponad-13-proc-9062582.html</link>
      <description>Zysk netto sektora bankowego w okresie styczeń-listopad 2025 r. wyniósł 45,11 mld zł, wzrósł o 13,46 proc. rdr - poinformował Narodowy Bank Polski. W samym listopadzie zysk wyniósł 4,8 mld zł.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/45-miliardow-zlotych-na-plusie-Zysk-bankow-wzrosl-o-ponad-13-proc-9062582.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 11:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sylwester w Rzymie bez petard i rac. Burmistrz: Tylko zimne ognie i konfetti</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sylwester-w-Rzymie-bez-petard-i-rac-Burmistrz-Tylko-zimne-ognie-i-konfetti-9062266.html</link>
      <description>Burmistrz Rzymu Roberto Gualtieri, tak jak w poprzednich latach, wydał we wtorek zakaz odpalania materiałów pirotechnicznych. Będzie on obowiązywał od północy z wtorku na środę do 6 stycznia, to znaczy do dnia tradycyjnego zakończenia okresu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sylwester-w-Rzymie-bez-petard-i-rac-Burmistrz-Tylko-zimne-ognie-i-konfetti-9062266.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>I po świętach. Zgarnij Apple Watcha SE w prostej promocji Citi i zrzuć oponkę do lata</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/I-po-swietach-Zgarnij-najnowszego-Apple-Watcha-SE-w-prostej-promocji-Citi-pomoze-Ci-zrzucic-oponke-do-lata-9061898.html</link>
      <description>Święta, święta i po świętach. Jeśli po kilku dniach przy stole czujecie, że przyda się reset, to Apple Watch SE 3 może być dobrym pretekstem, żeby wrócić do ruchu i zacząć „zrzucać oponkę” z myślą o lecie. Tym bardziej, że teraz...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/I-po-swietach-Zgarnij-najnowszego-Apple-Watcha-SE-w-prostej-promocji-Citi-pomoze-Ci-zrzucic-oponke-do-lata-9061898.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bezpieczny start pod parasolem Żabki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-start-pod-parasolem-Zabki-9049155.html</link>
      <description>Zaufało jej już 10 tys. osób, które postanowiły zostać przedsiębiorcami. Obecnie prowadzą 12 tys. sklepów franczyzowych Żabka. A do społeczności dołączają już dziesiątki kolejnych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-start-pod-parasolem-Zabki-9049155.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tym będą żyły rynki: co przyniesie początek 2026 roku?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-co-przyniesie-poczatek-2026-roku-9062599.html</link>
      <description>Choć układ kalendarza w Polsce nadal będzie sprzyjać planom urlopowym, to po Nowym Roku światowe rynki finansowe ruszą z kopyta.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-beda-zyly-rynki-co-przyniesie-poczatek-2026-roku-9062599.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:03:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prokurator generalny Iranu grozi „stanowczą reakcją” na protesty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prokurator-generalny-Iranu-grozi-stanowcza-reakcja-na-protesty-9062602.html</link>
      <description>Wymiar sprawiedliwości okaże „stanowczość”, jeśli protesty przeciwko inflacji w Iranie zostaną wykorzystane do „destabilizacji” państwa - zapowiedział w środę prokurator generalny Republiki Islamskiej w wywiadzie dla państwowej telewizji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prokurator-generalny-Iranu-grozi-stanowcza-reakcja-na-protesty-9062602.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Udział inwestorów zagranicznych w polskich obligacjach spadł w XI o 2,8 mld zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Udzial-inwestorow-zagranicznych-w-polskich-obligacjach-spadl-w-XI-o-2-8-mld-zl-9062601.html</link>
      <description>W listopadzie udział inwestorów zagranicznych w polskich obligacjach spadł o 2,8 mld zł do 169,6 mld zł - podał MF.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Udzial-inwestorow-zagranicznych-w-polskich-obligacjach-spadl-w-XI-o-2-8-mld-zl-9062601.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:06:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orlen przedłuża termin obowiązywania oferty dot. zakupu akcji Grupy Azoty Polyolefins</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-przedluza-termin-obowiazywania-oferty-dot-zakupu-akcji-Grupy-Azoty-Polyolefins-9062614.html</link>
      <description>Orlen podtrzymuje warunki niewiążącej oferty zakupu wszystkich akcji Grupy Azoty Polyolefins i przedłuża jej obowiązywanie do 31 marca 2026 roku - podał Orlen w komunikacie. Orlen posiada obecnie 17,3 proc. udziałów w GAP.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-przedluza-termin-obowiazywania-oferty-dot-zakupu-akcji-Grupy-Azoty-Polyolefins-9062614.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec stanów alarmowych, ale służby wciąż pracują w terenie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-stanow-alarmowych-ale-sluzby-wciaz-pracuja-w-terenie-9062534.html</link>
      <description>Do godziny 10 odnotowaliśmy prawie 600 zgłoszeń do Straży Pożarnej bądź Policji dotyczących konieczności interwencji - poinformował w środę szef MSWiA po posiedzeniu sztabu kryzysowego w związku z zagrożeniami pogodowymi.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-stanow-alarmowych-ale-sluzby-wciaz-pracuja-w-terenie-9062534.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lotnisko Chopina zwiększy limit płynów w bagażu. W kolejce następne polskie porty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszy-limit-plynu-w-bagazu-podrecznym-na-tych-polskich-lotniskach-pojawia-sie-nowe-skanery-9062600.html</link>
      <description>Po krakowskich Balicach i poznańskiej Ławicy w przyszłym roku w Polsce pojawi się kolejne lotnisko, na którym nie trzeba będzie przejmować się pojemnością płynu wnoszonego na odprawę. Tym razem cieszyć będą mogli się pasażerowie korzystający...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiekszy-limit-plynu-w-bagazu-podrecznym-na-tych-polskich-lotniskach-pojawia-sie-nowe-skanery-9062600.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>143 mld zł na rachunku budżetowym. Resort finansów zamyka rok</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/143-mld-zl-na-rachunku-budzetowym-Resort-finansow-zamyka-rok-9062631.html</link>
      <description>Ok. 143 mld zł wyniesie stan środków na rachunku budżetowym na koniec roku - szacuje Ministerstwo Finansów. W styczniu planowane są trzy przetargi sprzedaży obligacji i jeden sprzedaży bonów, a w całym I kwartale 2026 r. – osiem przetargów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/143-mld-zl-na-rachunku-budzetowym-Resort-finansow-zamyka-rok-9062631.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 12:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Biały, czarny czy szary? Trzy twarze współczesnych hakerów [PODCAST]</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialy-czarny-czy-szary-Trzy-twarze-wspolczesnych-hakerow-PODCAST-9062146.html</link>
      <description>Haker to słowo, które nabrało mocno pejoratywnego znaczenia, a nawet można zaryzykować stwierdzenie, że kojarzy się z działalnością nielegalną – mówiąc najbardziej oględnie. Czy słusznie?</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialy-czarny-czy-szary-Trzy-twarze-wspolczesnych-hakerow-PODCAST-9062146.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>44 lata i ani dnia dłużej. Za kilka godzin MTV przestanie nadawać</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/44-lata-i-ani-dnia-dluzej-Za-kilka-godzin-MTV-przestanie-nadawac-9062659.html</link>
      <description>Pierwsze reality show, akustyczne koncerty „MTV Unplugged”, kampanie „Rock the Vote” i „Choose or Lose” i, oczywiście, rewolucja teledysku muzycznego - to niektóre z najważniejszych wydarzeń w historii MTV. 31 grudnia 2025 r., po 44 latach...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/44-lata-i-ani-dnia-dluzej-Za-kilka-godzin-MTV-przestanie-nadawac-9062659.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:29:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Energa nie dotrzymała terminu Operacyjnego Kamienia Milowego w CCGT Grudziądz 1 i CCGT Ostrołęka</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energa-nie-dotrzymala-terminu-Operacyjnego-Kamienia-Milowego-w-CCGT-Grudziadz-1-i-CCGT-Ostroleka-9062661.html</link>
      <description>Energa nie dotrzymała terminu osiągnięcia tzw. Operacyjnego Kamienia Milowego (OKM) w CCGT Grudziądz 1 i CCGT Ostrołęka - poinformowała Energa w komunikacie. Miesięczna wysokość kar umownych naliczanych do czasu osiągnięcia OKM w sumie dla...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energa-nie-dotrzymala-terminu-Operacyjnego-Kamienia-Milowego-w-CCGT-Grudziadz-1-i-CCGT-Ostroleka-9062661.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>207 mln zł odszkodowania. Wyborcza, Gazeta.pl i Eurozet wzywają państwo do zapłaty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolki-zalezne-Agory-zlozyly-wniosek-o-zawezwanie-Skarbu-Panstwa-do-proby-ugodowej-9062548.html</link>
      <description>Spółki zależne Agory, tj. Wyborcza, Gazeta.pl, Grupa Radiowa Agory oraz Eurozet złożyły w Sądzie Rejonowym dla Warszawy-Śródmieścia w Warszawie wniosek o zawezwanie Skarbu Państwa do próby ugodowej - podała Agora w komunikacie. Wniosek dotyczy...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolki-zalezne-Agory-zlozyly-wniosek-o-zawezwanie-Skarbu-Panstwa-do-proby-ugodowej-9062548.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Moskwa przekonuje, że odnalazła ukraińskiego drona. Kallas: Odwracanie uwagi od pokoju</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moskwa-przekonuje-ze-odnalazla-ukrainskiego-drona-Kallas-Odwracanie-uwagi-od-pokoju-9062653.html</link>
      <description>Szefowa dyplomacji UE Kaja Kallas w środę oskarżyła Rosję o celowe odwracanie uwagi od realnych wysiłków pokojowych, odrzucając jako bezpodstawne jej twierdzenia o rzekomym ukraińskim ataku na rezydencję rosyjskiego przywódcy Władimira Putina...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moskwa-przekonuje-ze-odnalazla-ukrainskiego-drona-Kallas-Odwracanie-uwagi-od-pokoju-9062653.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nie będzie reformy mediów i likwidacji abonamentu. Ministerstwo Finansów: Budżet tego nie udźwignie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-bedzie-reformy-mediow-i-likwidacji-abonamentu-Ministerstwo-Finansow-Budzet-tego-nie-udzwignie-9062669.html</link>
      <description>Ministerstwo Finansów i Gospodarki nie widzi możliwości finansowania mediów publicznych z budżetu państwa przed osiągnięciem poziomu deficytu sektora finansów publicznych 4 proc. - napisano w opinii do projektu nowej ustawy medialnej. Jako rozwiązanie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-bedzie-reformy-mediow-i-likwidacji-abonamentu-Ministerstwo-Finansow-Budzet-tego-nie-udzwignie-9062669.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 13:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiny naciskają sprawę Tajwanu. Xi: Reunifikacja jest nie do powstrzymania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-naciskaja-sprawe-Tajwanu-Xi-Reunifikacja-jest-nie-do-powstrzymania-9062680.html</link>
      <description>Przywódca Chin Xi Jinping oświadczył w środę w orędziu noworocznym, że proces „reunifikacji” Chin jest nieuchronny. Deklarację tę wygłosił krótko po zakończeniu chińskich manewrów wojskowych wokół Tajwanu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-naciskaja-sprawe-Tajwanu-Xi-Reunifikacja-jest-nie-do-powstrzymania-9062680.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nowe lotnisko zatwierdzone. CPK z ostateczną decyzją środowiskową</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-lotnisko-zatwierdzone-CPK-z-ostateczna-decyzja-srodowiskowa-9062688.html</link>
      <description>Spółka Centralny Port Komunikacyjny otrzymała ostateczną decyzję o środowiskowych uwarunkowaniach dla powstającego pod Baranowem lotniska - poinformowano na portalu X Portu Polska. Decyzja ustala warunki środowiskowe m.in. dla nowego lotniska...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-lotnisko-zatwierdzone-CPK-z-ostateczna-decyzja-srodowiskowa-9062688.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Przerwy w bankach nie ominą sylwestra. Utrudnienia w Alior Banku, Banku Pekao czy Nest Banku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwy-w-bankach-nie-omina-sylwestra-Utrudnienia-w-Alior-Banku-Banku-Pekao-czy-Nest-Banku-9062711.html</link>
      <description>Nie w każdym banku będzie możliwe dokonanie zakupu internetowego na ostatnią chwilę w sylwestrową noc. Kilka instytucji zaplanowało bowiem na ten czas prace serwisowe. Nie będą działały nie tylko systemy inwestycyjne, ale i np. płatności...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerwy-w-bankach-nie-omina-sylwestra-Utrudnienia-w-Alior-Banku-Banku-Pekao-czy-Nest-Banku-9062711.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ogromne zakupy i zapowiedzi kolejnych. Szef MON: W 2025 zbudowaliśmy realną siłę państwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ogromne-zakupy-i-zapowiedzi-kolejnych-Szef-MON-W-2025-zbudowalismy-realna-sile-panstwa-9062712.html</link>
      <description>Rok 2025 w obronności był rokiem kluczowych decyzji, które zbudowały realną siłę państwa – tak wicepremier, szef MON Władysław Kosiniak-Kamysz podsumował miniony rok w zakresie bezpieczeństwa. 2026 r. będzie kontynuacją największych projektów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ogromne-zakupy-i-zapowiedzi-kolejnych-Szef-MON-W-2025-zbudowalismy-realna-sile-panstwa-9062712.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 14:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mapy do zmiany. Od stycznia przybędzie nam sześć nowych miast</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mapy-do-zmiany-Od-stycznia-przybedzie-nam-szesc-nowych-miast-9062715.html</link>
      <description>Zgodnie z rozporządzeniem Rady Ministrów od nowego roku w Polsce przybędzie sześć miast. Prawa miejskie otrzymały miejscowości w województwach: mazowieckim, lubelskim, opolskim i śląskim.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mapy-do-zmiany-Od-stycznia-przybedzie-nam-szesc-nowych-miast-9062715.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cyberatak na serwery Dom Development. Spółka zgłasza atak do prokuratury</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyberatak-na-serwery-Dom-Development-Spolka-zglasza-atak-do-prokuratury-9062716.html</link>
      <description>Zaawansowany cyberatak na serwery spółki Dom Development, który miał miejsce na początku grudnia, został zgłoszony do prokuratury i Prezesa UODO - przekazało PAP biuro prasowe firmy. Dom Development współpracuje też w tej sprawie z CERT Polska...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyberatak-na-serwery-Dom-Development-Spolka-zglasza-atak-do-prokuratury-9062716.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Najbogatsi jeszcze bogatsi. Majątek 500 największych wzrósł w 2025 roku o 2,2 bln dolarów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najbogatsi-jeszcze-bogatsi-Majatek-500-najwiekszych-wzrosl-w-2025-roku-o-2-2-bln-dolarow-9062721.html</link>
      <description>Majątek 500 najbogatszych ludzi świata zwiększył się w upływającym roku o rekordowe 2,2 biliona dolarów, osiągając kwotę 11,9 biliona dolarów dzięki wzrostom na rynkach akcji, metali, kryptowalut i innych aktywów - przekazała w środę...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najbogatsi-jeszcze-bogatsi-Majatek-500-najwiekszych-wzrosl-w-2025-roku-o-2-2-bln-dolarow-9062721.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Były minister PiS na ławie oskarżonych. Prokuratura: Wyrządziły szkodę interesowi publicznemu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-minister-PiS-Janowi-Krzysztofo-Ardanowski-na-lawie-oskarzonych-Prokuratura-Wyrzadzily-szkode-interesowi-publicznemu-9062671.html</link>
      <description>Jest akt oskarżenia m.in. przeciw byłemu ministrowi rolnictwa z rządu PiS Janowi Krzysztofowi Ardanowskiemu ws. Krajowego Ośrodka Wsparcia Rolnictwa i gwarancji bankowych oraz kredytowych dla dwóch firm - poinformowała w środę Prokuratura Regionalna...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-minister-PiS-Janowi-Krzysztofo-Ardanowski-na-lawie-oskarzonych-Prokuratura-Wyrzadzily-szkode-interesowi-publicznemu-9062671.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 15:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKP Cargo ma umowę inwestycyjną z PKP PLK dot. sprzedaży Cargotor</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Cargo-ma-umowe-inwestycyjna-z-PKP-PLK-dot-sprzedazy-Cargotor-9062737.html</link>
      <description>PKP Cargo zawarło z PKP PLK umowę inwestycyjną określającą warunki sprzedaży 100 proc. udziałów w spółce Cargotor, będących w posiadaniu PKP Cargo - podała spółka PKP Cargo w komunikacie. Cena sprzedaży została ustalona na 28,8 mln zł...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Cargo-ma-umowe-inwestycyjna-z-PKP-PLK-dot-sprzedazy-Cargotor-9062737.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:08:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Protesty w Iranie. Demonstranci zaatakowali siedzibę władz w Fasa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Protesty-w-Iranie-Demonstranci-zaatakowali-siedzibe-wladz-w-Fasa-9062760.html</link>
      <description>Budynek władz w położonym na południu mieście Fasa został zaatakowany w środę, czwartym dniu protestów w Iranie - przekazała agencja AFP, powołując się na portal sądowniczy Mizan. Zatrzymano 28-letnią przywódczynię ataku.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Protesty-w-Iranie-Demonstranci-zaatakowali-siedzibe-wladz-w-Fasa-9062760.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Związkowcy chcą udziału puławskich Azotów w inwestycjach strategicznych państwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazkowcy-chca-udzialu-pulawskich-Azotow-w-inwestycjach-strategicznych-panstwa-9062765.html</link>
      <description>Uwzględnienia zakładów azotowych w Puławach (Lubelskie) w strategicznych inwestycjach obronnych państwa domagają się od rządu związkowcy z Solidarności. Zarząd Grupy Azoty zapewnia o działaniach na rzecz poprawy trudnej sytuacji firmy i apeluje...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazkowcy-chca-udzialu-pulawskich-Azotow-w-inwestycjach-strategicznych-panstwa-9062765.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trudne warunki atmosferyczne. Tusk: Musimy przyjmować warianty pesymistyczne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trudne-warunki-atmosferyczne-Tusk-Musimy-przyjmowac-warianty-pesymistyczne-9062766.html</link>
      <description>Premier Donald Tusk w środę po godzinie 16.00 przed kolejnym posiedzeniem sztabu kryzysowego podkreślił, że w związku z trudnymi warunkami atmosferycznymi należy przyjmować warianty pesymistyczne.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trudne-warunki-atmosferyczne-Tusk-Musimy-przyjmowac-warianty-pesymistyczne-9062766.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Orban wzywa wyborców. "Będę zabiegać o utrzymanie kraju poza wojną"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-wzywa-wyborcow-Bede-zabiegac-o-utrzymanie-kraju-poza-wojna-9062771.html</link>
      <description>W wyborach parlamentarnych w 2026 roku będę zabiegać o mandat od Węgrów, który pozwoli mi utrzymać kraj z dala od wojny w Europie - powiedział w środę w wywiadzie dla telewizji M1 premier Węgier Viktor Orban.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orban-wzywa-wyborcow-Bede-zabiegac-o-utrzymanie-kraju-poza-wojna-9062771.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:31:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rosja i Białoruś intensyfikują prowokacje. BBN opublikował mapy naruszeń przestrzeni powietrznej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-i-Bialorus-intensyfikuja-prowokacje-BBN-opublikowal-mapy-naruszen-przestrzeni-powietrznej-9062782.html</link>
      <description>Wydarzenia z ostatnich miesięcy wskazują, że Rosja i Białoruś zintensyfikowały prowokacje w domenie powietrznej, włączając je na stałe do katalogu działań - oceniło BBN. Z tego względu Biuro opublikowało dwie mapy poglądowe dot. naruszeń...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-i-Bialorus-intensyfikuja-prowokacje-BBN-opublikowal-mapy-naruszen-przestrzeni-powietrznej-9062782.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 16:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szwecja i Estonia rozłączne. Podmorski kabel uszkodzony w tajemniczy sposób</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-i-Estonia-rozlaczne-Podmorski-kabel-uszkodzony-w-tajemniczy-sposob-9062808.html</link>
      <description>Uszkodzony został podmorski kabel światłowodowy między Estonią a Szwecją – powiadomił w środę szwedzki Urząd ds. Poczty i Telekomunikacji (PTS). Wcześniej fińskie władze poinformowały o awarii kabla łączącego Helsinki z Tallinem.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwecja-i-Estonia-rozlaczne-Podmorski-kabel-uszkodzony-w-tajemniczy-sposob-9062808.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 17:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Antyukraińska polityka Trumpa. "NYT": Stoi za tym chaos i wewnętrzne konflikty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Antyukrainska-polityka-Trumpa-NYT-Stoi-za-tym-chaos-i-wewnetrzne-konflikty-9062813.html</link>
      <description>Wiceprezydent J.D. Vance i jego sojusznicy w Pentagonie dążyli do odcięcia Ukrainy od dostaw broni i prowadzili „de facto antyukraińską politykę”, podczas gdy generałowie, CIA i gen. Keith Kellogg starali się równoważyć te wpływy - wynika...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Antyukrainska-polityka-Trumpa-NYT-Stoi-za-tym-chaos-i-wewnetrzne-konflikty-9062813.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Milionowe oszustwa na VAT, wyłudzone kredyty i pranie brudnych pieniędzy. 60 usłyszał akt oskarżenia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Milionowe-oszustwa-na-VAT-wyludzone-kredyty-i-pranie-brudnych-pieniedzy-60-uslyszal-akt-oskarzenia-9062708.html</link>
      <description>Do Sądu Okręgowego w Kaliszu wpłynął akt oskarżenia w sprawie m.in. sfałszowania faktur na łącznie 25 mln zł. Podejrzanemu grozi co najmniej pięć lat więzienia.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Milionowe-oszustwa-na-VAT-wyludzone-kredyty-i-pranie-brudnych-pieniedzy-60-uslyszal-akt-oskarzenia-9062708.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec z TikTokiem czy Instagramem? Francja chce zakazać platform nastolatkom poniżej 15 lat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-TikTokiem-czy-Instagramem-Francja-chce-zakazac-platform-spolecznosciowych-nastolatkom-ponizej-15-lat-9062833.html</link>
      <description>Rząd Francji chce zakazać nastolatkom w wieku poniżej 15 lat korzystania z platform społecznościowych i zabronić używania telefonów komórkowych w liceach - podał w środę dziennik „Le Monde”. Zgodnie z projektem ustawy, na który powołał...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-TikTokiem-czy-Instagramem-Francja-chce-zakazac-platform-spolecznosciowych-nastolatkom-ponizej-15-lat-9062833.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 18:47:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lider Ruchu Obrony Granic stanie przed sądem. Jest akt oskarżenia przeciwko Bąkiewiczowi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lider-Ruchu-Obrony-Granic-stanie-przed-sadem-Jest-akt-oskarzenia-przeciwko-Bakiewiczowi-9062843.html</link>
      <description>Prokurator skierował w środę do sądu akt oskarżenia przeciwko działaczowi Ruchu Obrony Granic Robertowi B., któremu zarzucił cztery przestępstwa, w tym znieważenie funkcjonariuszy Straży Granicznej i Żandarmerii Wojskowej – podała w środę...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lider-Ruchu-Obrony-Granic-stanie-przed-sadem-Jest-akt-oskarzenia-przeciwko-Bakiewiczowi-9062843.html</guid>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

