<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Najnowsze wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/wiadomosc/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Dec 2025 20:20:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Zasilanie Zaporoskiej Elektrowni Atomowej przywrócone. Udana misja MAEA</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zasilanie-Zaporoskiej-Elektrowni-Atomowej-przywrocone-Udana-misja-MAEA-9061765.html</link>
      <description>Międzynarodowa Agencja Energii Atomowej (MAEA) poinformowała w poniedziałek, że naprawiono linię zasilającą okupowaną przez Rosję Zaporoską Elektrownię Atomową w obwodzie zaporoskim Ukrainy. Zespół MAEA obserwował naprawę, którą przeprowadzono...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zasilanie-Zaporoskiej-Elektrowni-Atomowej-przywrocone-Udana-misja-MAEA-9061765.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 06:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wschodnia granica UE uszczelniona. Łotwa sfinalizowała budowę zapory</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wschodnia-granica-UE-uszczelniona-Lotwa-sfinalizowala-budowe-zapory-9061764.html</link>
      <description>Budowa metalowej bariery o długości około 280 km na granicy łotewsko-rosyjskiej została w pełni zakończona - poinformowała w poniedziałek Agencja Nieruchomości Państwowych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wschodnia-granica-UE-uszczelniona-Lotwa-sfinalizowala-budowe-zapory-9061764.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jest porozumienie w PG Silesia. Bumech wydzierżawi kopalnię, a pracownicy trafią pod ochronę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-porozumienie-w-PG-Silesia-Bumech-wydzierzawi-kopalnie-a-pracownicy-trafia-pod-ochrone-9061712.html</link>
      <description>Porozumienie ws. zabezpieczenia pracowników PG Silesia podpisano w poniedziałek po południu w ramach Trójstronnego Zespołu ds. Bezpieczeństwa Socjalnego Górników.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-porozumienie-w-PG-Silesia-Bumech-wydzierzawi-kopalnie-a-pracownicy-trafia-pod-ochrone-9061712.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump znów uderza w szefa Fed. Grozi zwolnieniem i pozwem za "niekompetencję"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-znow-uderza-w-szefa-Fed-Grozi-zwolnieniem-i-pozwem-za-niekompetencje-9061800.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział w poniedziałek, że mimo zbliżającego się końca kadencji Jerome'a Powella na czele Rezerwy Federalnej wciąż może go zwolnić. Trump powiedział też, że rozważa wniesienie przeciwko niemu pozwu za „niekompetencję”...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-znow-uderza-w-szefa-Fed-Grozi-zwolnieniem-i-pozwem-za-niekompetencje-9061800.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Korupcja w ukraińskim parlamencie. Wiemy, jak płacono deputowanym</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pieniadze-za-glosy-Gigantyczny-skandal-w-ukrainskim-parlamencie-Wiemy-jak-placono-deputowanym-9061778.html</link>
      <description>Organy antykorupcyjne Ukrainy poinformowały w poniedziałek o zarzutach wobec uczestników zorganizowanej grupy przestępczej, która działała w Radzie Najwyższej (parlamencie) tego kraju. Wśród podejrzanych jest pięciu deputowanych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pieniadze-za-glosy-Gigantyczny-skandal-w-ukrainskim-parlamencie-Wiemy-jak-placono-deputowanym-9061778.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ławrow poucza Zachód: Rosja ma strategiczną inicjatywę na Ukrainie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lawrow-poucza-Zachod-Rosja-ma-strategiczna-inicjatywe-na-Ukrainie-9061788.html</link>
      <description>Zachód musi zrozumieć, że Rosja ma strategiczną inicjatywę na Ukrainie - powiedział w poniedziałkowym wywiadzie dla rosyjskiej prasy minister spraw zagranicznych Rosji Siergiej Ławrow, cytowany przez agencję Reutera.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lawrow-poucza-Zachod-Rosja-ma-strategiczna-inicjatywe-na-Ukrainie-9061788.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Trump uspokaja: Xi nie zaatakuje Tajwanu. Tymczasem manewry trwają kolejny dzień</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-uspokaja-Xi-nie-zaatakuje-Tajwanu-Tymczasem-manewry-trwaja-kolejny-dzien-9061795.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział w poniedziałek, że nie martwią go manewry chińskiego wojska wokół Tajwanu i ocenił, że chiński przywódca Xi Jinping nie zdecyduje się na agresję wobec wyspy. Zaznaczył, że Chiny wielokrotnie wcześniej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-uspokaja-Xi-nie-zaatakuje-Tajwanu-Tymczasem-manewry-trwaja-kolejny-dzien-9061795.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>System Oriesznik na Białorusi. "Putin chce wypchnąć NATO za Łabę"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/System-Oriesznik-na-Bialorusi-Putin-chce-wypchnac-NATO-za-Labe-9061829.html</link>
      <description>Rosja dąży do przekształcenia naszej części Europy w strefę buforową de facto bezbronną lub niemal bezbronną wobec jej sił zbrojnych – powiedział PAP Witold Rodkiewicz z OSW, komentując informacje o rozmieszczeniu systemu balistycznego Oriesznik...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/System-Oriesznik-na-Bialorusi-Putin-chce-wypchnac-NATO-za-Labe-9061829.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny ropy stabilne. Inwestorzy ważą ryzyka geopolityczne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-stabilne-Inwestorzy-waza-ryzyka-geopolityczne-9061872.html</link>
      <description>Ropa naftowa notuje we wtorek niewielkie zmiany notowań. Inwestorzy oceniają napięcia geopolityczne - od Wenezueli, przez Rosję, po Iran, a także niepokoją się o nadwyżkę ropy na globalnych rynkach paliw - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-ropy-stabilne-Inwestorzy-waza-ryzyka-geopolityczne-9061872.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA uderzyły na terenie Wenezueli. "Instalacje te zostały po prostu wysadzone"</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-uderzyly-na-terenie-Wenezueli-Instalacje-te-zostaly-po-prostu-wysadzone-9061770.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump powiedział w poniedziałek, że siły amerykańskie doprowadziły do eksplozji w dokach w jednym z portów w Wenezueli, gdzie przemytnicy narkotyków mieli załadowywać swoje łodzie. Do ataku miało dojść w ubiegłym tygodniu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-uderzyly-na-terenie-Wenezueli-Instalacje-te-zostaly-po-prostu-wysadzone-9061770.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kryzys dzietności w Polsce powiatowej. Scenariusz koreański realizuje się w naszym kraju</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-dzietnosci-w-Polsce-powiatowej-Scenariusz-koreanski-realizuje-sie-w-Polsce-9061813.html</link>
      <description>Już w dziewięćdziesięciu powiatach wskaźnik dzietności wynosi poniżej jednego dziecka na kobietę. Dzietność powyżej średniej krajowej jest w rejonach skupionych wokół największych miast - podaje wtorkowy „Puls Biznesu”.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-dzietnosci-w-Polsce-powiatowej-Scenariusz-koreanski-realizuje-sie-w-Polsce-9061813.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ceny miedzi w Londynie zwyżkują już 10. sesję</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-zwyzkuja-juz-10-sesje-9061874.html</link>
      <description>Notowania miedzi na giełdzie metali LME w Londynie rosną już 10. sesję i zmierzają do zaliczenia najdłuższej serii zwyżek od 2017 r. - informują maklerzy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-miedzi-w-Londynie-zwyzkuja-juz-10-sesje-9061874.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:51:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pierwsza poczta na świecie przestaje dostarczać papierowe listy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-poczta-na-swiecie-przestaje-dostarczac-papierowe-listy-9061863.html</link>
      <description>Duńska poczta PostNord dostarczy we wtorek ostatni list po 400 latach prowadzenia tego rodzaju działalności. Zdemontowane czerwone skrzynki pocztowe zostały wystawione na licytację na cele charytatywne.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsza-poczta-na-swiecie-przestaje-dostarczac-papierowe-listy-9061863.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 07:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec partii Brauna? Ministrowie mówią o zdradzie, Skalik o łamaniu praw wyborców</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-partii-Grzegorza-Brauna-Ministrowie-mowia-o-zdradzie-Skalik-o-lamaniu-praw-wyborcow-9061834.html</link>
      <description>Wezwania polityków koalicji rządzącej do delegalizacji Konfederacji Korony Polskiej są nawoływaniem do łamania konstytucyjnych praw wyborców - ocenił w rozmowie z PAP poseł KKP Włodzimierz Skalik. Przedstawiciele rządu bardzo krytycznie odnoszą...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-partii-Grzegorza-Brauna-Ministrowie-mowia-o-zdradzie-Skalik-o-lamaniu-praw-wyborcow-9061834.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Putin szachuje oligarchów. Zachód nie zapewnił im planu ucieczki od cara</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-szachuje-oligarchow-Zachod-nie-zapewnil-im-planu-ucieczki-od-cara-9061510.html</link>
      <description>Wojna w Ukrainie sprzyja interesom - liczba miliarderów w Rosji pobiła kolejny rekord. Daleko im jednak do oligarchów pokroju Michaiła Chodorkowski czy Borisa Bieriezowskiego. Bogacze stracili bowiem swoje wpływy polityczne, a to oznacza, że...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Putin-szachuje-oligarchow-Zachod-nie-zapewnil-im-planu-ucieczki-od-cara-9061510.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zmasowane ataki i potęga nuklearna. Kim Dzong Un testuje gotowość bojową armii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmasowane-ataki-i-potega-nuklearna-Kim-Dzong-Un-testuje-gotowosc-bojowa-armii-9061806.html</link>
      <description>Przywódca Korei Północnej Kim Dzong Un dokonał inspekcji w fabryce wieloprowadnicowych wyrzutni rakietowych; ocenił je jako kluczowy element uzbrojenia, zdolny do „unicestwienia wrogów poprzez nagłe, precyzyjne uderzenie” – podała we wtorek...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmasowane-ataki-i-potega-nuklearna-Kim-Dzong-Un-testuje-gotowosc-bojowa-armii-9061806.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:13:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ukradł milion złotych w Wigilię. Policja odzyskała worki z pieniędzmi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukradl-milion-zlotych-w-Wigilie-Policja-odzyskala-worki-z-pieniedzmi-9061771.html</link>
      <description>Policja zatrzymała 36-letniego mieszkańca powiatu lęborskiego, który w wigilię włamał się do domu w powiecie bytowskim i ukradł worki wypełnione banknotami. Łupem złodzieja padło ponad milion złotych.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukradl-milion-zlotych-w-Wigilie-Policja-odzyskala-worki-z-pieniedzmi-9061771.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoto za 5000 dolarów? Prognozy na 2026 rok nie pozostawiają złudzeń</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-za-5000-dolarow-Prognozy-na-2026-rok-nie-pozostawiaja-zludzen-9061867.html</link>
      <description>Cena złota powinna nadal rosnąć i widać prognozy powyżej 5 tys. dolarów za uncję w 2026 r. - powiedział PAP Paweł Mazurek z Mennicy Mazovia. Natomiast Tomasz Niewiński z PKO BP ocenił, że na notowania tego kruszcu będą wpływać geopolityka...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloto-za-5000-dolarow-Prognozy-na-2026-rok-nie-pozostawiaja-zludzen-9061867.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Kryzys w Iranie. Sklepy zamknięte, kierowcy ciężarówek dołączają do wielkiego protestu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-w-Iranie-Sklepy-zamkniete-kierowcy-ciezarowek-dolaczaja-do-wielkiego-protestu-9061869.html</link>
      <description>Prezydent Iranu Masud Pezeszkian poinformował w poniedziałek, że polecił ministrowi spraw wewnętrznych przeprowadzenie rozmów z demonstrantami, protestującymi przeciwko wysokiej inflacji i pogarszającym się warunkom życia. Wystąpienia społeczne...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-w-Iranie-Sklepy-zamkniete-kierowcy-ciezarowek-dolaczaja-do-wielkiego-protestu-9061869.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bieguny polskiej polityki: Nawrocki z 38% poparcia, Kaczyński na końcu</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bieguny-polskiej-polityki-Nawrocki-z-38-poparcia-Kaczynski-na-koncu-9061882.html</link>
      <description>Prezydenta Karola Nawrockiego pozytywnie ocenia 38 proc. ankietowanych – wynika z sondażu IPSOS dla Radia ZET opublikowanego we wtorek. Najgorzej oceniany jest prezes Prawa i Sprawiedliwości Jarosław Kaczyński, który uzyskał 62 proc. ocen negatywnych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bieguny-polskiej-polityki-Nawrocki-z-38-poparcia-Kaczynski-na-koncu-9061882.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 08:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pół tysiąca krzewów i 55 kg marihuany. Policja przejęła towar wart miliony</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pol-tysiaca-krzewow-i-55-kg-marihuany-Policja-przejela-towar-wart-miliony-9061889.html</link>
      <description>Funkcjonariusze Centralnego Biura Śledczego Policji zatrzymali pięciu obywateli Serbii i zlikwidowali dwie profesjonalne plantacje marihuany. Zabezpieczyli też ponad pół tysiąca roślin oraz 55 kilogramów gotowego suszu.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pol-tysiaca-krzewow-i-55-kg-marihuany-Policja-przejela-towar-wart-miliony-9061889.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fundusze ETF ułatwiają inwestycje w megatrendy. Branża AI i europejski sektor obronny na wyciągnięcie ręki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-ETF-ulatwiaja-inwestycje-w-megatrendy-Branza-AI-i-europejski-sektor-obronny-na-wyciagniecie-reki-9061892.html</link>
      <description>Ogłoszone w ostatnim roku inwestycje dotyczące branży sztucznej inteligencji oraz europejskiego sektora obronnego są liczone w setkach miliardów dolarów i euro. Największe od dziesięcioleci przepływy kapitału skierowane do obu branż napędzają...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-ETF-ulatwiaja-inwestycje-w-megatrendy-Branza-AI-i-europejski-sektor-obronny-na-wyciagniecie-reki-9061892.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polacy ruszyli po kredyty. Wzięliśmy ich więcej niż przed rokiem</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-ruszyli-po-kredyty-Wzielismy-ich-wiecej-niz-przed-rokiem-9061881.html</link>
      <description>W listopadzie 2025 r., w porównaniu do listopada 2024 r., w ujęciu liczbowym banki i SKOK-i udzieliły więcej trzech rodzajów kredytów: mieszkaniowych, ratalnych i gotówkowych - przekazało we wtorek Biuro Informacji Kredytowej (BIK).</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-ruszyli-po-kredyty-Wzielismy-ich-wiecej-niz-przed-rokiem-9061881.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mińsk wypuszcza więźniów. 22 osoby objęte aktem łaski</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minsk-wypuszcza-wiezniow-22-osoby-objete-aktem-laski-9061897.html</link>
      <description>Przywódca Białorusi Alaksandr Łukaszenka podpisał we wtorek dekret o ułaskawieniu 22 osób, które złożyły wcześniej wnioski o akt łaski – poinformowała białoruska państwowa agencja informacyjna BiełTA.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minsk-wypuszcza-wiezniow-22-osoby-objete-aktem-laski-9061897.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska gospodarka znajduje się w fazie ożywienia</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-gospodarka-znajduje-sie-w-fazie-ozywienia-9061891.html</link>
      <description>Wskaźnik Wyprzedzający Koniunktury w grudniu utrzymał się na tym samym poziomie co w listopadzie, jednak od jesieni ubiegłego roku gospodarka znajduje się w fazie ożywienia - oceniło Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych (BIEC).</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-gospodarka-znajduje-sie-w-fazie-ozywienia-9061891.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polska firma inwestuje miliony. Steinhof rozbuduje fabrykę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-firma-inwestuje-miliony-Steinhof-rozbuduje-fabryke-9061903.html</link>
      <description>Krajowa firma Steinhof, producent haków holowniczych i klocków hamulcowych dla motoryzacji, zmodernizuje zakład produkcyjny w Niedomicach (Małopolskie), korzystając z ulgi podatkowej w ramach Polskiej Strefy Inwestycji. Wartość zaplanowanych inwestycji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-firma-inwestuje-miliony-Steinhof-rozbuduje-fabryke-9061903.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Złoty nieco słabszy pod koniec roku. Kurs euro ruszył w górę</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-nieco-slabszy-pod-koniec-roku-Kurs-euro-ruszyl-w-gore-9061906.html</link>
      <description>Po nieudanym teście linii 4,20 zł kurs euro ruszył w górę, sygnalizując osłabienie polskiej waluty. Z poziomów zbliżonych do tegorocznego minimum odbiły się notowania dolara amerykańskiego.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-nieco-slabszy-pod-koniec-roku-Kurs-euro-ruszyl-w-gore-9061906.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 09:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Start budowy Portu Polska. W 2026 roku ruszą prace ziemne</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Start-budowy-Portu-Polska-W-2026-roku-rusza-prace-ziemne-9061901.html</link>
      <description>W 2026 r. rozpoczną się prace ziemne pod wsparcie fundamentów lotniska, a pod koniec przyszłego roku nastąpi podpisanie umowy ws. budowy terminalu lotniczego w projekcie „Port Polska” - przekazał we wtorek wiceminister infrastruktury Maciej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Start-budowy-Portu-Polska-W-2026-roku-rusza-prace-ziemne-9061901.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Duże cięcia w mediach. Znamy skalę zwolnień w poszczególnych redakcjach</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolki-zalezne-Agory-rozpoczely-procedury-konsultacji-ws-zmniejszenia-zatrudnienia-9061925.html</link>
      <description>Spółki zależne Agory, Wyborcza, Gazeta.pl oraz Eurozet Consulting, rozpoczęły procedury konsultacji w sprawie zmniejszenia zatrudnienia - poinformowała Agora w komunikacie. Łącznie GK Agora w ramach restrukturyzacji zatrudnienia chce zwolnić...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolki-zalezne-Agory-rozpoczely-procedury-konsultacji-ws-zmniejszenia-zatrudnienia-9061925.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stolica deklasuje konkurencję. Warszawa z najwyższym wskaźnikiem atrakcyjności</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stolica-deklasuje-konkurencje-Warszawa-z-najwyzszym-wskaznikiem-atrakcyjnosci-9061929.html</link>
      <description>Warszawa jest zdecydowanym liderem w Polsce pod względem walorów turystycznych - wynika z opracowania GUS.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stolica-deklasuje-konkurencje-Warszawa-z-najwyzszym-wskaznikiem-atrakcyjnosci-9061929.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Upadek polskiego browaru. Kultowe piwo "Irlandzkie" przechodzi do historii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-Browaru-Krajan-Legendarny-producent-piwa-wystawiony-na-OLX-9061920.html</link>
      <description>Dla wielu kultowy, dla wielu niekoniecznie znany. Browar Krajan kończy ponad 30-letnią przygodę z piwowarstwem. W serwisie OLX pojawiło się ogłoszenie sprzedaży całego majątku w Trzeciewnicy.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-Browaru-Krajan-Legendarny-producent-piwa-wystawiony-na-OLX-9061920.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:35:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Noble Securities obniżył cenę docelową dla akcji PGE do 8,95 zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-obnizyl-cene-docelowa-dla-akcji-PGE-do-8-95-zl-9061934.html</link>
      <description>Analitycy Noble Securities, w raporcie z 22 grudnia, obniżyli cenę docelową dla akcji PGE do 8,95 zł z 9,95 zł wcześniej oraz podwyższyli rekomendację do "trzymaj" z "redukuj".</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-obnizyl-cene-docelowa-dla-akcji-PGE-do-8-95-zl-9061934.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Uwolniono załogę tankowca porawnego przez piratów. Wśród marynarzy jest Polak</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uwolniono-zaloge-tankowca-porawnego-przez-piratow-Wsrod-marynarzy-jest-Polak-9061801.html</link>
      <description>Dziewięciu członków załogi tankowca CGAS SATURN, porwanych na początku grudnia u wybrzeży Gwinei Równikowej, zostało uwolnionych - przekazały w poniedziałek litewska agencja BNS i radio RMF FM. Wśród uwolnionych jest polski marynarz.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uwolniono-zaloge-tankowca-porawnego-przez-piratow-Wsrod-marynarzy-jest-Polak-9061801.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:40:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lotnisko Chopina. Najlepszy wynik w historii warszawskiego portu lotniczego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotnisko-Chopina-Najlepszy-wynik-w-historii-warszawskiego-portu-lotniczego-9061938.html</link>
      <description>Stołeczne Lotnisko Chopina przekroczyło już w 2025 r. próg 24 mln obsłużonych pasażerów - poinformowały we wtorek Polskie Porty Lotnicze, spółka zarządzająca lotniskiem. W całym 2024 r. z lotniska skorzystało 21,3 mln pasażerów.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotnisko-Chopina-Najlepszy-wynik-w-historii-warszawskiego-portu-lotniczego-9061938.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ponad miliard złotych wsparcia dla państwowych spółek. Wiemy, kto dostanie najwięcej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-miliard-zlotych-wsparcia-dla-panstwowych-spolek-Wiemy-kto-dostanie-najwiecej-9061941.html</link>
      <description>Do końca 2025 r. do państwowych spółek trafi ponad 1,1 mld zł na rozwój zdolności produkcyjnych i usług oraz budowę infrastruktury - przekazało Ministerstwo Aktywów Państwowych. Pieniądze pochodzą z Funduszu Reprywatyzacji oraz Funduszu...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-miliard-zlotych-wsparcia-dla-panstwowych-spolek-Wiemy-kto-dostanie-najwiecej-9061941.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielton chce uzupełnić portfel o nowe kategorie produktów</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielton-chce-uzupelnic-portfel-o-nowe-kategorie-produktow-Bielak-Wielton-wywiad-9061940.html</link>
      <description>Wielton chce zrealizować pomysły związane z uzupełnieniem portfela o nowe kategorie produktów, gdy sytuacja finansowa grupy ustabilizuje się - poinformował PAP Biznes Bartosz Bielak, wiceprezes oraz CFO Grupy Wielton. Jego zdaniem, 2026 rok może...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielton-chce-uzupelnic-portfel-o-nowe-kategorie-produktow-Bielak-Wielton-wywiad-9061940.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spyrosoft prowadzi due diligence niemieckiej firmy IT</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spyrosoft-kontynuuje-proces-due-diligence-dot-niemieckiego-podmiotu-z-branzy-IT-9061945.html</link>
      <description>Spyrosoft kontynuuje proces due diligence dot. niemieckiego podmiotu z branży IT, który powinien zakończyć się w I kwartale 2026 roku - poinformowała spółka w komunikacie. Spółka przedłużyła także okres trwania procesu przeglądu opcji strategicznych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spyrosoft-kontynuuje-proces-due-diligence-dot-niemieckiego-podmiotu-z-branzy-IT-9061945.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 10:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dywidenda Quantum Software: 1,5 mln zł z kapitału zapasowego</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Quantum-Software-wyplaci-1-5-mln-zl-dywidendy-z-kapitalu-zapasowego-9061954.html</link>
      <description>Zarząd spółki zależnej od Quantum Software, Quantum Qguar, podjął uchwałę o wypłacie 1,5 mln zł dywidendy z kapitału zapasowego - podał Quantum Software w komunikacie. Termin wypłaty ustalono na 31 grudnia 2025 roku.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-zalezna-Quantum-Software-wyplaci-1-5-mln-zl-dywidendy-z-kapitalu-zapasowego-9061954.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mirbud podpisał listy intencyjne na 25,7 mln euro</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mirbud-ma-podpisane-listy-intencyjne-dot-robot-budowlanych-za-lacznie-25-7-mln-euro-9061963.html</link>
      <description>Mirbud otrzymał zwrotnie podpisane listy intencyjne z Panattoni BTS, których przedmiotem jest budowa w woj. śląskim, na potrzeby Mercedes-Benz Manufacturing Poland, budynku magazynowo- produkcyjnego wraz z łącznikiem - poinformował Mirbud w komunikacie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mirbud-ma-podpisane-listy-intencyjne-dot-robot-budowlanych-za-lacznie-25-7-mln-euro-9061963.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:24:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gigafabryka AI w Polsce pod znakiem zapytania? Bruksela chce zmienić zasady</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gigafabryka-AI-w-Polsce-pod-znakiem-zapytania-Bruksela-chce-zmienic-zasady-9061948.html</link>
      <description>Komisja Europejska planuje obecnie przetarg europejski na gigafabryki AI; będą mogły w nim wziąć udział także firmy spoza UE - powiedział PAP wiceminister cyfryzacji Dariusz Standerski. Podkreślił, że Polska nie składa broni ws. bałtyckiej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gigafabryka-AI-w-Polsce-pod-znakiem-zapytania-Bruksela-chce-zmienic-zasady-9061948.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mo-Bruk: umowa z Mazowszem do 87,3 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konsorcjum-z-Mo-Bruk-zawarlo-z-Wojewodztwem-Mazowieckim-umowe-za-maks-87-3-mln-zl-netto-9061978.html</link>
      <description>Konsorcjum, w którym Mo-Bruk występuje jako lider, zawarło z Województwem Mazowieckim umowę na "Wykonanie zastępcze usunięcia odpadów niebezpiecznych oraz innych niż niebezpieczne w Nowym Miszewie oraz poddanie ich procesowi odzysku bądź unieszkodliwienia"...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konsorcjum-z-Mo-Bruk-zawarlo-z-Wojewodztwem-Mazowieckim-umowe-za-maks-87-3-mln-zl-netto-9061978.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wielka piramida finansowa rozbita w Szczecinie. 15 tysięcy poszkodowanych</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-piramida-finansowa-rozbita-w-Szczecinie-15-tysiecy-poszkodowanych-9061988.html</link>
      <description>Funkcjonariusze zatrzymali sześć osób podejrzanych o udział w zorganizowanej grupie przestępczej, która miała stworzyć piramidę finansową – poinformowała Komenda Wojewódzka Policji w Szczecinie. Oszukani lokowali znaczne kwoty w kryptowalutach...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-piramida-finansowa-rozbita-w-Szczecinie-15-tysiecy-poszkodowanych-9061988.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 11:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Finansowanie atomu zapewnione. Skarb Państwa dokapitalizował Polskie Elektrownie Jądrowe</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finansowanie-atomu-zapewnione-Skarb-Panstwa-dokapitalizowal-Polskie-Elektrownie-Jadrowe-9062002.html</link>
      <description>Polskie Elektrownie Jądrowe otrzymały 30 grudnia 2025 r, obligacje skarbowe emitowane przez Ministra Finansów i Gospodarki o wartości nominalnej 4,6 mld zł na pokrycie przez Skarb Państwa udziałów w podwyższonym kapitale zakładowym spółki...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finansowanie-atomu-zapewnione-Skarb-Panstwa-dokapitalizowal-Polskie-Elektrownie-Jadrowe-9062002.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:26:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pięć regionów generuje ponad połowę polskiego PKB. Znamy podium</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piec-regionow-generuje-ponad-polowe-polskiego-PKB-Znamy-podium-9061986.html</link>
      <description>W 2024 r. ponad połowa krajowej wartości polskiego PKB została wytworzona w pięciu z siedemnastu regionów Polski - poinformował we wtorek Główny Urząd Statystyczny. Dodał, że sam region warszawski stołeczny odpowiadał za wytworzenie 18,5...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piec-regionow-generuje-ponad-polowe-polskiego-PKB-Znamy-podium-9061986.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>IV kwartał: Santander BP z zyskiem 456,3 mln zł po korekcie FX</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Santander-BP-ocenia-wplyw-zmiany-szacunku-kosztu-ryzyka-dot-kredytow-FX-na-zysk-IV-kw-na-456-3-mln-zl-9062023.html</link>
      <description>Zarząd Santander Bank Polska szacuje wpływ zmiany szacunku z tytułu ryzyka prawnego związanego z portfelem walutowych kredytów hipotecznych, na zysk IV kwartału 2025 r. przed opodatkowaniem na 456,3 mln złotych - poinformował bank w komunikacie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Santander-BP-ocenia-wplyw-zmiany-szacunku-kosztu-ryzyka-dot-kredytow-FX-na-zysk-IV-kw-na-456-3-mln-zl-9062023.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 12:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Premier Bułgarii przed przyjęciem euro: Nie jesteśmy już najuboższym krajem UE</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Bulgarii-przed-przyjeciem-euro-Nie-jestesmy-juz-najubozszym-krajem-UE-9062024.html</link>
      <description>We wtorek, na dwa dni przed wprowadzeniem 1 stycznia 2026 r. euro w Bułgarii, rząd premiera Rosena Żelazkowa, które znajduje się od 12 grudnia w stanie dymisji, poinformował o dobrym stanie gospodarki kraju.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Bulgarii-przed-przyjeciem-euro-Nie-jestesmy-juz-najubozszym-krajem-UE-9062024.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:21:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Synthaverse podpisało protokół odbioru linii technologicznej w Centrum Badawczo-Rozwojowym</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Synthaverse-podpisalo-protokol-odbioru-linii-technologicznej-w-Centrum-Badawczo-Rozwojowym-9062049.html</link>
      <description>Synthaverse podpisało z Maquinaria Industrial Dara protokół odbioru linii technologicznej do mycia, depyrogenizacji, rozlewu aseptycznego, liofilizacji i zamykania fiolek w ramach projektu "Centrum innowacji biotechnologicznych BCG" - podała spółka...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Synthaverse-podpisalo-protokol-odbioru-linii-technologicznej-w-Centrum-Badawczo-Rozwojowym-9062049.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nestmedic zawarł z hiszpańską spółką umowę dystrybucyjną</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nestmedic-zawarl-z-hiszpanska-spolka-umowe-dystrybucyjna-9062059.html</link>
      <description>Nestmedic zawarł z hiszpańską spółką, Dextro Medica, umowę dystrybucyjną dotyczącą sprzedaży i dystrybucji wyrobów medycznych spółki - podał Nestmedic w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nestmedic-zawarl-z-hiszpanska-spolka-umowe-dystrybucyjna-9062059.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Asystent AI wchodzi do mObywatela. Pomoże m.in. przy wypełnianiu wniosków</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Asystent-AI-wchodzi-do-mObywatela-Pomoze-m-in-przy-wypelnianiu-wnioskow-9062034.html</link>
      <description>Od 31 grudnia w aplikacji mObywatel będzie dostępny wirtualny asystent oparty o polski model sztczunej inteligencji PLLuM - przekazał we wtorek wiceminister cyfryzacji Dariusz Standerski. Zaznaczył, że asystent ma pomagać w załatwianiu spraw urzędowych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Asystent-AI-wchodzi-do-mObywatela-Pomoze-m-in-przy-wypelnianiu-wnioskow-9062034.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:53:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>USA biorą w obronę AfD. Trump chce nałożyć sankcję na niemiecki kontrwywiad</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-biora-w-obrone-AfD-Trump-chce-nalozyc-sankcje-na-niemiecki-kontrwywiad-9062039.html</link>
      <description>Administracja prezydenta USA Donalda Trumpa rozważała nałożenie sankcji na przedstawicieli kontrwywiadu Niemiec, którzy odpowiadali za zakwalifikowanie prawicowo-populistycznej partii Alternatywa dla Niemiec (AfD) jako organizacji ekstremistycznej...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-biora-w-obrone-AfD-Trump-chce-nalozyc-sankcje-na-niemiecki-kontrwywiad-9062039.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 13:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Odwet za Strażników Rewolucji. Iran ogłasza kanadyjską marynarkę za organizację terrorystyczną</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odwet-za-Straznikow-Rewolucji-Iran-oglasza-kanadyjska-marynarke-za-organizacje-terrorystyczna-9062041.html</link>
      <description>Ministerstwo spraw zagranicznych Iranu ogłosiło we wtorek, że uznaje Królewską Marynarkę Wojenną Kanady za „organizację terrorystyczną”. To odpowiedź na podobną decyzję Kanady z 2024 r. w odniesieniu do irańskiego Korpusu Strażników...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odwet-za-Straznikow-Rewolucji-Iran-oglasza-kanadyjska-marynarke-za-organizacje-terrorystyczna-9062041.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>74 proc. na wojnę, 2 proc. na Nobla dla Trumpa. Prognozy „Economista” na 2026 rok</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/74-proc-na-wojne-2-proc-na-Nobla-dla-Trumpa-Prognozy-Economista-na-2026-rok-9062062.html</link>
      <description>Tygodnik "Economist" przytacza przewidywania ekspertów z Good Judgment - firmy specjalizującej się w prognozach politycznych i gospodarczych - na 2026 rok. W ich ocenie prawdopodobieństwo, że wojna Rosji przeciw Ukrainie nie skończy się przed 1...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/74-proc-na-wojne-2-proc-na-Nobla-dla-Trumpa-Prognozy-Economista-na-2026-rok-9062062.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tusk: Pokój w Ukrainie jest na horyzoncie. Premier apeluje do Nawrockiego o pełną koordynację</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-Pokoj-w-Ukrainie-jest-na-horyzoncie-USA-gotowe-dac-gwarancje-9062020.html</link>
      <description>Premier Donald Tusk ocenił we wtorek, po rozmowach m.in. z liderami europejskimi, że pokój jest na horyzoncie, a podstawą do nadziei, że wojna może się zakończyć, jest amerykańska deklaracja gotowości uczestniczenia w gwarancjach bezpieczeństwa...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-Pokoj-w-Ukrainie-jest-na-horyzoncie-USA-gotowe-dac-gwarancje-9062020.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PKP Intercity ogłasza przetarg. Polski przewoźnik celuje w prędkość 320 km/h</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-przewoznik-oglasza-przetarg-na-pociagi-do-320-km-h-9062006.html</link>
      <description>PKP Intercity ogłosiło przetarg na zakup 20 elektrycznych zespołów trakcyjnych mogących poruszać się z prędkością 320 km/h - poinformowała spółka w komunikacie prasowym. Przewidziana została także możliwość domówienia dodatkowych 35...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-przewoznik-oglasza-przetarg-na-pociagi-do-320-km-h-9062006.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 14:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec polskiej placówki na Syberii. Polscy dyplomaci opuścili Irkuck</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-polskiej-placowki-na-Syberii-Polscy-dyplomaci-opuscili-Irkuck-9062069.html</link>
      <description>Rzecznik Ministerstwa Spraw Zagranicznych Maciej Wewiór w rozmowie z PAP potwierdził, że trzech ostatnich dyplomatów pracujących w Konsulacie Generalnym w Irkucku bezpiecznie opuściło terytorium Federacji Rosyjskiej.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-polskiej-placowki-na-Syberii-Polscy-dyplomaci-opuscili-Irkuck-9062069.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Węglokoks Kraj żegna kopalnię Bobrek. Wyjechała ostatnia tona węgla</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Weglokoks-Kraj-zegna-kopalnie-Bobrek-Wyjechala-ostatnia-tona-wegla-9062091.html</link>
      <description>Z należącej do spółki Węglokoks Kraj kopalni Bobrek w Bytomiu we wtorek wyjechała symboliczna ostatnia tona węgla. Od 1 stycznia 2026 r. rozpocznie się formalna likwidacja zakładu na gruncie znowelizowanej ustawy o funkcjonowaniu górnictwa węgla...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Weglokoks-Kraj-zegna-kopalnie-Bobrek-Wyjechala-ostatnia-tona-wegla-9062091.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:27:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Konsorcjum z Mo-Bruk zawarło umowę ramową z Orlen Eko za maks. ok. 36,3 mln zł netto</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konsorcjum-z-Mo-Bruk-zawarlo-umowe-ramowa-z-Orlen-Eko-za-maks-ok-36-3-mln-zl-netto-9062163.html</link>
      <description>Mo-Bruk, działając w ramach konsorcjum ze swoim podmiotem zależnym - Raf-Ekologia, zawarł umowę ramową z Orlen Eko, której przedmiotem jest zagospodarowanie odpadów o kodach 07 01 10* i 07 01 08* w okresie do 31.12.2027 roku - poinformowała spółka...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konsorcjum-z-Mo-Bruk-zawarlo-umowe-ramowa-z-Orlen-Eko-za-maks-ok-36-3-mln-zl-netto-9062163.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pogłębia się deficyt na rachunku bieżącym Polski. Wynik gorszy o blisko 5 mld zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poglebia-sie-deficyt-na-rachunku-biezacym-Polski-Wynik-gorszy-o-blisko-5-mld-zl-9062138.html</link>
      <description>Wartość deficytu na rachunku bieżącym Polski w III kwartale osiągnęła 18 mld zł - poinformował we wtorek Narodowy Bank Polski. To wynik o 4,8 mld zł gorszy w porównaniu do tego samego okresu 2024 r.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poglebia-sie-deficyt-na-rachunku-biezacym-Polski-Wynik-gorszy-o-blisko-5-mld-zl-9062138.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:44:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Stolica Norwegii bez miejskiej imprezy. Zabrakło pieniędzy na powitanie roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stolica-Norwegii-bez-miejskiej-imprezy-Zabraklo-pieniedzy-na-powitanie-roku-9062130.html</link>
      <description>Stolica Norwegii, jednego z najbogatszych krajów Europy, nie zorganizuje w tym roku miejskiej imprezy sylwestrowej. Władze Oslo nie znalazły środków na oficjalne obchody, nie będzie też pokazu sztucznych ogni. W centrum miasta będzie obowiązywał...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stolica-Norwegii-bez-miejskiej-imprezy-Zabraklo-pieniedzy-na-powitanie-roku-9062130.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 15:55:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>DM BOŚ podwyższył wycenę akcji LPP do 25 879 zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-podwyzszyl-wycene-akcji-LPP-do-25-879-zl-9062174.html</link>
      <description>Analitycy DM BOŚ, w raporcie z 15 grudnia, podwyższyli wycenę akcji LPP w horyzoncie 12-miesięcznym do 25.879 zł z 20.454 zł ostatnio, utrzymując rekomendację "kupuj".</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-BOS-podwyzszyl-wycene-akcji-LPP-do-25-879-zl-9062174.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Głosy na Trzaskowskiego w stosie Nawrockiego. Finał sprawy komisji wyborczej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glosy-na-Trzaskowskiego-w-stosie-Nawrockiego-Final-sprawy-komisji-wyborczej-9062111.html</link>
      <description>Śledztwo wobec członków obwodowej komisji wyborczej w Międzyzdrojach (woj. zachodniopomorskie) zostało zakończone – poinformowała we wtorek Prokuratura Okręgowa w Szczecinie. Członkowie OKW nie dopełnili obowiązków związanych z ustalaniem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glosy-na-Trzaskowskiego-w-stosie-Nawrockiego-Final-sprawy-komisji-wyborczej-9062111.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:01:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Hamas zostanie wymazany? Trump stawia ultimatum, a przy okazji grozi Iranowi</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hamas-zostanie-wymazany-Trump-stawia-ultimatum-a-przy-okazji-grozi-Iranowi-9061789.html</link>
      <description>Prezydent USA Donald Trump zagroził w poniedziałek, podczas spotkania z premierem Izraela Benjaminem Netanjahu, że Hamas zostanie „wymazany”, jeśli grupa się nie rozbroi. Zagroził też powtórnym zbombardowaniem irańskich instalacji jądrowych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hamas-zostanie-wymazany-Trump-stawia-ultimatum-a-przy-okazji-grozi-Iranowi-9061789.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:09:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Szaleńczy rajd mercedesem na A4. Biegli ocenili poczytalność kierowcy</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szalenczy-rajd-mercedesem-na-A4-Biegli-ocenili-poczytalnosc-kierowcy-9062185.html</link>
      <description>Opolska prokuratura skierowała do sądu wniosek o umorzenie postępowania karnego i skierowanie na leczenie 37-letniego Rafała H. podejrzanego o sprowadzenie niebezpieczeństwa katastrofy w ruchu na autostradzie A4 – poinformował we wtorek rzecznik...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szalenczy-rajd-mercedesem-na-A4-Biegli-ocenili-poczytalnosc-kierowcy-9062185.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Tauron zawarł z NFOŚiGW umowy o dofinansowanie z Funduszu Modernizacyjnego w wys. 537,75 mln zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-zawarl-z-NFOSiGW-umowy-o-dofinansowanie-z-Funduszu-Modernizacyjnego-w-wys-537-75-mln-zl-9062195.html</link>
      <description>Spółki z grupy Tauron zawarły z Narodowym Funduszem Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej umowy o dofinansowanie z Funduszu Modernizacyjnego o łącznej wartości 537,75 mln zł - podała spółka w komunikacie.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-zawarl-z-NFOSiGW-umowy-o-dofinansowanie-z-Funduszu-Modernizacyjnego-w-wys-537-75-mln-zl-9062195.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rolnicy protestowali przeciwko umowie UE-Mercosur. Węzły na A1 i S3 zablokowane</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rolnicy-protestuja-przeciwko-umowie-UE-Mercosur-Wezly-na-A1-i-S3-zablokowane-9062015.html</link>
      <description>Zakończyły się rolnicze blokady organizowane pod hasłem "Stop Mercosur" przy autostradzie A1 na węźle Piątek w woj. łódzkim i drodze S3 w rejonie węzła Pyrzyce w woj. zachodniopomorskim. Do godz. 16 zablokowana ma być DK11 między Jarocinem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rolnicy-protestuja-przeciwko-umowie-UE-Mercosur-Wezly-na-A1-i-S3-zablokowane-9062015.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:23:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Miś Uszatek i Colargol wracają do Se-Ma-fora. Policja zabezpieczyła 20 pudeł z bezcennymi lalkami</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mis-Uszatek-i-Colargol-wracaja-do-Se-Ma-fora-Policja-zabezpieczyla-20-pudel-z-bezcennymi-lalkami-9062103.html</link>
      <description>Prokuratura i policja z Łodzi odzyskały historyczne lalki służące do produkcji kultowych bajek powstających w łódzkim Semaforze. Lalki i elementy scenografii do bajek znaleziono w Warszawie, spakowane w 20 pudłach.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mis-Uszatek-i-Colargol-wracaja-do-Se-Ma-fora-Policja-zabezpieczyla-20-pudel-z-bezcennymi-lalkami-9062103.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:25:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Meloni postawiła na swoim. Budżet Włoch przyjęty, mimo buntu koalicjanta</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Meloni-postawila-na-swoim-Budzet-Wloch-przyjety-mimo-buntu-koalicjanta-9062157.html</link>
      <description>Włoska Izba Deputowanych uchwaliła we wtorek budżet na przyszły rok. Wcześniej przegłosował go Senat. Pracom parlamentu nad planem wydatków towarzyszyły spory w koalicji premierki Giorgii Meloni. Opozycja skrytykowała budżet za zbyt małe,...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Meloni-postawila-na-swoim-Budzet-Wloch-przyjety-mimo-buntu-koalicjanta-9062157.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:32:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rząd ostrzega: „Młode Polki” nawołujące do polexitu to rosyjskie boty</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-ostrzega-Mlode-Polki-nawolujace-do-polexitu-to-rosyjskie-boty-9062156.html</link>
      <description>Pojawiające się w internecie nagrania, w których „młode polskie kobiety” krytykują m.in. Unię Europejską, to wygenerowana przez sztuczną inteligencję rosyjska dezinformacja - powiedział we wtorek rzecznik rządu Adam Szłapka. Dodał, że...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-ostrzega-Mlode-Polki-nawolujace-do-polexitu-to-rosyjskie-boty-9062156.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:33:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chiny symulują blokadę portów. Ostra reakcja prezydenta Tajwanu na „rażącą prowokację”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-symuluja-blokade-portow-Ostra-reakcja-prezydenta-Tajwanu-na-razaca-prowokacje-9062030.html</link>
      <description>Prezydent Tajwanu Lai Ching-te zdecydowanie potępił we wtorek trwające chińskie manewry wokół wyspy. Ministerstwo obrony poinformowało, że w drugim dniu ćwiczeń zaobserwowano 71 chińskich samolotów i 24 okręty.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-symuluja-blokade-portow-Ostra-reakcja-prezydenta-Tajwanu-na-razaca-prowokacje-9062030.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ryzykowny ruch Zuckerberga. Meta kupuje chińskie AI</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryzykowny-ruch-Zuckerberga-Meta-kupuje-chinskie-AI-9062145.html</link>
      <description>Firma Meta, której szefem jest Mark Zuckerberg, kupuje chiński start-up Manus zajmujący się sztuczną inteligencją – podał we wtorek „Financial Times”. Według chińskiego źródła transakcja ta będzie trzecim co do wielkości przejęciem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryzykowny-ruch-Zuckerberga-Meta-kupuje-chinskie-AI-9062145.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:38:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Londyn odcięty od Europy. Eurostar wstrzymuje ruch tunelem do odwołania</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Londyn-odciety-od-Europy-Eurostar-wstrzymuje-ruch-tunelem-do-odwolania-9062065.html</link>
      <description>Przewoźnik kolejowy Eurostar poinformował we wtorek o awarii zasilania w tunelu pod kanałem La Manche oraz problemach technicznych pociągu na trasie między Londynem a Paryżem. Zawieszono kursowanie wszystkich składów Eurostar między Londynem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Londyn-odciety-od-Europy-Eurostar-wstrzymuje-ruch-tunelem-do-odwolania-9062065.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ostra reakcja na reklamę z pijącym Mikołajem. Będzie zawiadomienie do prokuratury</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ostra-reakcja-na-reklame-z-pijacym-Mikolajem-Bedzie-zawiadomienie-do-prokuratury-9062141.html</link>
      <description>Reklama piwa wykorzystująca wizerunek św. Mikołaja naruszyła dobre obyczaje - oceniła w rozmowie z PAP dyrektorka Krajowego Centrum Przeciwdziałania Uzależnieniom dr n. med. Bogusława Bukowska. Dodała, że złoży do prokuratury zawiadomienie...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ostra-reakcja-na-reklame-z-pijacym-Mikolajem-Bedzie-zawiadomienie-do-prokuratury-9062141.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec prac nad „związkami partnerskimi”. Rząd stawia na ustawę o osobie najbliższej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-prac-nad-zwiazkami-partnerskimi-Rzad-stawia-na-ustawe-o-osobie-najblizszej-9062125.html</link>
      <description>Fakt, że Rada Ministrów przyjęła projekt ustawy o statusie osoby najbliższej w związku to krok w kierunku bezpieczeństwa i ochrony prawnej osób żyjących w związkach jednopłciowych - oceniła sekretarz stanu w KPRM Katarzyna Kotula podczas...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-prac-nad-zwiazkami-partnerskimi-Rzad-stawia-na-ustawe-o-osobie-najblizszej-9062125.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:48:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nie więcej niż 1725 zł na podróże. Marszałek Sejmu "zaostrza" zasady kilometrówek</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-wiecej-niz-1725-zl-na-podroze-Marszalek-Sejmu-zaostrza-zasady-kilometrowek-9062167.html</link>
      <description>Marszałek Sejmu Włodzimierz Czarzasty podpisał we wtorek zmianę zarządzenia dot. tworzenia i finansowania biur poselskich. Zmiany regulują zasady rozliczania tzw. poselskich kilometrówek, i mają zwiększyć kontrolę i przejrzystość rozliczeń...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-wiecej-niz-1725-zl-na-podroze-Marszalek-Sejmu-zaostrza-zasady-kilometrowek-9062167.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Spółka z grupy Grenevia z warunkową umową o dofinansowanie realizacji inwestycji z NFOŚiGW</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-z-grupy-Grenevia-z-warunkowa-umowa-o-dofinansowanie-realizacji-inwestycji-z-NFOSiGW-9062228.html</link>
      <description>Narodowy Fundusz Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej oraz PST (spółka z segmentu OZE Grupy Grenevia) zawarły ostatnią z trzech warunkowych umów o dofinansowanie w ramach programu priorytetowego "Magazyny energii elektrycznej i związana z nimi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolka-z-grupy-Grenevia-z-warunkowa-umowa-o-dofinansowanie-realizacji-inwestycji-z-NFOSiGW-9062228.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 16:58:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Skradziony kod czy zaufanie? Czy wiesz, co naprawdę stoi za „metodą na Blika”?</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skradziony-kod-czy-zaufanie-Czy-wiesz-co-naprawde-stoi-za-metoda-na-Blika-9062017.html</link>
      <description>Metoda na policjanta, wnuczka, prokuratora, policjanta, księdza, bankowca, pracownika skarbówki - scenariuszy ataków jest wiele. Cel - tak zmanipulować człowieka, żeby uwierzył, że kontaktuje się z nim prawdziwa osoba. Niestety, maskarada często...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skradziony-kod-czy-zaufanie-Czy-wiesz-co-naprawde-stoi-za-metoda-na-Blika-9062017.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:04:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>WIG kończy rok z nowym rekordem. To był najlepszy giełdowy rok od niemal 30 lat</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG-konczy-2025-rok-z-nowym-rekordem-To-byl-najlepszy-gieldowy-rok-od-niemal-30-lat-9062207.html</link>
      <description>Ostatnia giełdowa sesja A.D. 2025 przyniosła nowe szczyty hossy wykonaniu WIG–u oraz WIG20. Oraz najwyższe całoroczne stopy zwrotu od blisko 30 lat.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG-konczy-2025-rok-z-nowym-rekordem-To-byl-najlepszy-gieldowy-rok-od-niemal-30-lat-9062207.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:10:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Noble Securities obniżyło rekomendację 11 bit studios do "trzymaj"; cena docelowa w dół do 158 zł</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-obnizylo-rekomendacje-11-bit-studios-do-trzymaj-cena-docelowa-w-dol-do-158-zl-9062247.html</link>
      <description>Analitycy Noble Securities, w raporcie z 22 grudnia, obniżyli cenę docelową akcji 11 bit studios w horyzoncie 9-miesięcznym do 158 z 243 zł wcześniej, a rekomendację obniżyli do "trzymaj" z "kupuj".</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Noble-Securities-obnizylo-rekomendacje-11-bit-studios-do-trzymaj-cena-docelowa-w-dol-do-158-zl-9062247.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Koniec z „rolnikami z kanapy”. Rząd ukróci dotacje na fikcyjne gospodarstwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-rolnikami-z-kanapy-Rzad-ukroci-dotacje-na-fikcyjne-gospodarstwa-9062198.html</link>
      <description>Rada Ministrów przyjęła we wtorek projekt nowelizacji ustawy wprowadzający definicję rolnika aktywnego - poinformowała Kancelaria Prezesa Rady Ministrów. Ma to ograniczyć praktykę ubiegania się o płatności przez tych właścicieli gruntów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-rolnikami-z-kanapy-Rzad-ukroci-dotacje-na-fikcyjne-gospodarstwa-9062198.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:30:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prąd z Bałtyku popłynie do głębi kraju. Sieci przesyłowe pomyślnie przeszły próby</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prad-z-Baltyku-poplynie-do-glebi-kraju-Sieci-przesylowe-pomyslnie-przeszly-proby-9062199.html</link>
      <description>30 grudnia Polskie Sieci Elektroenergetyczne (PSE) potwierdziły techniczną gotowość infrastruktury przesyłowej do przyjęcia mocy z morskich farm wiatrowych – poinformował we wtorek operator. Spółka podkreśliła, że wszystkie niezbędne do...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prad-z-Baltyku-poplynie-do-glebi-kraju-Sieci-przesylowe-pomyslnie-przeszly-proby-9062199.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:36:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eskalacja w Jemenie. Emiraty wycofują wojska po żądaniu Arabii Saudyjskiej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arabia-Saudyjska-przeprowadzila-atak-na-terytorium-Jemenu-9061812.html</link>
      <description>Wojsko Arabii Saudyjskiej ogłosiło we wtorek, że przeprowadziło atak w portowym mieście Al-Mukalla w Jemenie – przekazała agencja AP. Według komunikatu celem uderzenia był transport broni dla separatystów, przybyły ze Zjednoczonych Emiratów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arabia-Saudyjska-przeprowadzila-atak-na-terytorium-Jemenu-9061812.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Eurocash zawarł porozumienia o rozwiązaniu umowy emisyjnej programu emisji obligacji</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eurocash-zawarl-porozumienia-o-rozwiazaniu-umowy-emisyjnej-programu-emisji-obligacji-9062269.html</link>
      <description>W związku z wykupem obligacji serii B w dniu 23 grudnia '25 zawarte zostały porozumienia o rozwiązaniu umowy emisyjnej programu emisji obligacji do kwoty 1 mld zł zawartej 18 listopada '20 pomiędzy Eurocash, PKO Bankiem Polskim, Santander Bankiem...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eurocash-zawarl-porozumienia-o-rozwiazaniu-umowy-emisyjnej-programu-emisji-obligacji-9062269.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:42:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Faryzeusze z PiS”. Krajewski: To Morawiecki i Szydło parli do umowy z Mercosur</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Faryzeusze-z-PiS-Krajewski-To-Morawiecki-i-Szydlo-parli-do-umowy-z-Mercosur-9062210.html</link>
      <description>Politycy PiS wykorzystują politycznie protesty rolników przeciw umowie UE- Mercosur, jednak to za rządów tej partii premierzy Szydło i Morawiecki chcieli szybszego jej podpisania - powiedział minister rolnictwa Stefan Krajewski. Podkreślił, że...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Faryzeusze-z-PiS-Krajewski-To-Morawiecki-i-Szydlo-parli-do-umowy-z-Mercosur-9062210.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 17:49:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>600 wiz za łapówki. Edgar K. przyznaje się do winy, Piotr Wawrzyk zaprzecza</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platna-protekcja-i-przekroczenie-uprawnien-Akty-oskarzenia-w-aferze-wizowej-dla-bylego-kierownictwa-MSZ-i-Edgara-K-9062135.html</link>
      <description>Prokurator skierował we wtorek do sądu akt oskarżenia wobec czterech osób w śledztwie dotyczącym tzw. afery wizowej. Obejmuje on m.in. Edgara K, który przyznał się do winy oraz b. wiceszefa MSZ, który do winy się nie przyznał.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Platna-protekcja-i-przekroczenie-uprawnien-Akty-oskarzenia-w-aferze-wizowej-dla-bylego-kierownictwa-MSZ-i-Edgara-K-9062135.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:22:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Sąd Najwyższy oddalił kasację. Oszust „na policjanta” posiedzi 4,5 roku</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Najwyzszy-oddalil-kasacje-Oszust-na-policjanta-posiedzi-4-5-roku-9062270.html</link>
      <description>Sąd Najwyższy oddalił we wtorek kasację obrońcy, więc nie będzie zmiany wyroku białostockich sądów, które skazały na 4,5 roku więzienia mężczyznę oskarżonego o udział w grupie przestępczej dokonującej oszustw metodą na policjanta...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Najwyzszy-oddalil-kasacje-Oszust-na-policjanta-posiedzi-4-5-roku-9062270.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wojska amerykańskie na Ukrainie? Zełenski: Silne gwarancje bezpieczeństwa</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojska-amerykanskie-na-Ukrainie-Zelenski-Silne-gwarancje-bezpieczenstwa-9062275.html</link>
      <description>Ukraina rozmawia z prezydentem USA Donaldem Trumpem i przedstawicielami koalicji chętnych możliwość rozmieszczenia amerykańskich wojsk w ramach gwarancji bezpieczeństwa, jednak decyzja zależy od Waszyngtonu – oświadczył we wtorek prezydent...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojska-amerykanskie-na-Ukrainie-Zelenski-Silne-gwarancje-bezpieczenstwa-9062275.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:34:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Europa nie wierzy Moskwie. „Brak dowodów” na atak dronów na rezydencję Putina</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-nie-wierzy-Moskwie-Brak-dowodow-na-atak-dronow-na-rezydencje-Putina-9062276.html</link>
      <description>Berlin i Paryż stanowczo reagują na rosyjskie oskarżenia dotyczące rzekomego ataku ukraińskich dronów na rezydencję Władimira Putina. Rząd kanclerza Friedricha Merza ostrzega, że Moskwa może wykorzystać ten incydent jako pretekst do eskalacji...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europa-nie-wierzy-Moskwie-Brak-dowodow-na-atak-dronow-na-rezydencje-Putina-9062276.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:45:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Zagrożenie „cofką” i oblodzone drogi. Pilny raport dla premiera</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagrozenie-cofka-i-oblodzone-drogi-Pilny-raport-dla-premiera-9062277.html</link>
      <description>Premier Donald Tusk poinformował we wtorek, że polecił szefowi MSWiA Marcinowi Kierwińskiemu zwołanie na godz. 19 narady wojewodów i pilne przedstawienie raportu o sytuacji na drogach, na terenach zagrożonych „cofką” i innych zdarzeniach związanych...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagrozenie-cofka-i-oblodzone-drogi-Pilny-raport-dla-premiera-9062277.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:54:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Gigantyczne roszczenia ws. Polimerów Police. Azoty pozywają Hyundai Engineering</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-Polyolefins-zlozyla-pozew-w-postepowaniu-arbitrazowym-przeciwko-Hyundai-Engineering-9062304.html</link>
      <description>Grupa Azoty Polyolefins wniosła do Centrum Arbitrażu Międzynarodowego przy Austriackiej Federalnej Izbie Handlowej w Wiedniu pozew w postępowaniu arbitrażowym przeciwko Hyundai Engineering - poinformowała Grupa Azoty w komunikacie prasowym. Pozew...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-Polyolefins-zlozyla-pozew-w-postepowaniu-arbitrazowym-przeciwko-Hyundai-Engineering-9062304.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 18:57:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Była dyrektor Sbierbanku wolna od sankcji. USA aktualizuje listę po pozwie sądowym</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byla-dyrektor-Sbierbanku-wolna-od-sankcji-USA-aktualizuje-liste-po-pozwie-sadowym-9062296.html</link>
      <description>Resort finansów USA poinformował we wtorek o usunięciu z listy osób objętych sankcjami byłej dyrektorki rosyjskiego Sbierbanku Aleksandry Buriko. Kobieta była w grupie członków zarządu tego państwowego banku, którzy odeszli z pracy niedługo...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byla-dyrektor-Sbierbanku-wolna-od-sankcji-USA-aktualizuje-liste-po-pozwie-sadowym-9062296.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:19:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Polscy żołnierze zostają na misjach na Łotwie, w Rumunii i Kosowie</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polscy-zolnierze-zostaja-na-misjach-na-Lotwie-w-Rumunii-i-Kosowie-9062316.html</link>
      <description>Prezydent Karol Nawrocki podpisał we wtorek trzy postanowienia o przedłużeniu okresu użycia Polskiego Kontyngentu Wojskowego - poinformowało BBN.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polscy-zolnierze-zostaja-na-misjach-na-Lotwie-w-Rumunii-i-Kosowie-9062316.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:43:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Woda z Zalewu wdziera się do Fromborka. Trwa walka o port i budynki</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Woda-z-Zalewu-wdziera-sie-do-Fromborka-Trwa-walka-o-port-i-budynki-9062319.html</link>
      <description>Strażacy układają worki z piaskiem wzdłuż ulicy Portowej we Fromborku. Wdziera się tam woda z Zalewu Wiślanego – poinformowała PAP straż pożarna. Policja wydała zalecenia mieszkańcom, prosi m.in. o pozostanie w domach i o usunięcie samochodów...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Woda-z-Zalewu-wdziera-sie-do-Fromborka-Trwa-walka-o-port-i-budynki-9062319.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prezydent Elbląga ogłosił alarm przeciwpowodziowy. Miasto rezygnuje z zabawy sylwestrowej</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Elblaga-oglosil-alarm-przeciwpowodziowy-9061916.html</link>
      <description>Prezydent Elbląga ogłosił we wtorek rano alarm przeciwpowodziowy na terenie miasta. Wiąże się on z przekroczeniem stanu alarmowego na rzece Elbląg i niekorzystnymi prognozami pogody. Miasto przygotowuje worki z piaskiem.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Elblaga-oglosil-alarm-przeciwpowodziowy-9061916.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 19:50:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Lex Siwiec” w Sejmie. Janusz Kowalski chce lustracji szefów Kancelarii</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lex-Siwiec-w-Sejmie-Janusz-Kowalski-chce-lustracji-szefow-Kancelarii-9062231.html</link>
      <description>Wprowadzenie obowiązkowej weryfikacji lustracyjnej kierownictw Kancelarii Sejmu i Senatu przewiduje projekt zmian w ustawie lustracyjnej oraz w ustawie o wykonywaniu mandatu posła i senatora, który złożył we wtorek w Sejmie poseł PiS Janusz Kowalski...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lex-Siwiec-w-Sejmie-Janusz-Kowalski-chce-lustracji-szefow-Kancelarii-9062231.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Fiasko rozmów w JSW. Związkowcy: Nie ma zgody na sięganie do kieszeni górników</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fiasko-rozmow-w-JSW-Zwiazkowcy-Nie-ma-zgody-na-sieganie-do-kieszeni-gornikow-9062318.html</link>
      <description>Wtorkowe rozmowy zarządu Jastrzębskiej Spółki Węglowej z działającymi w niej związkami, dotyczące tymczasowego ograniczenia kosztów pracy w spółce, zakończyły się bez porozumienia - przekazała JSW w informacji prasowej.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fiasko-rozmow-w-JSW-Zwiazkowcy-Nie-ma-zgody-na-sieganie-do-kieszeni-gornikow-9062318.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:07:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Inwigilowali polityków i dziennikarzy. USA łagodzą kurs wobec grupy Predator</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwigilowali-politykow-i-dziennikarzy-USA-lagodza-kurs-wobec-grupy-Predator-9062327.html</link>
      <description>Ministerstwo finansów USA poinformowało we wtorek o wycofaniu z listy sankcyjnej kilku osób związanych z komercyjnym oprogramowaniem szpiegowskim Predator.</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inwigilowali-politykow-i-dziennikarzy-USA-lagodza-kurs-wobec-grupy-Predator-9062327.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:11:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Śledztwo ws. prokurator Ewy Wrzosek umorzone. „Znikoma szkodliwość społeczna”</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sledztwo-ws-prokurator-Ewy-Wrzosek-umorzone-Znikoma-szkodliwosc-spoleczna-9062281.html</link>
      <description>Umorzono śledztwo dotyczące przekroczenia uprawnień przez prok. Ewę Wrzosek, która w 2023 r. skierowała do sądów pisma zmierzające do zablokowania zmian w statutach mediów publicznych. Działanie Wrzosek nie stanowiło przestępstwa z uwagi...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sledztwo-ws-prokurator-Ewy-Wrzosek-umorzone-Znikoma-szkodliwosc-spoleczna-9062281.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:15:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Wpadł przez wpisy w sieci. Holenderski wywiad namierzył niedoszłego zamachowca</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wpadl-przez-wpisy-w-sieci-Holenderski-wywiad-namierzyl-niedoszlego-zamachowca-9062324.html</link>
      <description>Holenderska policja aresztowała 29-letniego Syryjczyka podejrzewanego o członkostwo w dżihadystycznej organizacji Państwo Islamskie i planowanie zamachu terrorystycznego w nieokreślonym miejscu w Europie w okolicach Bożego Narodzenia - poinformowała...</description>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wpadl-przez-wpisy-w-sieci-Holenderski-wywiad-namierzyl-niedoszlego-zamachowca-9062324.html</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Dec 2025 20:20:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

