<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bankier.pl – Giełda – Wiadomości</title>
    <link>https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/</link>
    <description>Automatyczny kanał RSS z Bankier.pl (ostatnie 48 godzin)</description>
    <atom:link href="https://www.bankier.pl/gielda/wiadomosci/" rel="self"/>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 08:41:00 +0100</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Creepy Jar sprzedał na Steamie ponad pół miliona kopii gry StarRupture Creepy Jar w ciągu 11 dni od premiery sprzedał ponad 500 tys. kopii gry StarPupture na platformie Steam - poinformowała notowana na warszawskiej giełdzie spółka. Wartość sprzedaży brutto gry wyniosła ponad 8,7 mln USD.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Creepy-Jar-sprzedal-na-Steamie-ponad-pol-miliona-kopii-gry-StarRupture-9069982.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Creepy-Jar-sprzedal-na-Steamie-ponad-pol-miliona-kopii-gry-StarRupture-9069982.html</guid>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:46:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Potrzebne inwestycje prywatne w sektor obronny w Polsce. Czas na giełdowy indeks broni? Polska przeznacza na obronność jedne z najwyższych środków w świecie, ale znaczną część wydatków stanowią zakupy sprzętu zagranicznego. Bez większego zaangażowania sektora prywatnego i lepiej dopasowanych instrumentów wsparcia trudno będzie wykorzystać potencjał rekordowych wydatków - wynika z raportu firmy konsultingowej CRIDO.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potrzebne-inwestycje-prywatne-w-sektor-obronny-w-Polsce-Czas-na-gieldowy-indeks-broni-9066924.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potrzebne-inwestycje-prywatne-w-sektor-obronny-w-Polsce-Czas-na-gieldowy-indeks-broni-9066924.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Technologia ciągnie Wall Street. Analitycy podnoszą prognozy przed startem sezonu wyników Przed rozpoczęciem sezonu publikacji wyników finansowych zarówno analitycy, jak i firmy wykazują większy niż zwykle optymizm w prognozach zysków spółek z indeksu S&amp;P 500 na IV kwartał 2025 r. Jednak większość optymizmu koncentruje się w sektorze technologii informatycznych - wynika z danych FactSet.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Technologia-ciagnie-Wall-Street-Analitycy-podnosza-prognozy-przed-startem-sezonu-wynikow-9066455.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Technologia-ciagnie-Wall-Street-Analitycy-podnosza-prognozy-przed-startem-sezonu-wynikow-9066455.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 14:18:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oferta Wasko za 121,6 mln zł najkorzystniejsza w przetargu na modernizację sieci LAN Oferta Wasko o łącznej wartości 121,6 mln zł brutto została uznana przez Naukową i Akademicką Sieć Komputerową - Państwowy Instytut Badawczy za najkorzystniejszą w przetargu na zaprojektowanie i wykonanie modernizacji sieci LAN w wybranych jednostkach oświatowych na terenie Polski.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-Wasko-za-121-6-mln-zl-najkorzystniejsza-w-przetargu-na-modernizacje-sieci-LAN-9070208.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-Wasko-za-121-6-mln-zl-najkorzystniejsza-w-przetargu-na-modernizacje-sieci-LAN-9070208.html</guid>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:16:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Medicalgorithmics i umowa z peruwiańskim dystrybutorem Sharp Tech Medicalgorithmics podpisał umowę z pierwszym partnerem z Ameryki Południowej – firmą Sharp Tech, peruwiańskim dystrybutorem oprogramowania i sprzętu medycznego - poinformowała spółka w komunikacie prasowym.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-ma-umowe-z-peruwianskim-dystrybutorem-Sharp-Tech-9070282.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Medicalgorithmics-ma-umowe-z-peruwianskim-dystrybutorem-Sharp-Tech-9070282.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 06:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Komitet Stały RM cofnie uchwałę o wydzieleniu aktywów węglowych Komitet Stały Rady Ministrów na posiedzeniu w czwartek uchyli uchwałę rządu z marca 2022 roku w sprawie wydzielenia aktywów węglowych ze spółek Skarbu Państwa - podano na stronie KPRM.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komitet-Staly-RM-uchyli-uchwale-rzadu-w-sprawie-wydzielenia-aktywow-weglowych-9070294.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komitet-Staly-RM-uchyli-uchwale-rzadu-w-sprawie-wydzielenia-aktywow-weglowych-9070294.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:28:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ryvu Therapeutics po spotkaniu z FDA ws. romacyklibu Ryvu Therapeutics otrzymało protokół ze spotkania Typu C z amerykańską Agencją Żywności i Leków (FDA) w sprawie romacyklibu (RVU120) - poinformowała spółka w komunikacie.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryvu-Therapeutics-otrzymalo-protokol-ze-spotkania-z-FDA-w-sprawie-romacyklibu-RVU120-9070303.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryvu-Therapeutics-otrzymalo-protokol-ze-spotkania-z-FDA-w-sprawie-romacyklibu-RVU120-9070303.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 07:56:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pracuj.pl w 2025 r.: 762,8 tys. ogłoszeń, wzrost aplikacji o 5% W 2025 r. w serwisie Pracuj.pl opublikowano 762,8 tys. ofert pracy - wynika z raportu Rynek Pracy Specjalistów. Liczba aktywnych klientów wyniosła 61.762, co jest rekordowym wynikiem, a liczba aplikacji w Pracuj.pl wzrosła rdr o 5 proc.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-25-w-serwisie-Pracuj-pl-opublikowano-762-8-tys-ofert-pracy-liczba-aplikacji-wzrosla-o-5-proc-rdr-9070308.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-25-w-serwisie-Pracuj-pl-opublikowano-762-8-tys-ofert-pracy-liczba-aplikacji-wzrosla-o-5-proc-rdr-9070308.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:02:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rynki rozpoczynają nowy tydzień. Ile warte są groźby Trumpa związane z Grenlandią? Początek tego tygodnia może charakteryzować się na giełdach nieco mniejszą zmiennością niż zwykle z uwagi na obchodzony w USA Dzień Martina Luthera Kinga. Jednak inwestorzy w Europie będą wyceniać napięcia handlowe – wskazują w porannym komentarzu analitycy Biura Maklerskiego Banku BNP Paribas.</title>
      <link>https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynki-rozpoczynaja-nowy-tydzien-Ile-warte-sa-grozby-Trumpa-zwiazane-z-Grenlandia-9070323.html</link>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynki-rozpoczynaja-nowy-tydzien-Ile-warte-sa-grozby-Trumpa-zwiazane-z-Grenlandia-9070323.html</guid>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 08:41:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>

